# Translations template for OctoPrint.
# Copyright (C) 2021 The OctoPrint Project
# This file is distributed under the same license as the OctoPrint project.
# Translators:
# Choi Yongkwen <azure93@gmail.com>, 2015
# Choi Yongkwen <azure93@gmail.com>, 2018
# Dongyub Lee <dongyub@anatz.com>, 2018
# V_L <dryoo@live.com>, 2017
# hakmin lee <hangmini12@gmail.com>, 2018
# hoseong lee <theneup@gmail.com>, 2017
# Jang Geun <alphatestor@hotmail.com>, 2018
# Js Kang <clinker2@hanmail.net>, 2018
# wooooooooooook <nubiz@naver.com>, 2018
# Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2015
# shin sanghyeop <nicebam@naver.com>, 2018
# wooooooooooook <nubiz@naver.com>, 2018
# Zalophus Dokdo <neoseven@gmail.com>, 2016
# crwusiz <crwusiz@naver.com>, 2021
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: OctoPrint 1.5.0rc4.dev4+g308ac450e.dirty\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: i18n@octoprint.org\n"
"POT-Creation-Date: 2020-11-30 14:27+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2021-02-28 11:12+0900\n"
"Last-Translator: crwusiz <crwusiz@naver.com>\n"
"Language-Team: crwusiz@naver.com\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.8.0\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.2\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/octoprint/access/permissions.py:283
msgid "Admin is allowed to do everything"
msgstr "관리자는 모든 작업을 수행할 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:291
msgid "Allows to gather basic status information, e.g. job progress, printer state, temperatures, ... Mandatory for the default UI to work"
msgstr "작업 진행 상황, 프린터 상태, 온도 등 기본적인 상태 정보를 수집할 수 있습니다. 기본 UI가 작동하도록 필수"

#: src/octoprint/access/permissions.py:302
msgid "Allows to connect to and disconnect from a printer"
msgstr "프린터에 연결하고 연결을 끊을 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:309
msgid "Allows to watch the webcam stream"
msgstr "웹캠 스트림을 볼 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:316
msgid "Allows to run system commands, e.g. restart OctoPrint, shutdown or reboot the system, and to retrieve system and usage information"
msgstr "OctoPrint 재시작, 시스템 종료 또는 재부팅, 시스템 및 사용 정보 검색 등 시스템 명령을 실행할 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:326
msgid "Allows to retrieve a list of all uploaded files and folders, includingtheir metadata (e.g. date, file size, analysis results, ...)"
msgstr "업로드된 모든 파일 및 폴더 목록을 검색할 수 있습니다(예: 날짜, 파일 크기, 분석 결과,...)"

#: src/octoprint/access/permissions.py:335
msgid "Allows users to upload new files, create new folders and copy existing ones. If the File Delete permission is also set, File Upload also allows moving files and folders."
msgstr "사용자가 새 파일을 업로드하고 새 폴더를 만들고 기존 파일을 복사할 수 있습니다. 파일 삭제 권한도 설정된 경우 파일 업로드를 사용하면 파일 및 폴더를 이동할 수도 있습니다."

#: src/octoprint/access/permissions.py:345
msgid "Allows users to download files. The GCode viewer is affected by this as well."
msgstr "사용자가 파일을 다운로드할 수 있습니다. GCode 뷰어도 영향을 받습니다."

#: src/octoprint/access/permissions.py:354
msgid "Allows users to delete files and folders. If the File Upload permission is also set, File Delete also allows moving files and folders."
msgstr "사용자가 파일 및 폴더를 삭제할 수 있습니다. 파일 업로드 권한도 설정된 경우 파일 삭제를 사용하면 파일 및 폴더를 이동할 수도 있습니다."

#: src/octoprint/access/permissions.py:363
msgid "Allows to select a file for printing"
msgstr "인쇄용 파일을 선택할 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:370
msgid "Allows to start, pause and cancel a print job"
msgstr "인쇄 작업을 시작, 일시 중지 및 취소할 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:377
msgid "Allows access to the GCode viewer if the \"File Download\"permission is also set."
msgstr "\"파일 다운로드\" 권한도 설정된 경우 GCode 뷰어에 액세스할 수 있습니다."

#: src/octoprint/access/permissions.py:387
msgid "Allows to watch the terminal tab but not to send commands to the printer from it"
msgstr "터미널 탭을 볼 수 있지만 프린터로 명령을 보낼 수 없습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:397
msgid "Allows to control of the printer by using the temperature controls,the control tab or sending commands through the terminal."
msgstr "온도 컨트롤, 컨트롤 탭 또는 터미널을 통해 명령을 전송하여 프린터를 제어 할 수 있습니다."

#: src/octoprint/access/permissions.py:407
msgid "Allows to slice files"
msgstr "파일을 슬라이스할 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:414
msgid "Allows to list timelapse videos"
msgstr "타임랩스 비디오를 나열할 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:420
msgid "Allows to download timelapse videos"
msgstr "타임랩스 비디오를 다운로드할 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:426
msgid "Allows to delete timelapse videos and unrendered timelapses"
msgstr "타임랩스 비디오 및 렌더링되지 않은 시간 경과를 삭제할 수 있습니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:432
msgid "Allows to change the timelapse settings and delete or render unrendered timelapses. Includes the \"Timelapse List\",\"Timelapse Delete\" and \"Timelapse Download\" permissions"
msgstr "타임 랩스 설정을 변경하고 렌더링되지 않은 타임 랩스를 삭제하거나 렌더링 할 수 있습니다. \"타임 랩스 목록\", \"타임 랩스 삭제\"및 \"타임 랩스 다운로드\"권한을 포함합니다"

#: src/octoprint/access/permissions.py:445
msgid "Allows to read non sensitive settings. Mandatory for the default UI to work."
msgstr "민감하지 않은 설정을 읽을 수 있습니다. 기본 UI가 작동하려면 필수입니다."

#: src/octoprint/access/permissions.py:454
msgid "Allows to manage settings and also to read sensitive settings"
msgstr "설정을 관리하고 민감한 설정을 읽을 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/__init__.py:35
msgid "Allows to see printer notifications"
msgstr "프린터 알림을 볼 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/__init__.py:42
msgid "Allows to clear printer notifications"
msgstr "프린터 알림을 지울수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/__init__.py:95 src/octoprint/plugins/action_command_notification/__init__.py:100
msgid "Printer Notifications"
msgstr "프린터 알림"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/__init__.py:142
msgid "Without this plugin your printer will no longer be able to trigger notifications in OctoPrint"
msgstr "이 플러그인이 없으면 프린터가 더 이상 OctoPrint에서 알림을 트리거 할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/static/js/action_command_notification.js:76
msgid "Printer Notification"
msgstr "프린터 알림"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/templates/action_command_notification_settings.jinja2:1
msgid "Action Command Notification Settings"
msgstr "프린터 알림 설정"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/templates/action_command_notification_settings.jinja2:7 src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:70
msgid "Enable"
msgstr "알림 사용"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/templates/action_command_notification_settings.jinja2:14
msgid "Enable popups"
msgstr "팝업 알림 사용"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/templates/action_command_notification_settings.jinja2:15
msgid "Check this if you want notifications to also show up as popups in addition to the notification list in the sidebar"
msgstr "동작명령 팝업 알림을 사용합니다"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/templates/action_command_notification_sidebar.jinja2:8
#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/templates/action_command_notification_sidebar_header.jinja2:2
msgid "Clear notifications"
msgstr "알림 지우기"

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/templates/action_command_notification_sidebar.jinja2:11
msgid "There are currently no notifications from your printer."
msgstr "현재 프린터의 알림이 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/action_command_notification/templates/action_command_notification_sidebar_header.jinja2:8
msgid "Change sorting"
msgstr "정렬 변경"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/__init__.py:74
msgid "Allows to see and interact with printer prompts"
msgstr "프린터 프롬프트를보고 상호 작용할 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/__init__.py:156
msgid "Printer Dialogs"
msgstr "프린터 대화상자"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/__init__.py:293
msgid "Without this plugin your printer will no longer be able to trigger confirmation or selection prompts in OctoPrint"
msgstr "이 플러그인이 없으면 프린터는 더 이상 OctoPrint에서 확인 또는 선택 프롬프트를 트리거 할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/static/js/action_command_prompt.js:47 src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_navbar.jinja2:1
msgid "Message from your printer"
msgstr "프린터에서 온 메시지"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:1
msgid "Action Command Prompt Settings"
msgstr "프린터 대화상자 설정"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:5
msgid "Enable support"
msgstr "대화상자"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:8
msgid "If detected as supported by the firmware (<code>PROMPT_SUPPORT</code> capability)"
msgstr "펌웨어에서 지원하는 것으로 감지 된 경우 (<code>PROMPT_SUPPORT</code> 기능)"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:11 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:76
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:315 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:369
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:14 src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:70
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:83 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:318
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:372
msgid "Never"
msgstr "사용안함"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:19 src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:80
#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:25 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:327
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:106 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:207
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:324 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:411 src/octoprint/templates/dialogs/settings/webcam.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/webcam.jinja2:26 src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklist.jinja2:5 src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:35
msgid "Advanced options"
msgstr "고급 옵션"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:22
msgid "Dialog command"
msgstr "대화명령"

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:25
msgid "Use this to define the dialog command. Default is <code>M876</code>. You normally should not have to change this."
msgstr "이것을 사용하여 대화 명령을 정의하십시오. 기본값은 <code>M876</code>입니다. 일반적으로 이것을 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:31
msgid "Enable force sending of the configured command to bypass blocking firmware routines if detected as supported. You normally should not have to change this."
msgstr "지원되는 것으로 감지되면 펌웨어 루틴 차단을 우회하도록 구성된 명령의 강제 전송을 활성화합니다. 일반적으로 이것을 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/action_command_prompt/templates/action_command_prompt_settings.jinja2:38
msgid "Enable signaling to the firmware that we support <code>prompt_*</code> actions if detected as supported. You normally should not have to change this."
msgstr "지원되는 것으로 감지되면 <code>prompt _ *</code> 작업을 지원하는 펌웨어에 신호를 보냅니다. 일반적으로 이것을 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/announcements/__init__.py:62
msgid "Allows to read announcements"
msgstr "공지 사항을 읽을 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/announcements/__init__.py:69
msgid "Allows to manage announcement subscriptions. Includes \"Read announcements\" permission"
msgstr "공지 사항 구독을 관리 할 수 ​​있습니다. \"공지 사항 읽기\"권한 포함"

#: src/octoprint/plugins/announcements/__init__.py:181 src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements.jinja2:4 src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_navbar.jinja2:1
msgid "Announcements"
msgstr "공지사항"

#: src/octoprint/plugins/announcements/__init__.py:633
msgid "Without this plugin you might miss important announcements regarding security or other critical issues concerning OctoPrint."
msgstr "이 플러그인이 없으면 OctoPrint와 관련된 보안 또는 기타 중요한 문제에 관한 중요한 공지 사항을 놓칠 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:59
msgid "Cannot be toggled"
msgstr "전환할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:61
msgid "Disable Channel"
msgstr "채널 끄기"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:62
msgid "Enable Channel"
msgstr "채널 켜기"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:338
msgid "You can edit your announcement subscriptions under Settings > Announcements."
msgstr "설정> 공지 사항에서 공지 사항 구독을 편집 할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:351 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1528 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:157
msgid "Later"
msgstr "나중에"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:358 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1539
msgid "Mark read"
msgstr "읽음으로 표시"

#: src/octoprint/plugins/announcements/static/js/announcements.js:365
msgid "Read..."
msgstr "읽기..."

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements.jinja2:31
msgid "Mark as last read"
msgstr "마지막으로 읽은 상태로 표시"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements.jinja2:44 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys.jinja2:36 src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:115
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:197 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:343
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:171 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:734 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:1047
#: src/octoprint/templates/dialogs/about.jinja2:51 src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:53 src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:138
#: src/octoprint/templates/dialogs/timelapse.jinja2:10 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:159
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_settings.jinja2:1
msgid "Configured Channels"
msgstr "설정된 채널"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_settings.jinja2:6 src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:37
#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:29 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:69
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:88 src/octoprint/templates/dialogs/settings/terminalfilters.jinja2:3 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:118
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:5 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:73
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:4 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorGeneral.jinja2:3
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:4 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:141 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:187
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_settings.jinja2:7 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:89
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:165 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:121
msgid "Actions"
msgstr "동작"

#: src/octoprint/plugins/announcements/templates/announcements_settings.jinja2:35
msgid "Refresh Announcements"
msgstr "새로 고침"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/__init__.py:123
msgid "Allows administrating all application keys"
msgstr "모든 API키를 관리 할 수 ​​있습니다"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/__init__.py:134 src/octoprint/plugins/appkeys/__init__.py:135
msgid "Application Keys"
msgstr "API키"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/__init__.py:485
msgid "Without this plugin third party clients will no longer be able to obtain an API key without you manually copy-pasting it."
msgstr "이 플러그인을 사용하지 않으면 당신이 직접 복사-붙여넣기를 하지 않는한 서드파티클라이언트가 API키를 얻을 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:99 src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:290
#, python-format
msgid "You are about to revoke the application key \"%(key)s\"."
msgstr "API키 \"%(key)s\"를 취소하려고 합니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:115
#, python-format
msgid "\"<strong>%(app)s</strong>\" has requested access to control OctoPrint through the API."
msgstr "\"<strong>%(app)s</strong>\"이 API를 통해 OctoPrint를 제어할 수 있는 권한을 요청했습니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:123
msgid "Do you want to allow access to this application with your user account?"
msgstr "사용자 계정으로 이 응용 프로그램에 대한 액세스를 허용하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:128
msgid "Access Request"
msgstr "접속 요청"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:136
msgid "Allow"
msgstr "승인"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:143
msgid "Deny"
msgstr "거부"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:279
msgid "New key generated!"
msgstr "새 API키가 생성되었습니다!"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:306
#, python-format
msgid "You are about to revoke %(count)d application keys."
msgstr "API키 %(count)d를 취소하려고 합니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:356
msgid "Revoking application keys"
msgstr "API키 취소"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:357
#, python-format
msgid "Revoking %(count)d application keys..."
msgstr "%(count)d 어플리케이션 키 해지"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:365
#, python-format
msgid "Revoked %(key)s..."
msgstr "%(key)s 해지"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:373
#, python-format
msgid "Revocation of %(key)s failed, continuing..."
msgstr "%(key)s가 취소되지 못했습니다, 계속됩니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/static/js/appkeys.js:377
#, python-format
msgid "Deletion of %(key)s failed: %(error)s"
msgstr "%(key)s삭제 실패 %(error)s"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys.jinja2:9 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:36 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:66
#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:7
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys.jinja2:15 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:37 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:72
#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:10 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:38
msgid "Application identifier"
msgstr "프로그램 정보"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys.jinja2:21 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:45 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:16
#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:22 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:24
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys.jinja2:24 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:45 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:16
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:25
msgid "Copy API Key to clipboard"
msgstr "API 키 클립보드로 복사"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys.jinja2:28 src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:37 src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:36
msgid "QR Code"
msgstr "QR 코드"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:1 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:1
msgid "Registered application keys"
msgstr "등록된 API키"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:4 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:4
msgid "There are no application keys registered yet."
msgstr "아직 등록된 API키가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:11 src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:25 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:17
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:129 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:175
msgid "Select all on this page"
msgstr "모두 선택"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:12 src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:26 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:18
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:130 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:176
msgid "Select all"
msgstr "전체 선택"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:15
msgid "Select all by user..."
msgstr "사용자로 모두 선택"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:21
msgid "Select all by app..."
msgstr "앱으로 모두 선택"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:27 src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:28 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:20
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:132 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:178
msgid "Clear selection"
msgstr "선택 취소"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:30
msgid "Revoke selected"
msgstr "선택 항목 취소"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:38 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:11
#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:40 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:32
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:7 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:6 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:143 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:190
msgid "Action"
msgstr "동작"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:46 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:17
msgid "Revoke"
msgstr "취소"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:46 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:260
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:6 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:5
msgid "Details"
msgstr "자세히"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_settings.jinja2:62 src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:34
msgid "Manually generate an application key"
msgstr "API키 수동생성"

#: src/octoprint/plugins/appkeys/templates/appkeys_usersettings.jinja2:46
msgid "Generate"
msgstr "생성"

#: src/octoprint/plugins/backup/__init__.py:89
msgid "Allows access to backups and restores"
msgstr "백업 및 복원에 대한 액세스를 허용합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/__init__.py:128 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:87
msgid "Backup & Restore"
msgstr "백업 및 복원"

#: src/octoprint/plugins/backup/__init__.py:129
msgid "Restore Backup?"
msgstr "백업을 복원 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/backup/__init__.py:1320
msgid "Without this plugin you will no longer be able to backup & restore your OctoPrint settings and data."
msgstr "이 플러그인을 사용하지 않으면 더 이상 OctoPrint 설정 및 데이터를 백업 및 복원 할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:89
#, python-format
msgid "You are about to delete backup file \"%(name)s\"."
msgstr "백업 파일 \"%(name)s\"을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:114
#, python-format
msgid "You are about to restore the backup file \"%(name)s\". This cannot be undone."
msgstr "백업 파일 \"%(name)s\"을 복원하려고 합니다. 이것은 취소할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:144
#, python-format
msgid "You are about to upload and restore the backup file \"%(name)s\". This cannot be undone."
msgstr "백업파일 \"%(name)s\"을 업로드하고 복원하려고 합니다. 이것은 취소할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:160
msgid "You are about to delete the record of plugins unknown during the last restore."
msgstr "마지막으로 복원하는 동안 알 수없는 플러그인 레코드를 삭제하려고합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:193
#, python-format
msgid "You are about to delete %(count)d backups."
msgstr "백업 %(count)d을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:216
msgid "Backup created successfully"
msgstr "백업이 성공적으로 생성되었습니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:225
msgid "Creating the backup failed"
msgstr "백업 생성에 실패했습니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:227
#, python-format
msgid "OctoPrint could not create your backup. Please consult <code>octoprint.log</code> for details. Error: %(error)s"
msgstr "OctoPrint가 백업을 생성할 수 없습니다. 자세한 내용은 <code>cotoprint.log</code>를 확인해주세요. 오류:%(error)s"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:237 src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:109
msgid "Restoring from backup..."
msgstr "백업에서 복원합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:244
msgid "Restore failed! Check the above output and octoprint.log for reasons as to why."
msgstr "복원실패! 위에 표시된 출력과 octoprint.log를 통해 원인을 확인해보세요."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:253
msgid "Restore successful! The server will now be restarted!"
msgstr "복원성공! 서버가 곧 다시 시작합니다!"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:262
#, python-format
msgid "Installing plugin \"%(plugin)s\"..."
msgstr "플러그인 \"%(plugin)s}\"를 설치합니다..."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:271
#, python-format
msgid "Cannot install plugin \"%(plugin)s\" due to it being incompatible to this OctoPrint version and/or underlying operating system"
msgstr "호환되지 않는 옥토프린트 버전이거나, 인식되지 않는 운영체제로 인해 플러그인 %(plugin)s을 설치할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:283
#, python-format
msgid "There are %(count)d plugins you'll need to install manually since they aren't registered on the repository:"
msgstr "%(count)d개의 플러그인은 저장소에 등록되지 않았기 때문에 수동으로 설치해야합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:324
msgid "Deleting backups"
msgstr "백업을 삭제합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:325
#, python-format
msgid "Deleting %(count)d backups..."
msgstr "백업 %(count)d을 삭제합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:333 src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:324 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:454
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:486
#, python-format
msgid "Deleted %(filename)s..."
msgstr "%(filename)s을 삭제했습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:341 src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:332 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:462
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:495
#, python-format
msgid "Deletion of %(filename)s failed, continuing..."
msgstr "%(filename)s의 삭제를 실패했습니다. 계속합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/static/js/backup.js:345 src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:336 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:466
#, python-format
msgid "Deletion of %(filename)s failed: %(error)s"
msgstr "%(filename)s의 삭제를 실패했습니다 : %(error)s"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:2
msgid ""
"\n"
"    Some plugins during the last restore could not be identified and hence not automatically installed.\n"
"    Please install them manually, they are listed below including their stated homepages:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"마지막 복원에서 몇몇 플러그인들을 확인할 수 없어 자동적으로 설치하지 못했습니다.\n"
"아래에 목록과 홈페이지가 있으니 수동으로 설치해주세요\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:9
msgid "Delete record of unknown plugins"
msgstr "알수없는 플러그인의 기록을 삭제합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:13 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:115
msgid "Existing backups"
msgstr "존재하는 백업"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:16
msgid "There are no backups. Maybe create one below?"
msgstr "존재하는 백업파일이 없습니다. 백업파일을 만드시겠습니까.?"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:19
msgid "These are the backups of your settings and files that already exist on this OctoPrint instance. You may delete, download or restore them."
msgstr "이 OctoPrint인스턴스에서 만들어진 설정과 파일에 대한 백업들입니다. 백업들을 삭제하거나 다운로드하거나 복원할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:31 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:23 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:135
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:181
msgid "Delete selected"
msgstr "선택 항목 삭제"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:38 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:31 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:120
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:39 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:30 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:119
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:23 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:38 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:50 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:142
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:189
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:49 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:331 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:665
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:103
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:49 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:130 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:26
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:40
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:49 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:129
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:66 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:90
msgid "Create backup"
msgstr "백업 생성"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:68
msgid "Create a new backup of the current state."
msgstr "현재 상태에서의 새로운 백업을 생성합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:74 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:95
msgid "Exclude uploaded files & metadata from backup"
msgstr "백업에서 업로드된 파일 및 메타데이터를 제외합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:82 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:103
msgid "Exclude timelapses from backup"
msgstr "백업에서 타임랩스를 제외합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:89 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:110
msgid "Create backup now"
msgstr "백업을 생성합니다"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:95
msgid "Restore from uploaded backup"
msgstr "백업파일 업로드 및 복원"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:97
msgid "Restore settings & files from an uploaded backup archive."
msgstr "백업된 압축파일을 업로드하고 설정을 복원합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_settings.jinja2:104
#, python-format
msgid ""
"Please note that the operating system that this OctoPrint server is running on does not support automatically restoring backups. You will have to <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener "
"noreferrer\">restore your backups manually for now</a>."
msgstr "이 OctoPrint 서버가 동작하는 운영체계는 백업 자동복원을 지원하지 않습니다!  <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">수동으로 백업을 복원</a>해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_wizard.jinja2:1
msgid "Restore from a backup?"
msgstr "백업에서 복원 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/backup_wizard.jinja2:3
msgid ""
"<p>\n"
"    If you would like to restore OctoPrint configuration from a backup now is the time.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"  백업에서 OctoPrint 구성을 복원하려면 지금이 시간입니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/snippets/plugin/backup/backup_plugin_upload_form.jinja2:3
msgid "Backup file"
msgstr "백업 파일"

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/snippets/plugin/backup/backup_plugin_upload_form.jinja2:7 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:316
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:125
msgid "Browse..."
msgstr "검색..."

#: src/octoprint/plugins/backup/templates/snippets/plugin/backup/backup_plugin_upload_form.jinja2:17
msgid "Upload & restore"
msgstr "업로드 및 복원"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/__init__.py:134
msgid "Without this plugin OctoPrint will no longer be able to perform setup steps that might be required after an update."
msgstr "이 플러그인이 없으면 OctoPrint는 더 이상 업데이트 후에 필요할 수있는 설정 단계를 수행 할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:41 src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_servercommands_wizard.jinja2:1
msgid "Server Commands"
msgstr "서버 명령"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:60 src/octoprint/server/views.py:1011
msgid "Webcam & Timelapse"
msgstr "웹캠 & 타임랩스"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:75 src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:1 src/octoprint/server/views.py:1028
msgid "Access Control"
msgstr "접근 제어"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:127
msgid "Online Connectivity Check"
msgstr "온라인 연결 확인"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:145
msgid "Plugin Blacklist"
msgstr "플러그인 블랙리스트"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/subwizards.py:166
msgid "Default Printer Profile"
msgstr "기본 프린터 프로필"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:59
msgid "Please set up Access Control"
msgstr "접근 제어를 설정하세요"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:60
msgid "You haven't yet set up access control. You need to setup a username and password and click \"Create Account\" before continuing."
msgstr "아직 접근 제어를 설정하지 않았습니다. 계속하려면 사용자 이름과 비밀번호를 설정하고 \"접근 제어 유지\"를 클릭하거나 \"접근 제어 비활성화\"를 클릭해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:196
msgid "Please set up the online connectivity check"
msgstr "온라인 연결 확인을 설정하세요"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:197
msgid "You haven't yet decided on whether to enable or disable the online connectivity check. You need to either enable or disable it before continuing."
msgstr "아직 온라인 연결 확인을 사용할지 여부를 결정하지 않았습니다. 계속하기 전에 활성화 또는 비활성화해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:283
msgid "Please set up the plugin blacklist processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리를 설정하십시오"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/static/js/corewizard.js:284
msgid "You haven't yet decided on whether to enable or disable the plugin blacklist processing. You need to either enable or disable it before continuing."
msgstr "아직 블랙리스트 처리를 사용할지 여부를 결정하지 않았습니다. 계속하기 전에 활성화 또는 비활성화해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:3
msgid ""
"<p>\n"
"    It looks like you haven't configured access control yet, which is now mandatory.\n"
"    Please <strong>set up a username and password</strong> for the\n"
"    initial administrator account who will have full access to both the printer and\n"
"    OctoPrint's settings:\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"아직 필수 사항 인 액세스 제어를 구성하지 않은 것 같습니다.\n"
"다음에 대한 <strong> 사용자 이름과 비밀번호를 설정 </strong>하십시오.\n"
"프린터와 프린터 모두에 대한 전체 액세스 권한을 가진 초기 관리자 계정\n"
"OctoPrint의 설정 :\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:11 src/octoprint/templates/login.jinja2:53 src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:8 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:83
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:17 src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:3 src/octoprint/templates/login.jinja2:54
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:10 src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:11 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:89
msgid "Password"
msgstr "암호"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:23
msgid "Confirm Password"
msgstr "암호 확인"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:26 src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:17
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:98 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:150
msgid "Passwords do not match"
msgstr "암호가 일치하지 않습니다"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_acl_wizard.jinja2:30
msgid "Create Account"
msgstr "계정 생성"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:1
msgid "Configure the connectivity check"
msgstr "온라인 연결 확인 설정"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:5
msgid ""
"\n"
"    If it is disabled OctoPrint will always assume to have a working connection to the internet.\n"
"    If that should not actually be the case, server startups, update checks and the like might take longer.\n"
msgstr ""
"\n"
"비활성화 되어있을 경우 OctoPrint는 인터넷에 항상 연결되어 있다고 판단합니다.\n"
"그렇기 때문에 인터넷이 연결되어 있지 않은 경우에는 서버시동, 업데이트 확인 등의 작업이 더 오래 걸리게 됩니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:10
msgid ""
"\n"
"    OctoPrint comes preconfigured to perform the connectivity check every 15 minutes. You may change the value here.\n"
msgstr ""
"\n"
"OctoPrint는 매 15분 간격으로 확인 하도록 초기 설정이 되어 있습니다. 다른 간격을 설정하려면 여기서 변경해 주세요.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:18
msgid ""
"\n"
"    OctoPrint comes preconfigured to utilize Google's DNS server <code>8.8.8.8</code>, port 53 for the connectivity check (if\n"
"    it's enabled). If you have concerns about using that, define the IP and port of a different online server that you\n"
"    trust and that has a high availability.\n"
msgstr ""
"\n"
" OctoPrint는 연결성 체크를 위해 Google's DNS server<code> 8.8.8.8</code>, port 53 를 사용하도록 미리 설정되어있습니다(연결성 체크가 활성화 되어있는 경우). 다른 고려사항이 있다면 당신이 신뢰하는 다른 온"
"라인 서버의 IP와 port를 입력하십시오.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:30
msgid ""
"\n"
"    If you also want to check if name resolution works (strongly recommended), define a host name\n"
"    to check name resolution against. If you don't know what to set here, the default value\n"
"    (OctoPrint's domain) should work. If you don't want to perform regular resolution checks along\n"
"    side with the general connectivity check, leave the field empty.\n"
msgstr ""
"\n"
"이름 확인이 작동하는지(강력히 권장) 확인하려면 호스트 이름을 정의하십시오.\n"
"이름 확인을 위해 다음을 수행합니다. 여기서 무엇을 설정해야 할지 모르는 경우 기본값\n"
"(OctoPrint의 도메인)이 작동해야 합니다. 정기적인 해상도 검사를 수행하지 않으려면\n"
"일반 연결 검사와 함께 필드를 비워 둡니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:44
msgid ""
"\n"
"    Finally, please decide on whether to enable or disable the connectivity check. You may change the configuration at\n"
"    any time through Settings > Server right from within OctoPrint.\n"
msgstr ""
"\n"
"마지막으로, 연결성 체크를 활성화할지 비활성화할지 결정해 주십시오.\n"
"언제든 OctoPrint의 설정>서버에서 이 설정을 바꿀 수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:50
msgid "Disable Connectivity Check"
msgstr "연결체크를 해제합니다"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:51
msgid "Enable Connectivity Check"
msgstr "연결체크를 활성화합니다"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:55
msgid ""
"\n"
"        Connectivity check is <strong class=\"text-success\">enabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        연결 확인이 <strong class=\"text-success\">활성화</strong>되었습니다\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_onlinecheck_wizard.jinja2:58
msgid ""
"\n"
"        Connectivity check is <strong class=\"text-danger\">disabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        연결 확인이 <strong class=\"text-danger\">비활성화</strong>되었습니다\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:1
msgid "Configure plugin blacklist processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트처리 설정"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:3
msgid ""
"\n"
"    To protect against known severe issues with certain versions of third party plugins, OctoPrint supports the use\n"
"    of a centralized plugin version blacklist to automatically disable such plugin versions before they can interfere with\n"
"    normal operation, allowing you to uninstall or update them to a newer version.\n"
msgstr ""
"\n"
"특정 버전의 타사 플러그인에 대해 알려진 심각한 문제를 방지하기 위해 OctoPrint는 이 사용을 지원합니다.\n"
"이러한 플러그인 버전을 방해하기 전에 자동으로 사용하지 않도록 설정하는 중앙 집중식 플러그인 버전 블랙리스트의\n"
"정상 작동. 제거하거나 최신 버전으로 업데이트할 수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:9 src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistDescription.jinja2:7
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    By default, OctoPrint will use the blacklist hosted at <code>plugins.octoprint.org/blacklist.json</code> which you\n"
"    can also take a look at in a more human readable format <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">here</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"기본적으로 OctoPrint는 <code> plugins.octoprint.org/blacklist.json </code>에서 호스팅되는 블랙리스트를 사용합니다.\n"
"    또한 보다 인간적으로 읽을 수 있는 형식으로 <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" >여기 </a>를 살펴볼 수 있다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:14
msgid ""
"\n"
"    Please decide whether to allow fetch and use of this centralized blacklist starting with the next server start.\n"
"    You may also change your decision at any time through Settings > Server right from within OctoPrint.\n"
msgstr ""
"\n"
"다음 서버 시작부터 이 중앙 집중화된 블랙리스트의 가져오기 및 사용을 허용할지 여부를 결정하십시오.\n"
"    또한 10월 인쇄 즉시에서 Settings > Server를 통해 언제든지 결정을 변경할 수 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:20
msgid "Disable Plugin Blacklist Processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:21
msgid "Enable Plugin Blacklist Processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리 활성화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:25
msgid ""
"\n"
"        Plugin blacklist processing is <strong class=\"text-success\">enabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        플러그인 블랙리스트 처리가 <strong class=\"text-success\">활성화됨</strong>\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_pluginblacklist_wizard.jinja2:28
msgid ""
"\n"
"        Plugin blacklist processing is <strong class=\"text-danger\">disabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        플러그인 블랙리스트 처리가 <strong class=\"text-danger\">비활성화됨</strong>\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:1
msgid "Set up your printer profile"
msgstr "당신의 프린터 프로필을 설정하세요"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:2
msgid ""
"Please make sure the settings below match your printer. If you plan on connecting more than one printer\n"
"to OctoPrint, you can also configure additional printer profiles under Settings > Printer Profiles"
msgstr ""
"아래 설정이 프린터와 일치하는지 확인하십시오. 두 대 이상의 프린터를 연결하려는 경우\n"
"OctoPrint로 전환하려면 설정> 프린터 프로필에서 추가 프린터 프로필을 구성 할 수도 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:7 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:7
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:60 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:70
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:9 src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:132
msgid "General"
msgstr "연결"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:8 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:10
msgid "Print bed & build volume"
msgstr "프린트 베드 & 빌드 부피"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:9 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:11
msgid "Axes"
msgstr "축"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_printerprofile_wizard.jinja2:10 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:12
msgid "Hotend & extruder"
msgstr "핫엔드 & 익스트루더"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_servercommands_wizard.jinja2:3
msgid ""
"<p>\n"
"    OctoPrint supports calling external commands in order to restart itself or restarting and/or shutting\n"
"    down the system it is running on. You may configure those here.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"OctoPrint는 서버 재시작 혹은 종료를 위한 외부 커맨드를 호출할 수 있습니다.\n"
"여기서 설정할 수 있습니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_servercommands_wizard.jinja2:8
msgid "OctoPrint related commands"
msgstr "옥토프린트 관련 커맨드"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_servercommands_wizard.jinja2:14
msgid "System related commands"
msgstr "시스템 관련 커맨드"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:1
msgid "Webcam &amp; Timelapse Recordings"
msgstr "웹캠 타임랩스 녹화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:3
msgid ""
"<p>\n"
"    If you have a webcam, you may now configure it here.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
" 웹캠을 갖고 있다면 여기서 설정하세요.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:7 src/octoprint/templates/dialogs/settings/webcam.jinja2:1
msgid "Webcam"
msgstr "웹캠"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:9
msgid ""
"<p>\n"
"    The <strong>Stream URL</strong> is the URL OctoPrint uses to embed the\n"
"    actual webcam stream (which should be an MJPG stream) into the web\n"
"    interface. This needs to be reachable <strong>from your browser</strong>.\n"
"</p><p>\n"
"    It may be\n"
"    <ul>\n"
"        <li>a fully qualified URL (<code>http://host:port/path</code>),</li>\n"
"        <li>a URL defaulting to the protocol used for accessing the web\n"
"            interface (e.g. <code>//host:port/path</code>),</li>\n"
"        <li>an absolute path on the same host as OctoPrint (e.g. <code>/absolute/path</code>) or</li>\n"
"        <li>a relative path on the same host as OctoPrint (e.g. <code>relative/path</code>)</li>\n"
"    </ul>\n"
"</p><p>\n"
"    The <strong>Snapshot URL</strong> is the URL OctoPrint uses to fetch single\n"
"    images from the webcam for creating timelapse recordings. This needs to be\n"
"    a fully qualified URL reachable <strong>from the OctoPrint server</strong>.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    <strong> Stream URL </strong>은 OctoPrint가 다음을 포함하는 데 사용하는 URL입니다.\n"
"    실제 웹캠 스트림(MJPG 스트림이어야 함)\n"
"    접점을 찍기 브라우저에서 연결할 수 있어야 합니다.\n"
"</p><p>\n"
"    그럴 수도 있다.\n"
"    <ul>\n"
"        <li> 전체 URL(<code> http://host:port/path</code>), </li>\n"
"        <li> 웹 액세스에 사용되는 프로토콜로 기본 설정되는 URL\n"
"            인터페이스(예: <code>//host:port/path</code>), </li>\n"
"        <li> OctoPrint와 동일한 호스트에 있는 절대 경로(예: <code>/절대/경로</code>) 또는 </li>\n"
"        <li> OctoPrint와 동일한 호스트의 상대 경로(예: <code> 상대/경로</code>) </li>\n"
"    </ul>\n"
"</p><p>\n"
"    <strong> 스냅샷 URL</strong>은 OctoPrint가 싱글을 가져오는 데 사용하는 URL입니다.\n"
"    시간 경과 기록을 작성하기 위한 웹캠의 이미지입니다. 이것은 꼭 그래야 한다.\n"
"    <strong>OctoPrint 서버에서 </strong> 연결할 수 있는 정규화된 URL.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:33 src/octoprint/templates/dialogs/settings/webcam.jinja2:17
msgid "Timelapse Recordings"
msgstr "타임랩스 녹화"

#: src/octoprint/plugins/corewizard/templates/corewizard_webcam_wizard.jinja2:35
msgid ""
"<p>\n"
"    To render the snapshots into timelapse recordings, OctoPrint also needs to\n"
"    know the correct <strong>path to FFMPEG</strong>.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    스냅샷을 시간 경과 기록으로 렌더링하려면 OctoPrint도 필요합니다.\n"
"    올바른 <strong> FFMPEG 경로 </strong>를 알아야합니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/discovery/__init__.py:826
msgid "Without this plugin your OctoPrint instance will no longer be discoverable on the network via Bonjour and uPnP."
msgstr "이 플러그인이 없으면 Bonjour 및 uPnP를 통해 네트워크에서 OctoPrint 인스턴스를 더 이상 검색 할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/errortracking/__init__.py:87 src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:1
msgid "Error Tracking"
msgstr "오류 추적"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:39
msgid "Enable error reporting?"
msgstr "오류보고를 사용 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:40
msgid ""
"<p>It looks like you are tracking an OctoPrint RC release channel. It would be great if you would enable error reporting so that any kind of errors that occur with an RC can be looked into more easily. "
"Thank you!</p><p><small>You can find more information on error reporting under Settings > Error Tracking</small></p>"
msgstr ""
"<p> OctoPrint RC 릴리즈 채널을 추적하고있는 것 같습니다. RC에서 발생하는 모든 종류의 오류를 보다 쉽게 ​​조사 할 수 있도록 오류보고를 활성화하면 좋을 것입니다. 감사합니다! </p> <p> <small> 설정> 오류 추적 "
"</small> </p>에서 오류보고에 대한 자세한 정보를 찾을 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:52 src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:473
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:504 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:147 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:459
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/static/js/errortracking.js:57
msgid "You can still enable error tracking via \"Settings\" > \"Error Tracking\""
msgstr "\"설정\"> \"오류 추적\"을 통해 오류 추적을 활성화 할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:3
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"    Error tracking will cause any logged exceptions in the server and the browser interface to be sent\n"
"    to OctoPrint's <a href=\"https://sentry.io/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">Sentry instance</a>.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    By enabling it you help to gather detailed information on the cause of bugs or other issues. This is especially valuable\n"
"    on release candidates, which is why this plugin will also prompt you to enable error tracking if it detects that\n"
"    you are subscribed to an RC release channel.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    Please enable this if you are running a release candidate, or are prompted to do so while debugging an issue that you reported.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
"    오류 추적으로 인해 서버 및 브라우저 인터페이스에 기록 된 예외가 전송됩니다.\n"
"    to OctoPrint's <a href=\"https://sentry.io/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">Sentry instance</a>.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    이를 활성화하면 버그 또는 기타 문제의 원인에 대한 자세한 정보를 수집하는 데 도움이됩니다. 이것은 특히 가치가 있습니다\n"
"    따라서이 플러그인이 오류를 감지하면 오류 추적을 활성화하라는 메시지를 표시합니다.\n"
"    RC 릴리스 채널을 구독하고 있습니다..\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    릴리스 후보를 실행 중이거나보고 한 문제를 디버깅하는 동안 실행하라는 메시지가 표시되면이를 활성화하십시오..\n"
"</p>\n"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:22
msgid "Enable error tracking"
msgstr "오류 추적 활성화"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:24
msgid "Please reload the page after enabling/disabling & saving"
msgstr "활성화 / 비활성화 및 저장 후 페이지를 다시로드하십시오"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:28 src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:14
msgid "Random unique instance ID"
msgstr "임의의 고유 인스턴스 ID"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:28 src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:14
msgid "Instance ID"
msgstr "인스턴스 ID"

#: src/octoprint/plugins/errortracking/templates/errortracking_settings.jinja2:35
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"    The Error Tracking plugin is using a Sentry instance kindly provided by\n"
"    <a href=\"https://sentry.io/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">sentry.io</a>. For information on their service\n"
"    please refer to their <a href=\"https://sentry.io/security/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">Security & Compliance documentation</a>\n"
"    and their <a href=\"https://sentry.io/privacy/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">Privacy Policy</a>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
"    오류 추적 플러그인은 친절하게 제공 한 Sentry 인스턴스를 사용하고 있습니다.\n"
"    <a href=\"https://sentry.io/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">sentry.io</a>. For information on their service\n"
"    please refer to their <a href=\"https://sentry.io/security/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">Security & Compliance documentation</a>\n"
"    and their <a href=\"https://sentry.io/privacy/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">Privacy Policy</a>.\n"
"</p>\n"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/__init__.py:73
msgid "GCode Viewer"
msgstr "GCode 뷰어"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/__init__.py:76
msgid "Without this plugin the GCode Viewer in OctoPrint will no longer be available."
msgstr "이 플러그인이 없으면 OctoPrint의 GCode Viewer를 더 이상 사용할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:19
msgid "Loading..."
msgstr "로딩중..."

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:27
msgid "Analyzing..."
msgstr "분석중..."

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:34
msgid "Analyzed"
msgstr "분석"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:626 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:926
msgid "Model size"
msgstr "모델 사이즈"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:636
msgid "Estimated layer height"
msgstr "예상 레이어 높이"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:639 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:69
msgid "mm"
msgstr "mm"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:642
msgid "Estimated total print time"
msgstr "총 예상 인쇄 시간"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:647
msgid "Layers with extrusion"
msgstr "돌출이있는 레이어"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:680
msgid "Layer number"
msgstr "레이어 번호"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:681
msgid "Layer height"
msgstr "레이어 높이"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:682
msgid "GCode commands"
msgstr "GCode 명령"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:686 src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:695 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:941
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:957
msgid "Filament"
msgstr "필라멘트"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:697 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/control.js:85 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:959
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:354 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:146 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:157
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:377
msgid "Tool"
msgstr "핫엔드"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/static/js/gcodeviewer.js:709 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:969
msgid "Estimated print time"
msgstr "예상 인쇄 시간"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_settings.jinja2:2
msgid "Maximum size for which the GCode Viewer autoloads the file for preview"
msgstr "GCode 뷰어가 미리보기를 위해 파일을 자동로드하는 최대 크기"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_settings.jinja2:3
msgid "GCode Viewer file size threshold"
msgstr "GCode 뷰어 파일 크기 임계 값"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_settings.jinja2:8
msgid "on desktop"
msgstr "데스크탑에서"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_settings.jinja2:14
msgid "on mobile"
msgstr "모바일에서"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_settings.jinja2:18 src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:85
msgid "Provide values including size unit. Allowed units are: b, byte, bytes, kb, mb, gb, tb (case insensitive). Example: <code>5MB</code>, <code>500KB</code>"
msgstr "크기 단위를 포함한 값을 제공하십시오. 허용되는 단위는 b, byte, bytes, kb, mb, gb, tb (대소 문자 구분 안 함)입니다. 예 : <code> 5MB </code>, <code> 500KB </code>"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:11
msgid "Previous layer"
msgstr "이전 레이어"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:14
msgid "Next layer"
msgstr "다음 레이어"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:28
msgid "Model info"
msgstr "모델 정보"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:31
msgid "Layer info"
msgstr "레이어 정보"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:35
msgid "Renderer options"
msgstr "렌더러 옵션"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:39
msgid "Sync with job progress"
msgstr "작업 진행과 동기화"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:44
msgid "Center viewport on model"
msgstr "모델의 중앙 뷰포트"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:47
msgid "Zoom in on model"
msgstr "모델 확대"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:53
msgid "Show moves"
msgstr "동작보기"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:56
msgid "Show retracts"
msgstr "철회 표시"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:59
msgid "Show approx. print head position"
msgstr "대략적인 표시. 프린트 헤드 위치"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:65
msgid "Also show previous layer"
msgstr "이전 레이어도 표시"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:68
msgid "Also show current layer"
msgstr "현재 레이어도 표시"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:71
msgid "Also show next layer"
msgstr "다음 레이어도 표시"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:76
msgid "Reload"
msgstr "새로 고침"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:84
msgid "Show visited bounding box"
msgstr "방문한 경계 상자 표시"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:87
msgid "Show printed bounding box"
msgstr "인쇄 된 경계 상자 표시"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:92
msgid "Hide empty layers"
msgstr "빈 레이어 숨기기"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:92 src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:95
msgid "Causes reload"
msgstr "재 장전을 일으킴"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:95
msgid "Sort layers"
msgstr "레이어 정렬"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:99
msgid "Reset options"
msgstr "재설정 옵션"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:107
msgid ""
"\n"
"            Note that the time and usage values in this tab are <strong>estimated</strong> by the GCode viewer in your\n"
"            browser and might differ from the values <strong>estimated</strong> by the server that are displayed in the\n"
"            \"State\" and \"Files\" panels in the sidebar due to slightly different implementations. Also note that these\n"
"            <strong>estimated</strong> values may be inaccurate since they can also take information present in the\n"
"            GCode file into account.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            이 탭의 시간 및 사용량 값은 사용자의 GCode 뷰어에 의해 <strong> 예상 </strong>됩니다.\n"
"            브라우저에 표시되며 서버에서 <strong> 예상 </strong>하는 값과 다를 수 있습니다.\n"
"            구현이 약간 다르기 때문에 사이드 바에 \"상태\"및 \"파일\"패널이 표시됩니다. 또한 이러한\n"
"            <strong> 예상 </strong> 값은\n"
"            GCode 파일을 고려하십시오.\n"
"        "

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:117 src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:9 src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:73
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:94 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:459
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:475 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:484
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:499 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:87
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginTimings.jinja2:4
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:118
msgid ""
"<p>\n"
"        You've selected <strong data-bind=\"text: selectedFile.name\"></strong> for printing which has a size of\n"
"        <strong data-bind=\"text: formatSize(selectedFile.size())\"></strong>. Depending on your machine this\n"
"        might be too large for rendering and cause your browser to become unresponsive or crash.\n"
"    </p>\n"
"\n"
"    <p>\n"
"        Are you sure you want to visualize this file nevertheless?\n"
"    </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"        사용자가 선택한 <strong data-bind=\"text: selectedFile.name\"></strong> 크기가있는 인쇄용\n"
"        <strong data-bind=\"text: formatSize(selectedFile.size())\"></strong>. 당신의 기계에 따라 이것은\n"
"        렌더링하기에 너무 커서 브라우저가 응답하지 않거나 충돌을 일으킬 수 있습니다..\n"
"    </p>\n"
"\n"
"    <p>\n"
"        그럼에도 불구하고이 파일을 시각화 하시겠습니까?\n"
"    </p>"

#: src/octoprint/plugins/gcodeviewer/templates/gcodeviewer_tab.jinja2:129
#, python-format
msgid "Yes, please visualize %(name)s regardless of its size"
msgstr "예, 크기에 관계없이 %(name)s 을 시각화하십시오"

#: src/octoprint/plugins/logging/__init__.py:43
msgid "Allows to download and delete log files and list and set log levels."
msgstr "로그 파일을 다운로드 및 삭제하고 로그 수준을 나열하고 설정할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/__init__.py:274
msgid "Without this plugin you will no longer be able to retrieve OctoPrint's logs or modify the current logging levels through the web interface."
msgstr "이 플러그인이 없으면 더 이상 OctoPrint의 로그를 검색하거나 웹 인터페이스를 통해 현재 로깅 수준을 수정할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:141
#, python-format
msgid "You currently have <code>%(logfile)s</code> enabled. Please remember to turn it off again once your are done debugging whatever issue prompted you to turn it on."
msgstr "현재 <code>%(logfile)s</code>가 활성화되어 있습니다. 문제가 무엇이든 디버깅이 완료되면 다시 끄십시오."

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:148
msgid "It can negatively impact print performance and also take up a lot of storage space depending on how long you keep it enabled and thus should only be used for debugging."
msgstr "인쇄 성능에 부정적인 영향을 미칠 수 있으며 활성화 상태로 유지하는 기간에 따라 많은 저장 공간을 차지하므로 디버깅에만 사용해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:158
msgid "Log storage:"
msgstr "로그 저장:"

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:222
#, python-format
msgid "You are about to delete log file \"%(name)s\"."
msgstr "로그 파일 \"%(name)s\"을 삭제하려고합니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:269
#, python-format
msgid "You are about to delete %(count)d log files."
msgstr "%(count)d 개의 로그 파일을 삭제하려고합니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:315
msgid "Deleting log files"
msgstr "로그 파일 삭제"

#: src/octoprint/plugins/logging/static/js/logging.js:316
#, python-format
msgid "Deleting %(count)d log files..."
msgstr "%(count)d 로그 파일 삭제 중 ..."

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_navbar_plugintimingslog.jinja2:1
msgid "plugintimings.log is enabled"
msgstr "plugintimings.log가 활성화되었습니다"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_navbar_plugintimingslog.jinja2:1
msgid "<code>plugintimings.log</code> is enabled"
msgstr "<code>plugintimings.log</code>가 활성화되었습니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_navbar_seriallog.jinja2:1
msgid "serial.log is enabled"
msgstr "serial.log가 활성화되었습니다"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_navbar_seriallog.jinja2:1
msgid "<code>serial.log</code> is enabled"
msgstr "<code>serial.log</code>가 활성화되었습니다."

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:1
msgid "Logs"
msgstr "로그"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:7 src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:8 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:119
msgid "Sort by name"
msgstr "이름순 정렬"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:7 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:227 src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:8
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:119
msgid "ascending"
msgstr "오름차순"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:8
msgid "Sort by modification date"
msgstr "수정 날짜로 정렬"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:8 src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:9
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:228 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:229
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:230 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:231
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:232 src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:9 src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:10
#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:11 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:120 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:121
msgid "descending"
msgstr "내림차순"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:9 src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:11 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:121
msgid "Sort by file size"
msgstr "파일 크기로 정렬"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:65
msgid "Logging Levels"
msgstr "로깅 레벨"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:70
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:87 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:28 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:42
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:53
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: src/octoprint/plugins/logging/templates/logging_settings.jinja2:106
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/__init__.py:243
msgid "Allows to check for the Pi's throttling status and environment info"
msgstr "Pi의 조절 상태 및 환경 정보를 확인할 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/__init__.py:295 src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:1
msgid "Pi Support"
msgstr "Pi 지원"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/__init__.py:431
msgid "Without this plugin OctoPrint will no longer be able to provide additional information about your Pi, which will make it more tricky to help you if you need support."
msgstr "이 플러그인이 없으면 OctoPrint는 더이상 당신의 Pi에대한 추가정보를 제공할 수 없어서 당신이 지원이 필요할 때 더욱 곤란해질 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:36
msgid "OctoPrint does not and never has supported the RPi Zero or Zero W. Use at least a Raspberry Pi 3, or risk bad performance and failed prints."
msgstr "OctoPrint는 RPi Zero 또는 Zero W를 지원하지 않으며 지원 한 적이 없습니다. 적어도 Raspberry Pi 3을 사용하지 않으면 성능이 저하되고 인쇄가 실패 할 위험이 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:41
#, python-format
msgid "You can read more <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">in the FAQ</a>."
msgstr "<a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\"> FAQ </a>에서 자세한 내용을 확인할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:45
msgid "You can disable this message via Settings > Pi Support > Ignore warning on unsupported hardware"
msgstr "설정> Pi 지원> 지원되지 않는 하드웨어에 대한 경고 무시를 통해이 메시지를 비활성화 할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:50
msgid "Unsupported hardware detected"
msgstr "지원되지 않는 하드웨어가 감지되었습니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:76
msgid "OctoPi"
msgstr "OctoPi"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:124
msgid "Undervoltage. Make sure your power supply and cabling are providing enough power to the Pi."
msgstr "저전압. 전원 공급 장치와 케이블이 Pi에 충분한 전력을 제공하는지 확인하십시오."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:133
msgid "Frequency capping due to overheating. Improve cooling of the CPU and GPU."
msgstr "과열로 인한 게재 빈도 설정. CPU 및 GPU의 냉각을 개선합니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:138
msgid "A blinking symbol indicates a current issue, a non blinking symbol one that was observed some time since the Pi booted up."
msgstr "깜박이는 문양은 현재 문제점을 나타냅니다. 반짝이지않는 문양은 Pi가 부팅된 이후 확인된 문제점을 나타냅니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/static/js/pi_support.js:143
msgid "Click the symbol in the navbar for more information."
msgstr "네비게이션바에 표시된 문양을 클릭하여 자세한 정보를 확인하세요."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_about_octopi.jinja2:1
msgid "About OctoPi"
msgstr "OctoPi에 대하여"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_navbar.jinja2:1
msgid "What do the symbols mean?"
msgstr "문양이 무엇을 의미하나요?"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_navbar.jinja2:2
msgid "Undervoltage"
msgstr "저전압"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_navbar.jinja2:3
msgid "Overheat"
msgstr "과열"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:3
msgid "Please restart OctoPrint after changing any of this plugin's settings."
msgstr "이 플러그인 설정 후에 OctoPrint를 재시작 해주세요."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:9
msgid "Disable warning about unsupported hardware"
msgstr "지원되지 않는 하드웨어에 대한 경고 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:11
msgid ""
"If you check this, you will no longer get warned if you run OctoPrint on Raspberry Pi models that are not officially supported due to bad performance that can lead to failed prints. Do so at your own "
"risk."
msgstr "이를 확인하면 인쇄 실패로 이어질 수있는 성능 저하로 인해 공식적으로 지원되지 않는 Raspberry Pi 모델에서 OctoPrint를 실행해도 더 이상 경고가 표시되지 않습니다. 자신의 책임하에 그렇게하십시오."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:18
msgid "Enable under voltage and overheat detection via <code>vcgencmd get_throttled</code>"
msgstr "<code>vcgencmd get_throttled</code>를 통해 저전압 및 과열 감지 활성화"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:20
msgid "This will regularly check with the Pi if something is amiss either with power regulation or CPU/GPU temperature."
msgstr "이것은 주기적으로 Pi의 전력조절이나 CPU/GPU 온도에 문제가 없는지 체크합니다."

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:29
msgid "Command for under voltage/overheat detection"
msgstr "저전압/과열이 감지되었을  때 커맨드"

#: src/octoprint/plugins/pi_support/templates/pi_support_settings.jinja2:32
msgid "Defaults to <code>/usr/bin/vcgencmd get_throttled</code>. You usually shouldn't have to change this."
msgstr "기본값은 <code>/usr/bin/vcgencmd get_throttled</code>입니다. 대게 이것을 바꾸지 않는것이 좋습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/__init__.py:225
msgid "Allows to enable, disable and uninstall installed plugins."
msgstr "설치된 플러그인을 활성화, 비활성화 및 제거 할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/__init__.py:234
msgid "Allows to install new plugins. Includes the \"Manage plugins\" permission."
msgstr "새 플러그인을 설치할 수 있습니다. \"플러그인 관리\"권한을 포함합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/__init__.py:312
msgid "Plugin Manager"
msgstr "플러그인 관리자"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:258
msgid "There are no plugin notices. Great!"
msgstr "좋아요. 플러그인 알림이 없습니다!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:260
msgid "There is a plugin notice for one of your installed plugins."
msgstr "설치된 플러그인에대한 알림이 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:265
#, python-format
msgid "There are %(count)d plugin notices for one or more of your installed plugins."
msgstr "%(count)d개의 플러그인 알림이 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:426 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:803
msgid "Installing plugin..."
msgstr "플러그인 설치중..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:427
msgid "Installing plugin from uploaded archive..."
msgstr "업로드된 압축파일에서 플러그인 설치..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:449 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:672 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:831
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:884 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:940 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:978
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1264 src/octoprint/plugins/tracking/static/js/usage.js:92
msgid "Something went wrong"
msgstr "무엇인가 잘못됨"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:450 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:673 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:832
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:885 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:941 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:979
msgid "Please consult octoprint.log for details"
msgstr "자세한 내용은 octoprint.log를 참조하세요"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:706
#, python-format
msgid "You are about to disable \"%(name)s\"."
msgstr "당신은 \"%(name)s\"를 비활성화 하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:712
msgid "This is not recommended"
msgstr "이 작업은 추천하지 않습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:714
msgid "Do you still want to disable it?"
msgstr "그래도 비활성화 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:715 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:729
msgid "Keep enabled"
msgstr "활성화 유지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:716
msgid "Disable anyway"
msgstr "강제 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:726
#, python-format
msgid "You are about to disable \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\"을 (를) 비활성화하려고합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:730
msgid "Disable plugin"
msgstr "플러그인 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:806
#, python-format
msgid "Installing plugin \"%(name)s\" from %(url)s..."
msgstr "\"%(name)s\" 플러그인을 %(url)s에서 설치"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:810
#, python-format
msgid "Installing plugin from %(url)s..."
msgstr "%(url)s에서 플러그인 설치"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:815
msgid "Reinstalling plugin..."
msgstr "플러그인 재설치중..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:817
#, python-format
msgid "Reinstalling plugin \"%(name)s\" from %(url)s..."
msgstr "\"%(name)s\" 플러그인을 %(url)s에서 재설치중..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:871
msgid "Uninstalling plugin..."
msgstr "플러그인 삭제중..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:872
#, python-format
msgid "Uninstalling plugin \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\" 플러그인 삭제"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:897
#, python-format
msgid "You are about to uninstall the plugin \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\"플러그인을 제거하려고합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:900
msgid "Keep installed"
msgstr "설치 유지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:901
msgid "Uninstall"
msgstr "제거"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:901
msgid "Uninstall & clean up data"
msgstr "데이터 제거 및 정리"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:927
msgid "Cleaning up plugin data..."
msgstr "플러그인 데이터 정리 중 ..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:928
#, python-format
msgid "Cleaning up data of plugin \"%(name)s\""
msgstr "플러그인 \"%(name)s\"의 데이터 정리"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:953
#, python-format
msgid "You are about to cleanup the plugin data of \"%(name)s\". This operation cannot be reversed."
msgstr "\"%(name)s\"의 플러그인 데이터를 정리하려고합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:958 src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:993
msgid "Keep data"
msgstr "데이터 유지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:959
msgid "Cleanup data"
msgstr "데이터 정리"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:971
msgid "Cleaning up all left over plugin data..."
msgstr "남은 플러그인 데이터를 모두 정리하는 중 ..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:990
msgid "You are about to cleanup left over plugin settings and data of plugins no longer installed. This operation cannot be reversed."
msgstr "남은 플러그인 설정과 더 이상 설치되지 않은 플러그인 데이터를 정리하려고합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:994
msgid "Cleanup all data"
msgstr "모든 데이터 정리"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1134
msgid "Reinstall"
msgstr "재설치"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1135 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:305
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:321
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1137 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:79
#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:257
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1138
msgid "Incompatible"
msgstr "호환되지 않음"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1164
msgid "Plugin management log"
msgstr "플러그인 관리 로그"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1172
#, python-format
msgid "%(count)d earlier actions..."
msgstr "%(count)d개의 이전 액션..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1174
#, python-format
msgid "%(count)d earlier action"
msgstr "%(count)d개의 이전 액션"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1185
#, python-format
msgid "Install <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em> 설치 : %(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1189
#, python-format
msgid "Uninstall <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em> 제거:%(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1193
#, python-format
msgid "Enable <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em> 활성화: %(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1197
#, python-format
msgid "Disable <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em> 비활성화:%(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1201
#, python-format
msgid "Cleanup <em>%(plugin)s</em>: %(result)s"
msgstr "<em>%(plugin)s</em>정리 : %(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1205
#, python-format
msgid "Cleanup all: %(result)s"
msgstr "모두 정리 : %(result)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1230
msgid "A restart is needed for the changes to take effect."
msgstr "변경 사항을 적용하려면 다시 시작해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1240
msgid "Restart now"
msgstr "다시 시작"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1245
msgid ""
"<strong>This will restart your OctoPrint server.</strong></p><p>This action may disrupt any ongoing print jobs (depending on your printer's controller and general setup that might also apply to prints "
"run directly from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong> 이렇게하면 OctoPrint 서버가 다시 시작됩니다. </strong> </p> <p>이 작업은 진행중인 인쇄 작업을 방해 할 수 있습니다 (프린터 컨트롤러 및 프린터의 내부에서 직접 실행되는 인쇄에도 적용될 수있는 일"
"반 설정에 따라 다름)."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1254
msgid "Restart in progress"
msgstr "재시작 진행중"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1257
msgid "The server is now being restarted in the background"
msgstr "지금 서버가 백그라운드에서 재시작되고 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1267
msgid "Trying to restart the server produced an error, please check octoprint.log for details. You'll have to restart manually."
msgstr "서버를 재시작하려는데 오류가 발생했습니다. 자세한 사항은 octoprint.log에서 확인하세요. 수동으로 재시작 해야합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1285
msgid "A refresh is needed for the changes to take effect."
msgstr "변동사항을 적용하려면 새로고침이 필요합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1294 src/octoprint/templates/overlays/reloadui.jinja2:14
msgid "Reload now"
msgstr "연결하기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1306
msgid "A reconnect to the printer is needed for the changes to take effect."
msgstr "변동사항을 적용하려면 프린터와 재연결이 필요합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1363
msgid "Error!"
msgstr "오류!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1366
msgid "Done!"
msgstr "완료!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1407
msgid "Blacklisted"
msgstr "블랙 리스트"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1409
msgid "Disabled due to active safe mode"
msgstr "안전모드로 실행중인 동안 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1411
msgid "Enable Plugin"
msgstr "플러그인 켜기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1414
msgid "Disable Plugin"
msgstr "플러그인 끄기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1437
#, python-format
msgid "There are %(count)d notices (%(important)d marked as important) available regarding this plugin - click to show!"
msgstr "이 플러그인에 대한 %(count)d개의 공지사항(%(important)d개는 중요함)이 있습니다. - 클릭해서 확인하세요!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1444
#, python-format
msgid "There are %(count)d notices available regarding this plugin - click to show!"
msgstr "이 플러그인에 대한 %(count)d개의 공지사항이 있습니다. - 클릭해서 확인하세요!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1452
msgid "There is an important notice available regarding this plugin - click to show!"
msgstr "이 플러그인에 대한 중요한 공지사항이 있습니다. - 클릭해서 확인하세요!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1456
msgid "There is a notice available regarding this plugin - click to show!"
msgstr "이 플러그인에 대한 공지사항이 있습니다. - 클릭해서 확인하세요!"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1473
#, python-format
msgid "Important notice regarding plugin \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\"에 대한 중요한 공지사항"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1477
#, python-format
msgid "Notice regarding plugin \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\"에 대한 공지사항"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1492
#, python-format
msgid "Affected versions: %(versions)s"
msgstr "영향받는 버전: %(versions)s"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1497
msgid "Affected versions: all"
msgstr "영향받는 버전: 모두"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/static/js/pluginmanager.js:1506
msgid "Read more..."
msgstr "더 보기..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:3
msgid "Take note that all plugin management functionality is disabled while your printer is printing or paused."
msgstr "프린터가 출력중에는 플러그인 관리자 기능이 꺼짐을 주의하여 주세요."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:8
msgid ""
"\n"
"    The <code>pip</code> command could not be found or does not work correctly\n"
"    for this installation of OctoPrint - please consult the log file for details\n"
"    and if necessary configure it manually. No installation and uninstallation of plugin\n"
"    packages is possible while <code>pip</code> is unavailable.\n"
msgstr ""
"\n"
"이 설치를 위한 <code>pip</code>커맨드가 발견되지 않았거나 현재 동작하지 않습니다. - 자세한 사항은 로그파일을 확인해주시고 필요하다면 수동으로 설정해주세요. \n"
"<code>pip</code>가 사용 불가일 때는 어떤 설치나 제거도 할 수 없습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:17
msgid ""
"\n"
"    Safe mode is currently active. All third party plugins are disabled and cannot be\n"
"    enabled. Installation of plugin packages is disabled.\n"
msgstr ""
"\n"
"안전 모드가 활성화 상태입니다. 모든 서드파티 플러그인들은 비활성화되었고 활성화할 수 없습니다.\n"
"플러그인의 설치도 불가합니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:24
msgid ""
"\n"
"    The system OctoPrint is running on is currently throttled. Due to that it's not possible to install new\n"
"    plugins in order to avoid possible issues caused by system instability.\n"
msgstr ""
"\n"
"    OctoPrint가 실행중인 시스템이 현재 제한되어 있습니다. 그로 인해 새로 설치할 수 없습니다.\n"
"    시스템 불안정으로 인한 가능한 문제를 피하기 위해 플러그인.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:31
msgid ""
"\n"
"    It looks like OctoPrint has currently no connection to the internet. Due to that it's not possible\n"
"    to install new plugins from the plugin repository or archive URLs.\n"
msgstr ""
"\n"
"지금 OctoPrint가 인터넷에 연결되지 않은 것 같습니다. 따라서 플러그인 저장소 혹은 achive URLs를 통해서는 새로운 플러그인을 설치할 수 없습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:38
msgid ""
"\n"
"    There appears to have been an error retrieving the plugin data from the backend. Please report this\n"
"    in the bug tracker & be sure to include all requested logs.\n"
msgstr ""
"\n"
"    백엔드에서 플러그인 데이터를 검색하는 중에 오류가 발생한 것 같습니다. 이것을 신고하십시오\n"
"    버그 추적기에서 요청한 모든 로그를 포함해야합니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:46 src/octoprint/server/views.py:800
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:49 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:157
msgid "Cleanup"
msgstr "전체삭제"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:62 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:350
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:74 src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:117
msgid "Plugin Configuration"
msgstr "플러그인 환경설정"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:65
msgid "Installed Plugins"
msgstr "설치된 플러그인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:68 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:219
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:3
msgid "Search..."
msgstr "검색..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:72
msgid "Show both bundled and third-party plugins"
msgstr "번들 및 타사 플러그인 모두 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:73
msgid "Show only bundled plugins"
msgstr "번들 플러그인 만 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:73
msgid "Bundled"
msgstr "번들"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:74
msgid "Show only third-party plugins"
msgstr "타사 플러그인 만 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:74
msgid "3rd party"
msgstr "타사"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:77
msgid "Show both enabled and disabled plugins"
msgstr "활성화 된 플러그인과 비활성화 된 플러그인 모두 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:78
msgid "Show only enabled plugins"
msgstr "활성화 된 플러그인 만 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:78
msgid "Enabled"
msgstr "활성화 됨"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:79
msgid "Show only disabled plugins"
msgstr "비활성화 된 플러그인 만 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95
msgid "Bundled with OctoPrint"
msgstr "OctoPrint에 동봉됨"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95
msgid "Cannot be uninstalled through OctoPrint"
msgstr "OctoPrint를 통해 제거할 수 없음"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:256
msgid "Incompatible to OctoPrint or the underlying Python environment"
msgstr "OctoPrint 또는 기본 Python 환경과 호환되지 않음"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95
msgid "Restart of OctoPrint needed for changes to take effect"
msgstr "변동사항을 적용하려면 OctoPrint 재시작이 필요합니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95
msgid "Pending install"
msgstr "설치 대기중"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95
msgid "Pending uninstall"
msgstr "제거 대기중"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95
msgid "Disabled due to safe mode"
msgstr "안전모드라서 비활성화됨"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95
msgid "There are notices available regarding this plugin"
msgstr "이 플러그인에 대한 공지사항이 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:95
msgid "This plugin is blacklisted"
msgstr "이 플러그인은 블랙리스트에 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:97 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:261
msgid "Homepage"
msgstr "홈페이지"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:109 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:174
msgid "Cleanup Plugin Data"
msgstr "플러그인 데이터 정리"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:109
msgid "Uninstall Plugin"
msgstr "플러그인 삭제"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:116
msgid "Get More..."
msgstr "더 보기..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:145
msgid "Reshow current notices"
msgstr "현재 공지사항 다시보기"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:146
msgid "Refresh notices from repository"
msgstr "저장소로부터 공지사항 새로고침"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:154
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:164 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorGeneral.jinja2:10
msgid "Identifier"
msgstr "식별자"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:181
msgid "Cleanup all"
msgstr "모두 정리"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:184
msgid "Nothing to cleanup! There are no settings or data left over from plugins which are no longer installed."
msgstr "정리할 것이 없습니다! 더 이상 설치되지 않은 플러그인에서 남은 설정이나 데이터가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:204
msgid "Install new Plugins..."
msgstr "새로운 플러그인 설치..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:214
#, python-format
msgid "... from the <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">Plugin Repository</a>"
msgstr "<a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">플러그인 저장소 에서 가져오기</a>"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:227
msgid "Sort by title"
msgstr "이름순 정렬"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:228
msgid "Sort by publication date"
msgstr "발행일순 정렬"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:229
msgid "Sort by last release date"
msgstr "마지막 출시 날짜로 정렬"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:230
msgid "Sort by last push date"
msgstr "마지막 푸시 날짜로 정렬"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:231
msgid "Sort by active instance count"
msgstr "활성 인스턴스 수를 기준으로 정렬"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:232
msgid "Sort by Github stars"
msgstr "Github 별 순서로 정렬"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:234
msgid "Only show uninstalled plugins"
msgstr "설치되지 않은 플러그인만 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:235
msgid "Only show compatible plugins"
msgstr "호환 플러그인만 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:236
msgid "Only show unabandoned plugins"
msgstr "중단되지 않은 플러그인 만 표시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:238
msgid "Refresh list from repository"
msgstr "저장소 목록 새로 고침"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:251
msgid "\"Why?\""
msgstr "\"왜?\""

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:255
msgid "Abandoned by its maintainer"
msgstr "관리자가 포기 함"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:266
msgid "License"
msgstr "라이센스"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:267
msgid "Publication date"
msgstr "발행일"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:268
msgid "Active instances past month"
msgstr "지난달 활성 인스턴스"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:269
msgid "Github stars"
msgstr "Github 별"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:270
msgid "Last push to main branch"
msgstr "메인 브랜치로 마지막 푸시"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:271
msgid "Latest release & date"
msgstr "최신 릴리스 및 날짜"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:278
msgid "plugins displayed"
msgstr "표시된 플러그인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:283
msgid "Sadly the repository is currently not available"
msgstr "안타깝게도 현재 저장소를 사용할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:286
msgid "Is your OctoPrint installation connected to the internet?"
msgstr "OctoPrint 설치 관리자를 인터넷에 연결했나요?"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:293
msgid "It looks like there are no plugins that match your search criteria"
msgstr "검색 기준과 일치하는 플러그인이없는 것 같습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:298
msgid "... from URL"
msgstr "...URL에서"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:303
msgid "Enter URL..."
msgstr "URL 입력..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:307
#, python-format
msgid "This does not look like a valid URL. Expected http, https or any of the <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">supported VCS URLs</a>."
msgstr "유효한 URL이 아닌 것 같습니다. http, https 또는 <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\"> 지원되는 VCS URL </a> 중 하나가 필요합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:310
msgid "... from an uploaded file"
msgstr "업로드 된 파일에서..."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:323
msgid ""
"This does not look like a valid plugin. Valid plugins should be either zip files or tarballs installable via <code>pip</code> that have the extension \".zip\", \".tar.gz\", \".tgz\" or \".tar\", or "
"single file python plugins with the extension \".py\""
msgstr ""
"유효한 플러그인이 아닌 것 같습니다. 유효한 플러그인은 zip 파일이거나 확장자가 \".zip\", \".tar.gz\", \".tgz\"또는 \".tar\"인 <code>pip</code>를 통해 설치할 수있는 압축파일 또는 단일 파일 Python 플러그"
"인 (.py) 이어야합니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:333
msgid "Use <code>--process-dependency-links</code> with <code>pip install</code>"
msgstr "<code> pip install </code>과 함께 <code>-process-dependency-links </code> 사용"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:355
msgid "Confirmations"
msgstr "확인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:357 src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:360
msgid "Confirm before disabling a plugin"
msgstr "플러그인을 비활성화하기 전에 확인"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:366
msgid "You should normally <strong>not</strong> have to change <strong>any</strong> of the following settings, they are purely provided for convenience here."
msgstr "보통은 아래의 <strong>어떤 설정도</strong> 변경할 필요가 <strong>없습니다</strong>. 단지 편의를 위해 있는것입니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:369
msgid "Plugin repository configuration"
msgstr "플러그인 저장소 설정"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:371
msgid "URL of the Plugin Repository to use. You should normally not have to change this."
msgstr "사용할 플러그인 저장소의 URL. 일반적으로 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:372
msgid "Repository URL"
msgstr "저장소 URL"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:377
msgid "How long to cache repository data, in minutes. You should normally not have to change this."
msgstr "저장소 데이터를 몇분동안 캐싱할지. 일반적으로 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:378
msgid "Repository cache TTL"
msgstr "저장소 캐시 TTL"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:389
msgid "Notices configuration"
msgstr "알림 설정"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:391
msgid "URL of the Notices source to use. You should normally not have to change this."
msgstr "사용할 알림 소스의 URL. 일반적으로 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:392
msgid "Notices URL"
msgstr "알림 URL"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:397
msgid "How long to cache notices, in minutes. You should normally not have to change this."
msgstr "알림을 몇분동안 캐싱할지. 일반적으로 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:398
msgid "Notices cache TTL"
msgstr "알림 캐시 TTL"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:409
msgid "pip configuration"
msgstr "pip 설정"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:411
msgid "Additional arguments for the pip command. You should normally not have to change this."
msgstr "pip 커맨드에 대한 추가인자. 일반적으로 변경할 필요가 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:412
msgid "Additional arguments"
msgstr "추가 인자"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:420
msgid "Force the use of the <code>--user</code> flag with <code>pip install</code>"
msgstr "강제로 <code>--user</code> 플래그를 <code>pip install</code>에 사용합니다"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:429 src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:156
#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:801 src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:18 src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:40 src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:57
#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:31 src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:32
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/octoprint/plugins/pluginmanager/templates/pluginmanager_settings.jinja2:430 src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:157
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:54 src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:32
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:128
msgid "Allows to check for software updates"
msgstr "소프트웨어 업데이트를 확인할 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:135
msgid "Allows to perform software updates"
msgstr "소프트웨어 업데이트를 수행 할 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:143
msgid "Allows to configure software update"
msgstr "소프트웨어 업데이트를 구성 할 수 있습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:942
msgid "Python package installation folder"
msgstr "Python 패키지 설치 폴더"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:943
msgid "Plugin folder"
msgstr "플러그인 폴더"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:944
msgid "System temporary files"
msgstr "시스템 임시 파일"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:976 src/octoprint/templates/footer.jinja2:4
msgid "Python"
msgstr "Python"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:983 src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:1988
msgid "pip"
msgstr "pip"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:990
msgid "setuptools"
msgstr "setuptools"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:1208 src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_wizard.jinja2:1
msgid "Software Update"
msgstr "소프트웨어 업데이트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:1920 src/octoprint/server/views.py:1026 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:106
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:110 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:111 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:115
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/appearance.js:116 src/octoprint/templates/dialogs/about/about.jinja2:1 src/octoprint/templates/footer.jinja2:3
msgid "OctoPrint"
msgstr "OctoPrint"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/__init__.py:2149
msgid "Without this plugin OctoPrint will no longer be able to update itself or any of your installed plugins which might put your system at risk."
msgstr "이 플러그인이 없으면 OctoPrint는 더이상 설치된 플러그인들을 업데이트할 수 없어서 당신의 시스템을 위험에 빠트릴 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:232
msgid "Release"
msgstr "릴리즈"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:233
msgid "Github Commit"
msgstr "Github Commit"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:234
msgid "Local checkout"
msgstr "현지 체크아웃"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:311
#, python-format
msgid "%(name)s: %(version)s"
msgstr "%(name)s: %(version)s"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:319
msgid "unknown"
msgstr "알수없는"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:368 src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:659
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:675 src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:918
msgid "Updating..."
msgstr "업데이트 중..."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:369 src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:676
#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:919
msgid "Updating, please wait."
msgstr "업데이트중, 기다려주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:385
msgid "There are updates available for the following components:"
msgstr "다음 구성에 대하여 업데이트가 가능합니다 :"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:408 src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:762
msgid "Release Notes"
msgstr "릴리즈 노트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:419
msgid "This version of the Python environment is not supported for direct updates."
msgstr "이 버전의 파이썬 환경변수는 직접 업데이트가 지원되지 않습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:426
msgid "There's currently not enough free disk space available for a direct "
msgstr "현재 직접 사용할 수있는 디스크 여유 공간이 충분하지 않습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:433
msgid "Those components marked with <i class=\"fa fa-check\"></i> can be updated directly."
msgstr "<i class=\"fa fa-check\"></i>표시된 요소들은 직접 업데이트될 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:446
msgid "To have updates applied, get in touch with an administrator of this OctoPrint instance."
msgstr "업데이트를 적용하려면, 이 OctoPrint 인스턴스 관리자에게 문의하세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:455
msgid "Update Available"
msgstr "업데이트 가능"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:477
msgid "You can make this message display again via \"Settings\" > \"Software Update\" > \"Check for update now\""
msgstr "\"설정\" > \"소프트웨어 업데이트\" > \"업데이트 지금 확인\"을 통하여 다시 메세지를 표시할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:484
msgid "Update now"
msgstr "지금 업데이트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:528
msgid "Everything is up-to-date"
msgstr "모두 최신상태 입니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:557
msgid "No internet connection"
msgstr "인터넷 연결 없음"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:561
msgid "Update not possible"
msgstr "업데이트 불가"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:572
msgid "Unknown update check, configuration ok?"
msgstr "알 수 없는 업데이트 체크. 설정이 맞나요?"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:575
msgid "Cannot check for update, need online connection"
msgstr "업데이트를 확인할 수 없습니다. 온라인 연결이 필요합니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:578
msgid "Network error while checking for update"
msgstr "업데이트 확인중 네트워크 오류"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:581
msgid "Rate limit exceeded while checking for update, please try again later"
msgstr "업데이트를 확인하는 동안 속도 제한을 초과했습니다. 나중에 다시 시도하십시오"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:586
msgid "Check internal error while checking for update"
msgstr "업데이트 확인 중 내부 오류 확인"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:589
msgid "Unknown error while checking for update, please check the logs"
msgstr "업데이트 확인 중 알수없는 오류가 발생되었습니다. 로그를 확인해주세요"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:660
msgid "Now updating, please wait."
msgstr "업데이트 중입니다. 기다려 주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:682
msgid "Update not started!"
msgstr "업데이트가 시작되지 않았습니다!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:683
msgid "The update could not be started. Is it already active? Please consult octoprint.log for details."
msgstr "업데이트를 시작할 수 없습니다. 이미 활성화 상태인가요? octoprint.log에서 자세한 사항을 확인해주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:720
msgid "Can't update while printing"
msgstr "출력중에는 업데이트를 진해할수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:721
msgid "A print job is currently in progress. Updating will be prevented until it is done."
msgstr "인쇄 작업을 진행 중입니다. 끝나기 전까지는 업데이트를 할 수 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:732
msgid "Can't update while throttled"
msgstr "쓰로틀 상태에서는 업데이트 할 수 없습니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:733
msgid "Your system is currently throttled. OctoPrint refuses to run updates while in this state due to possible stability issues."
msgstr "시스템이 현재 제한되어 있습니다. OctoPrint는 가능한 안정성 문제로 인해이 상태에서 업데이트 실행을 거부합니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:744
msgid "This will update the following components and restart the server:"
msgstr "다음과 같은 구성 요소를 업데이트하고 서버를 다시 시작합니다 :"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:770
msgid "Be sure to read through any linked release notes, especially those for OctoPrint since they might contain important information you need to know <strong>before</strong> upgrading."
msgstr "OctoPrint를 <strong>업그레이드하기 전</strong>에 꼭 알아야 할 중요한 정보가 포함되어 있을 수 있으므로 링크 된 릴리즈 노트를 읽어주십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:775
msgid "This action may disrupt any ongoing print jobs."
msgstr "이 행동은 진행중인 프린트를 방해할 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:778
msgid "Depending on your printer's controller and general setup, restarting OctoPrint may cause your printer to be reset."
msgstr "당신의 프린터 컨트롤러와 설정에 따라서 OctoPrint를 재시작하면 프린터가 초기화될 수 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:783 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:795
msgid "Are you sure you want to proceed?"
msgstr "정말 진행하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:786
msgid "Are you sure you want to update now?"
msgstr "지금 업데이트 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:788 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:802
msgid "Proceed"
msgstr "진행"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:935
#, python-format
msgid "Now updating %(name)s to %(version)s"
msgstr "지금 %(name)s 가 %(version)s로 업데이트됩니다"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:961
msgid "Update successful, restarting!"
msgstr "업데이트에 성공했습니다. 다시 시작합니다!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:962
msgid "The update finished successfully and the server will now be restarted."
msgstr "업데이트가 성공적으로 완료되었고 서버는 재시작할 예정입니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:981 src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1038
msgid "Restart failed"
msgstr "재시작 실패"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:982
msgid "The server apparently did not restart by itself, you'll have to do it manually. Please consult octoprint.log on what went wrong."
msgstr "서버가 자체적으로 재시작할 수 없습니다. 직접 진행해야합니다. octoprint.log를 참조하여 문제점을 찾아보세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1004
msgid "The update finished successfully, please restart OctoPrint now."
msgstr "업데이트가 성공하였습니다. OctoPrint를 재시작 해주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1008
msgid "The update finished successfully, please reboot the server now."
msgstr "업데이트가 성공하였습니다. 서버를 재시작 해주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1013
msgid "Update successful, restart required!"
msgstr "업데이트가 성공하였습니다. 재시작이 필요합니다!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1029
msgid "Restarting OctoPrint failed, please restart it manually. You might also want to consult octoprint.log on what went wrong here."
msgstr "OctoPrint 재시작이 실패하였습니다. 수동으로 재시작해주세요. octoprint.log를 참조하여 문제점을 찾아보세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1033
msgid "Rebooting the server failed, please reboot it manually. You might also want to consult octoprint.log on what went wrong here."
msgstr "서버 재시작이 실패하였습니다. 수동으로 재시작 해주세요. octoprint.log를 참조하여 문제점을 찾아보세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1054
msgid "Update successful!"
msgstr "업데이트 성공!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1055
msgid "The update finished successfully."
msgstr "업데이트가 성공적으로 완료되었습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1070
msgid "Update failed!"
msgstr "업데이트 실패!"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/static/js/softwareupdate.js:1071
msgid "The update did not finish successfully. Please consult <code>octoprint.log</code> and <code>plugin_softwareupdate_console.log</code> for details."
msgstr "업데이트가 성공적으로 완료되지 못하였습니다. 자세한 내용은 <code>octoprint.log</code>와 <code>plugin_softwareupdate_console.log</code>를 참조하세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"    Please configure the <strong>checkout folder</strong> of OctoPrint, otherwise\n"
"    this plugin won't be able to update it. Click on the <i class=\"fas fa-wrench\"></i> button\n"
"    to do this. Also refer to the <a href=\"https://docs.octoprint.org/en/master/bundledplugins/softwareupdate.html\" target=\"_blank\">Documentation</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"    OctoPrint의 <strong> 체크 아웃 폴더 </strong>를 구성하십시오. 그렇지 않으면\n"
"    이 플러그인은 업데이트 할 수 없습니다. <i class = \"fas fa-wrench\"> </i> 버튼을 클릭합니다.\n"
"    이것을하기 위해. <a href=\"https://docs.octoprint.org/en/master/bundledplugins/softwareupdate.html\" target=\"_blank\"> 문서 </a>도 참조하세요.\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:6
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>You are running a non-release version of OctoPrint but are tracking OctoPrint\n"
"        releases.</strong>\n"
"    </p><p>\n"
"        You probably want OctoPrint to track the matching development version instead.\n"
"        If you have a local OctoPrint checkout folder switched to another branch,\n"
"        <strong>simply switching over to \"Commit\" tracking</strong> will already\n"
"        take care of that. Otherwise please take a look at the\n"
"        <a href=\"http://docs.octoprint.org/en/master/bundledplugins/softwareupdate.html\" target=\"_blank\">Documentation</a>.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>출시되지 않은 OctoPrint 버전을 실행 중이지만 OctoPrint를 추적하고 있습니다.\n"
"        릴리스.</strong>\n"
"    </p><p>\n"
"        대신 OctoPrint가 일치하는 개발 버전을 추적하기를 원할 것입니다.\n"
"        로컬 OctoPrint 체크 아웃 폴더가 다른 분기로 전환 된 경우\n"
"        <strong> 'Commit' 추적으로 전환 </strong> 하세요\n"
"        그렇지 않으면 링크를 살펴보세요.\n"
"        <a href=\"http://docs.octoprint.org/en/master/bundledplugins/softwareupdate.html\" target=\"_blank\"> 문서 </a>.\n"
"    </p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:18
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>This version of the Python environment is not supported for direct updates.</strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        To reduce the likelihood of running into update problems in outdated environments, the following minimal\n"
"        versions are required to use this updater to update OctoPrint or any installed plugins:\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>이 버전의 Python 환경은 직접 업데이트가 지원되지 않습니다. </strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        오래된 환경에서 업데이트 문제가 발생할 가능성을 줄이려면 다음과 같은 최소한의\n"
"        이 업데이터를 사용하여 OctoPrint 또는 설치된 플러그인을 업데이트하려면 버전이 필요합니다.\n"
"    </p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:28
msgid "you have"
msgstr "보유현황"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:30
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        Please take a look at <a href=\"https://faq.octoprint.org/unsupported-python-environment\" target=\"_blank\">this FAQ entry on how to proceed</a>.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <a href=\"https://faq.octoprint.org/unsupported-python-environment\" target=\"_blank\"> 진행 방법에 대한이 FAQ 항목 </a>을 살펴보세요.\n"
"    </p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:35
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>There is not enough free disk space available to run an update.</strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        To reduce the likelihood of running into update problems due to insuffient disk space, OctoPrint requires\n"
"        a minimum of %(min_free_storage)s free disk space in various locations:\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>업데이트를 실행할 수있는 디스크 여유 공간이 충분하지 않습니다. </strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        디스크 공간 부족으로 인해 업데이트 문제가 발생할 가능성을 줄이기 위해 OctoPrint는\n"
"        다양한 위치에서 최소 %(min_free_storage)s의 여유 디스크 공간\n"
"    </p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:47
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        Please take a look at <a href=\"https://faq.octoprint.org/insuffienct-disk-space\" target=\"_blank\">this FAQ entry on how to proceed</a>.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <a href=\"https://faq.octoprint.org/insuffienct-disk-space\" target=\"_blank\"> 진행 방법에 대한이 FAQ 항목 </a>을 살펴보세요.\n"
"    </p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:52
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>OctoPrint is running on a throttled system, updates are disabled.</strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        To reduce the likelihood of running into update problems on throttled and hence potentially unstable systems\n"
"        as seen in the past, OctoPrint doesn't support updating under such conditions. Please fix the current issue\n"
"        before trying to update. Take a look at the displayed warning in the navigation bar to learn about what is\n"
"        wrong and to get hints on how to solve the problem.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>OctoPrint가 조절 된 시스템에서 실행 중이며 업데이트가 비활성화되어 있습니다. </strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>제한되어 잠재적으로 불안정한 시스템에서 업데이트 문제가 발생할 가능성을 줄입니다.\n"
"        과거에 알 수 있듯이 OctoPrint는 이러한 조건에서 업데이트를 지원하지 않습니다. 현재 문제를 수정하십시오\n"
"        업데이트를 시도하기 전에. 탐색 표시 줄에 표시된 경고를 살펴보고\n"
"        문제를 해결하는 방법에 대한 힌트를 얻을 수 있습니다.\n"
"    </p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:63
msgid ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>OctoPrint is currently printing, updates are disabled.</strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        Running updates is not supported while printing in order to not risk any kind of disruption to the print job.\n"
"        Please let the print finish before trying to update.\n"
"    </p>\n"
msgstr ""
"\n"
"    <p>\n"
"        <strong>OctoPrint는 현재 인쇄 중이며 업데이트를 사용할 수 없습니다. </strong>\n"
"    </p>\n"
"    <p>\n"
"        인쇄 작업이 중단되지 않도록 인쇄 중에는 업데이트 실행이 지원되지 않습니다.\n"
"        업데이트를 시도하기 전에 인쇄가 완료 될 때까지 기다리십시오.\n"
"    </p>\n"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:77
msgid "Current versions"
msgstr "현재 버젼"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:84
msgid "Update available"
msgstr "업데이트 가능"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:87
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:90
msgid "Release Channel:"
msgstr "릴리즈 채널 :"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:91
msgid "Installed:"
msgstr "설치된 버전:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:92
msgid "Available:"
msgstr "검색된 버전:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:93
msgid "Release Notes:"
msgstr "릴리즈 정보:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:102
msgid "Update all"
msgstr "모두 업데이트"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:103
msgid "Check for update now"
msgstr "지금 업데이트 확인"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:108
msgid "Last cache refresh:"
msgstr "마지막 캐시 새로고침:"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:109
msgid "Force check for update (overrides cache used for update checks)"
msgstr "강제로 업데이트 체크 (확인을 위해 우선 캐시가 사용됩니다)"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:110
msgid "Force update all (even if no new versions are available)"
msgstr "강제 업데이트 (새로운 버젼이 없어도 진행)"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:127
msgid "Version cache TTL"
msgstr "버젼 캐쉬 TTL"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:138
msgid "Show update notifications to users"
msgstr "업데이트 공지를 사용자에게 보여주기"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:139
msgid "If you uncheck this, only logged in admins will see update notifications. Update notifications shown to users do not include the \"Update now\" button."
msgstr "이 확인란을 선택 취소하면 로그인 한 관리자 만 업데이트 알림을 볼 수 있습니다. 사용자에게 표시되는 업데이트 알림에는 \"지금 업데이트\"버튼이 포함되지 않습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:144
msgid "Minimum free disk space"
msgstr "최소 여유 디스크 공간"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:149
msgid "The minimum amount of free disk space that has to be available on various locations for OctoPrint to allow updates. Should not be set to 0."
msgstr "OctoPrint가 업데이트를 허용하기 위해 다양한 위치에서 사용할 수 있어야하는 최소 여유 디스크 공간입니다. 0으로 설정하면 안됩니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:167
msgid "Update in progress, please wait."
msgstr "업데이트가 진행중입니다. 기다려주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_settings.jinja2:168
msgid "Update done, please close this window."
msgstr "업데이트가 완료되었습니다. 창을 닫아주세요."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_wizard.jinja2:3
msgid ""
"<p>\n"
"    By default, OctoPrint will update itself via <code>pip</code> to published releases or commits pushed\n"
"    to Github. OctoPrint can also update itself via <code>git</code> to arbitrary development branches you need to check out manually.\n"
"    If you want to do that though it needs to know its checkout folder. You can configure that here.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"    기본적으로 OctoPrint는 <code> pip </code>를 통해 게시 된 릴리스 또는 푸시 된 커밋으로 업데이트됩니다.\n"
"    Github에. OctoPrint는 <code> git </code>을 통해 수동으로 체크 아웃해야하는 임의의 개발 브랜치로 자체 업데이트 할 수도 있습니다.\n"
"    체크 아웃 폴더를 알아야하지만 그렇게하려면. 여기에서 구성 할 수 있습니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/softwareupdate_wizard.jinja2:15
msgid ""
"<p>\n"
"    If you are running a release version of OctoPrint, leave at \"Release\" tracking. If you are running a different\n"
"    branch however on a manual checkout, you should setup \"Local Checkout\" tracking. For more special cases you might\n"
"    want to select \"Github Commit\" tracking - you normally shouldn't need to however.\n"
"</p>"
msgstr ""
"p>\n"
"    OctoPrint의 릴리스 버전을 실행중인 경우 \"Release\"추적을 그대로 두십시오. 다른 것을 실행하는 경우\n"
"    그러나 수동 결제시에는 \"로컬 결제\"추적을 설정해야합니다. 더 특별한 경우에는\n"
"    \"Github Commit\"추적을 선택하려는 경우 일반적으로 필요하지 않습니다.\n"
"</p>"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/checkoutFolder.jinja2:2
msgid "OctoPrint checkout folder"
msgstr "OctoPrint 체크아웃 폴더"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/checkoutFolder.jinja2:5
msgid "This needs to be set if you select commit based version tracking."
msgstr "이것은 당신이 커밋 기반 버전 추적을 선택할 때 설정되어야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/pipEnableCheck.jinja2:4
msgid "Enable <code>pip</code> update checks"
msgstr "<code> pip </code> 업데이트 확인 사용"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/pipEnableCheck.jinja2:5
msgid ""
"If you check this, OctoPrint will also notify you of updates of the <code>pip</code> tool used by OctoPrint to install plugins and updates and allow you to update it through OctoPrint. <code>pip</code> "
"is outside of the control of the OctoPrint maintainer, so enable at your own risk."
msgstr ""
"이 옵션을 선택하면 OctoPrint는 플러그인 및 업데이트를 설치하기 위해 OctoPrint에서 사용하는 <code> pip </code> 도구의 업데이트를 알리고 OctoPrint를 통해 업데이트 할 수 있도록합니다. <code> pip </code>는 "
"OctoPrint 관리자가 제어 할 수 없으므로 사용자의 책임하에 활성화하십시오."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/pipTarget.jinja2:2
msgid "OctoPrint <code>pip</code> target"
msgstr "OctoPrint <code> pip </code> 대상"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/pipTarget.jinja2:5
msgid "You should normally not have to change this."
msgstr "일반적으로 이것을 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/releaseChannel.jinja2:2
msgid "OctoPrint Release Channel"
msgstr "OctoPrint 배포 채널"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/releaseChannel.jinja2:5
#, python-format
msgid ""
"Make sure you have read <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\"How to use the release channels to help test release candidates\"</a> before switching to a release channel "
"other than \"Stable\""
msgstr "릴리스로 전환하기 전에 <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"> \"출시 후보를 테스트하는 데 도움이되는 릴리스 채널 사용 방법\"</a>을 읽어야합니다. \"안정\"이외의 채널"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/trackedBranch.jinja2:2
msgid "Tracked branch"
msgstr "추적 된 브랜치"

#: src/octoprint/plugins/softwareupdate/templates/snippets/plugins/softwareupdate/versionTracking.jinja2:2
msgid "OctoPrint version tracking"
msgstr "OctoPrint 버젼 확인"

#: src/octoprint/plugins/tracking/__init__.py:178 src/octoprint/plugins/tracking/__init__.py:184 src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:1
msgid "Anonymous Usage Tracking"
msgstr "익명 사용기록 추적"

#: src/octoprint/plugins/tracking/static/js/usage.js:57
msgid "Please set up anonymous usage tracking"
msgstr "익명 사용기록 추적을 설정해주세요"

#: src/octoprint/plugins/tracking/static/js/usage.js:58
msgid "You haven't yet decided on whether to enable or disable anonymous usage tracking. You need to either enable or disable it before continuing."
msgstr "아직 익명 사용기록 추적을 활성화할지 비활성화할지 정하지 않았습니다. 계속하려면 활성화 또는 비활성화를 선택해야 합니다."

#: src/octoprint/plugins/tracking/static/js/usage.js:85
#, python-format
msgid ""
"Please open a <a href='%(bugreport)s' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>bug report</a> on this. Make sure to include all requested information, including your <a href='%(jsconsole)s' "
"target='_blank' rel='noopener noreferrer'>JS console</a> and <code>octoprint.log</code>."
msgstr ""
"이에 대한 <a href='%(bugreport)s' target='_blank' rel='noopener noreferrer'> 버그 보고서 </a>를여세요. <a href='%(jsconsole)s' target='_blank' rel='noopener noreferrer'> JS 콘솔 </a> 및 <code> "
"octoprint.log </code>를 포함하여 요청 된 모든 정보를 포함해야합니다. ."

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:9
msgid "Enable anonymous usage tracking"
msgstr "익명 사용 추적 활성화"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:20
msgid "Events to track. The ping is mandatory."
msgstr "추적할 이벤트. ping은 필수입니다."

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:20
msgid "Tracked events"
msgstr "추적되는 이벤트"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:23
msgid "Regular ping every 15min (incl. uptime)"
msgstr "15분마다 업데이트 체크 (가동 시간 포함)"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:26
msgid "Regular pong every 24h (incl. plugin list)"
msgstr "24시간마다 업데이트 체크 (플러그인 목록 포함)"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:29
msgid "Server startup & shutdown"
msgstr "서버 시작과 종료"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:32
msgid "Connected to printer"
msgstr "프린터에 연결됨"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:35
msgid "Printer Safety Check warnings"
msgstr "프린터 안전 점검 경고"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:38
msgid "Print started/cancelled/finished"
msgstr "프린트 시작/취소/완료"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:41
msgid "Errors in the communication with the printer and/or reported by the firmware"
msgstr "프린터와의 통신 오류 및 / 또는 펌웨어에서보고 된 오류"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:44
msgid "Plugin installed/uninstalled/enabled/disabled"
msgstr "플러그인 설치/제거/활성화/비활성화"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:47
msgid "OctoPrint or a plugin updated successfully or unsuccessfully"
msgstr "OctoPrint 또는 플러그인이 성공적으로 업데이트 되었거나 실패함"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:50
msgid "System got throttled/unthrottled (currently only detected on RPis)"
msgstr "시스템이 스로틀링/스로틀링 해제됨(현재 RPis에서만 감지됨)"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_settings.jinja2:53
msgid "Onboard slicing actions"
msgstr "온보드 슬라이싱 작업"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:1
msgid "Configure Anonymous Usage Tracking"
msgstr "익명 사용정보 추적 설정"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:8
msgid "<strong>Note:</strong> You can always change your decision and also access more granular controls via Settings > Anonymous Usage Tracking."
msgstr "<strong>참고:</strong> 언제든지 결정을 변경할 수 있으며, 설정 > 익명 사용정보 추적을 통해 보다 세분화된 제어에 접근 할 수도 있습니다."

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:12
msgid "Disable Anonymous Usage Tracking"
msgstr "익명 사용정보 추적 비활성화"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:13
msgid "Enable Anonymous Usage Tracking"
msgstr "익명 사용정보 추적 활성화"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:17
msgid ""
"\n"
"        Anonymous Usage Tracking is <strong class=\"text-success\">enabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        익명 사용정보 추적이 <strong class=\"text-success\">활성화</strong> 되었습니다.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/tracking_wizard.jinja2:20
msgid ""
"\n"
"        Anonymous Usage Tracking is <strong class=\"text-danger\">disabled</strong>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        익명 사용정보 추적이 <strong class=\"text-danger\">비활성화</strong> 되었습니다.\n"
"    "

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/snippets/plugins/tracking/trackingDescription.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"<p>\n"
"    Anonymous usage tracking provides valuable insights into how many instances running what versions of OctoPrint are out there,\n"
"    whether they are successfully completing print jobs and various other metrics.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    By enabling it you help to identify problems with new releases and release candidates early on, and to better\n"
"    tailor OctoPrint's future development to actual use.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"\n"
"<p>\n"
"    익명 사용 추적은 어떤 버전의 OctoPrint를 실행중인 인스턴스 수에 대한 귀중한 통찰력을 제공합니다.\n"
"    인쇄 작업 및 기타 다양한 메트릭을 성공적으로 완료했는지 여부.\n"
"</p>\n"
"<p>\n"
"    이를 사용하면 새 릴리스 및 릴리스 후보의 문제를 조기에 식별하고 더 나은 결과를 얻을 수 있습니다.\n"
"    OctoPrint의 향후 개발을 실제 사용에 맞게 조정합니다.\n"
"</p>\n"

#: src/octoprint/plugins/tracking/templates/snippets/plugins/tracking/trackingDetails.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"    For details on what gets tracked, please refer to <a href=\"https://tracking.octoprint.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tracking.octoprint.org</a>\n"
"    and also the <a href=\"https://tracking.octoprint.org/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Privacy Policy at tracking.octoprint.org</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"    추적되는 항목에 대한 자세한 내용은 <a href=\"https://tracking.octoprint.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> tracking.octoprint.org </a>를 참조하세요.\n"
"    및 <a href=\"https://tracking.octoprint.org/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> tracking.octoprint.org의 개인 정보 보호 정책 </a>도 있습니다.\n"

#: src/octoprint/plugins/virtual_printer/templates/virtual_printer_settings.jinja2:7
msgid "Enable the virtual printer"
msgstr "가상 프린터 활성화"

#: src/octoprint/plugins/virtual_printer/templates/virtual_printer_settings.jinja2:8
msgid "If enabled, an additional serial port <code>VIRTUAL</code> will be available for connecting, backed by a fake printer implementation. Useful for development."
msgstr "사용하도록 설정하면 가짜 프린터 구현으로 지원되는 추가 직렬 포트 <code> VIRTUAL </code>을 (를) 연결할 수 있습니다. 개발에 유용합니다."

#: src/octoprint/server/views.py:882 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:16
msgid "Connection"
msgstr "연결 설정"

#: src/octoprint/server/views.py:893 src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:1
msgid "State"
msgstr "상태"

#: src/octoprint/server/views.py:903
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: src/octoprint/server/views.py:920
msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#: src/octoprint/server/views.py:929
msgid "Control"
msgstr "제어"

#: src/octoprint/server/views.py:938
msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

#: src/octoprint/server/views.py:947 src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:10
msgid "Timelapse"
msgstr "타임랩스"

#: src/octoprint/server/views.py:960
msgid "Printer"
msgstr "프린터"

#: src/octoprint/server/views.py:962
msgid "Serial Connection"
msgstr "직렬 포트"

#: src/octoprint/server/views.py:970 src/octoprint/templates/dialogs/settings/printerprofiles.jinja2:1
msgid "Printer Profiles"
msgstr "프린터 프로필"

#: src/octoprint/server/views.py:978
msgid "Temperatures"
msgstr "온도"

#: src/octoprint/server/views.py:986
msgid "Terminal Filters"
msgstr "터미널 필터"

#: src/octoprint/server/views.py:994
msgid "GCODE Scripts"
msgstr "GCode 스크립트"

#: src/octoprint/server/views.py:1001 src/octoprint/server/views.py:1003
msgid "Features"
msgstr "기능"

#: src/octoprint/server/views.py:1019
msgid "API"
msgstr "API"

#: src/octoprint/server/views.py:1036 src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:2 src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:13
msgid "Folders"
msgstr "폴더"

#: src/octoprint/server/views.py:1044
msgid "Appearance"
msgstr "외관"

#: src/octoprint/server/views.py:1052
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: src/octoprint/server/views.py:1065
msgid "Access"
msgstr "접속"

#: src/octoprint/server/views.py:1073
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: src/octoprint/server/views.py:1103
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: src/octoprint/server/views.py:1110 src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:57
msgid "Finish"
msgstr "종료"

#: src/octoprint/server/api/system.py:239 src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandSystemShutdown.jinja2:2
msgid "Shutdown system"
msgstr "시스템 종료"

#: src/octoprint/server/api/system.py:240
msgid ""
"<strong>You are about to shutdown the system.</strong></p><p>This action may disrupt any ongoing print jobs (depending on your printer's controller and general setup that might also apply to prints run "
"directly from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong>지금 시스템을 종료하려고 하고 있습니다.</strong></p><p>이 작업은 진행 중인 프린트 작업을 방해할 수 있습니다(프린터의 컨트롤러 및 프린터 내부 저장소에서 직접 실행되는 인쇄에 적용될 수도 있는 일"
"반 설정에 따라 다름)."

#: src/octoprint/server/api/system.py:246
msgid "Reboot system"
msgstr "시스템 재부팅"

#: src/octoprint/server/api/system.py:247
msgid ""
"<strong>You are about to reboot the system.</strong></p><p>This action may disrupt any ongoing print jobs (depending on your printer's controller and general setup that might also apply to prints run "
"directly from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong>지금 시스템을 재부팅하려고 하고 있습니다.</strong></p><p> 이 작업은 진행 중인 프린트 작업을 방해할 수 있습니다(프린터의 컨트롤러 및 프린터 내부 저장소에서 직접 실행되는 인쇄에 적용될 수도 있는 "
"일반 설정에 따라 다름)."

#: src/octoprint/server/api/system.py:253 src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandServerRestart.jinja2:2
msgid "Restart OctoPrint"
msgstr "OctoPrint 재시작"

#: src/octoprint/server/api/system.py:254
msgid ""
"<strong>You are about to restart the OctoPrint server.</strong></p><p>This action may disrupt any ongoing print jobs (depending on your printer's controller and general setup that might also apply to "
"prints run directly from your printer's internal storage)."
msgstr "<strong>OctoPrint 서버를 재시작 하려고 합니다.</strong></p><p> 이 작업은 출력중인 프린트 작업에 지장을 줄수있습니다."

#: src/octoprint/server/api/system.py:260
msgid "Restart OctoPrint in safe mode"
msgstr "OctoPrint 안전모드로 재시작"

#: src/octoprint/server/api/system.py:261
msgid ""
"<strong>You are about to restart the OctoPrint server in safe mode.</strong></p><p>This action may disrupt any ongoing print jobs (depending on your printer's controller and general setup that might "
"also apply to prints run directly from your printer's internal storage)."
msgstr ""
"<strong>지금 OctoPrint를 안전모드로 재시작 하려고 하고 있습니다.</strong></p><p> 이 작업은 진행 중인 프린트 작업을 방해할 수 있습니다(프린터의 컨트롤러 및 프린터 내부 저장소에서 직접 실행되는 인쇄에 적"
"용될 수도 있는 일반 설정에 따라 다름)"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:103 src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:129 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:709 src/octoprint/templates/overlays/offline.jinja2:6
msgid "Server is offline"
msgstr "서버가 종료되었습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:104
msgid ""
"The server appears to be offline, at least I'm not getting any response from it. I'll try to reconnect automatically <strong>over the next couple of minutes</strong>, however you are welcome to try a "
"manual reconnect anytime using the button below."
msgstr "서버가 종료된것 같습니다. 잠시후 서버가 준비되면 연결하기를 클릭하세요."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:131
msgid "The server appears to be offline, at least I'm not getting any response from it. I <strong>could not reconnect automatically</strong>, but you may try a manual reconnect using the button below."
msgstr "서버가 종료된것 같습니다. 잠시후 서버가 준비되면 연결하기를 클릭하세요."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:202
msgid "Unknown"
msgstr "알수없는"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:205
msgid "Command line flag"
msgstr "명령줄 플래그"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:209
msgid "Setting in config.yaml"
msgstr "config.yaml 에서 설정"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:213
msgid "Problem during last startup"
msgstr "마지막 시작 중 문제"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:219
msgid "Safe mode is active"
msgstr "안전모드가 활성화됨"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:221
#, python-format
msgid "<p>The server is currently running in safe mode. Third party plugins and language packs are disabled and cannot be enabled.</p><p>Reason: %(reason)s</p>"
msgstr "<p> 서버가 현재 안전 모드에서 실행 중입니다. 타사 플러그인 및 언어 팩은 비활성화되며 활성화 할 수 없습니다. </p> <p> 이유 : %(reason)s </p>"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:274 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1286 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1295
#, python-format
msgid "Slicing ... (%(percentage)d%%)"
msgstr "슬라이싱 중 ... (%(percentage)d%%)"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:313 src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:326
msgid "Error reported by printer"
msgstr "프린터로부터 오류가 보고됨"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:315
#, python-format
msgid "Your printer's firmware reported an error. Due to that the ongoing print job will be cancelled. Reported error: %(firmwareError)s"
msgstr "프린터 펌웨어가 오류를 보고했습니다. 따라서 진행중인 프린트 작업이 중단될 것입니다. 보고된 오류: %(firmwareError)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:328
#, python-format
msgid "Your printer's firmware reported an error. Due to that OctoPrint will disconnect. Reported error: %(error)s"
msgstr "프린터 펌웨어가 오류를 보고했습니다. 따라서 OctoPrint의 접속이 끊어질 것입니다. 보고된 오류:%(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:338
msgid "Communication error"
msgstr "통신 오류"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:340
#, python-format
msgid "There was a communication error while talking to your printer. Please consult the terminal output and octoprint.log for details. Error: %(error)s"
msgstr "프린터와 통신 오류가 발생했습니다. 자세한 사항은 터미널 아웃풋과 octoprint.log를 확인해주세요. 오류:%(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:348
msgid "Error connecting to printer"
msgstr "프린터 연결 오류"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:350
#, python-format
msgid "There was an error while trying to connect to your printer. Error: %(error)s"
msgstr "프린터에 연결을 시도하는 중에 오류가 발생했습니다. 오류:%(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:358
msgid "Error starting a print"
msgstr "인쇄 시작 오류"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:360
#, python-format
msgid "There was an error while trying to start a print job. Error: %(error)s"
msgstr "인쇄 작업 시도중  오류가 발생했습니다. Error: %(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:372
msgid "Unknown error"
msgstr "알려지지 않은 에러"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:374
#, python-format
msgid "There was an unknown error while talking to your printer. Please consult terminal output and octoprint.log for details. Error: %(error)s"
msgstr "프린터와 통신 중에 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 자세한 사항은 터미널 아웃풋과 octoprint.log를 확인해주세요. 오류:%(error)s"

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:396
msgid ""
"It looks like your printer reset while a connection was active. If this was intentional you may safely ignore this message. Otherwise you should investigate why your printer reset itself, since this "
"will interrupt prints and also file transfers to your printer's SD."
msgstr ""
"연결이 활성화된 상태에서 프린터가 초기화된 것으로 보입니다. 당신이 의도한 것이라면 이 메세지를 무시하세요. 그게 아니라면 프린트 작업이나 프린터의 SD카드로 전송과 같은 작업을 방해할 수도 있으므로 왜 프린"
"터가 초기화되었는지 살펴봐야합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:401
msgid ""
"It looks like your printer reset while a connection was active. Due to this the ongoing job was aborted. If this was intentional you may safely ignore this message. Otherwise you should investigate why "
"your printer reset itself, since this will interrupt prints and also file transfers to your printer's SD."
msgstr ""
"연결이 활성화된 상태에서 프린터가 초기화된 것으로 보입니다. 이것 때문에 진행중이던 작업이 중단되었습니다.\n"
"당신이 의도한 것이라면 이 메세지를 무시하세요. 그게 아니라면 프린트 작업이나 프린터의 SD카드로 전송과 같은 작업을 방해할 수도 있으므로 왜 프린터가 초기화되었는지 살펴봐야합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/dataupdater.js:411
msgid "Printer reset detected"
msgstr "프린터 초기화 감지"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:475
#, python-format
msgid "%(hour)02d:%(minute)02d:%(second)02d"
msgstr "%(hour)02d:%(minute)02d:%(second)02d"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:536 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:544
#, python-format
msgid "%(days)d day"
msgstr "%(days)d일"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:538 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:546
#, python-format
msgid "%(days)d days"
msgstr "%(days)d일"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:541
#, python-format
msgid "%(days)d.5 days"
msgstr "%(days)d.5일"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:555 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:567
#, python-format
msgid "%(hours)d hour"
msgstr "%(hours)d시간"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:557 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:569 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:581
#, python-format
msgid "%(hours)d hours"
msgstr "%(hours)d시간"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:561
#, python-format
msgid "%(hours)d.5 hours"
msgstr "%(hours)d.5시간"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:575
msgid "1 day"
msgstr "1일"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:588
msgid "a minute"
msgstr "1분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:590
msgid "2 minutes"
msgstr "2분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:596
#, python-format
msgid "%(minutes)d minutes"
msgstr "%(minutes)d분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:598
msgid "40 minutes"
msgstr "40분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:600
msgid "50 minutes"
msgstr "50분"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:602
msgid "1 hour"
msgstr "1시간"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:607
msgid "a few seconds"
msgstr "방금전"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:609
msgid "less than a minute"
msgstr "일분이하"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:623
msgid "YYYY-MM-DD HH:mm"
msgstr "YYYY-MM-DD HH:mm"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:625
msgid "YYYY-MM-DD HH:mm:ss"
msgstr "YYYY-MM-DD HH:mm:ss"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:650 src/octoprint/static/js/app/helpers.js:656
msgid "off"
msgstr "꺼짐"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:792 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:326 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:660
#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:157
msgid "Are you sure?"
msgstr "정말입니까?"

#: src/octoprint/static/js/app/helpers.js:1045
msgid "Progress"
msgstr "진행"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:230
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:231
msgid "Opening serial connection"
msgstr "직렬 포트 여는 중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:232
msgid "Detecting serial connection"
msgstr "직렬 포트 감지 중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:233
msgid "Connecting"
msgstr "연결중..."

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:234
msgid "Operational"
msgstr "동작"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:235
msgid "Starting"
msgstr "시작"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:236
msgid "Starting print from SD"
msgstr "SD에서 인쇄 시작"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:237
msgid "Printing from SD"
msgstr "SD에서 인쇄 중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:238
msgid "Sending file to SD"
msgstr "SD로 보내는 중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:239
msgid "Printing"
msgstr "인쇄 중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:240
msgid "Paused"
msgstr "일시정지"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:241
msgid "Closed"
msgstr "연결끊김"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:242
msgid "Transferring file to SD"
msgstr "SD로 파일 전송"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:243 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:472
msgid "Pausing"
msgstr "일시 중지"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:244
msgid "Resuming"
msgstr "재개"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:245 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:481
msgid "Cancelling"
msgstr "취소"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:246
msgid "Finishing"
msgstr "완료중"

#: src/octoprint/static/js/app/main.js:1033
msgid "Loading OctoPrint's UI, please wait..."
msgstr "OctoPrint의 UI 로딩중입니다. 잠시 기다려주세요..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:99
msgid "This user may not have dangerous permissions."
msgstr "이 사용자는 위험한 권한이 없을 수 있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:114 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:48
msgid "Add user"
msgstr "사용자 추가"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:124
#, python-format
msgid "Edit user \"%(name)s\""
msgstr "사용자 \"%(name)s\"편집"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:316
msgid "Not possible"
msgstr "불가능"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:317
msgid "You may not delete your own account."
msgstr "자신의 계정을 삭제할 수 없습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:328
#, python-format
msgid "You are about to delete the user \"%(name)s\"."
msgstr "사용자 \"%(name)s\"을 삭제하려고합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:461
msgid "This group may not have dangerous permissions or subgroups."
msgstr "이 그룹에는 위험한 권한이나 하위 그룹이 없을 수 있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:519 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:47
msgid "Add group"
msgstr "그룹 추가"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:531
#, python-format
msgid "Edit group \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\"그룹 편집"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/access.js:662
#, python-format
msgid "You are about to delete the group \"%(name)s\"."
msgstr "\"%(name)s\"그룹을 삭제하려고합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:42 src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:13
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:43 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:170
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 끊기"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:158
msgid ""
"<p><strong>You are about to disconnect from the printer while a print is in progress.</strong></p><p>Disconnecting while a print is in progress will prevent OctoPrint from completing the print. If "
"you're printing from an SD card attached directly to the printer, any attempt to restart OctoPrint or reconnect to the printer could interrupt the print.<p>"
msgstr ""
"<p><strong>지금 프린트가 진행중인데 프린터와 접속을 끊으려 하고있습니다.</strong></p><p>프린트 진행 중에 접속을 끊는것은 OctoPrint가 프린트 작업을 마칠 수 없게합니다. 프린터에 직접 연결된 SD카드로 프린"
"트를 진행중이었다면 OctoPrint를 재시작하거나 프린터와 다시연결하는 어떤 시도도 프린트를 방해할 수 있습니다.</p>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:166
msgid "Are you sure you want to disconnect from the printer?"
msgstr "정말 프린터와 접속을 끊기를 원하시나요?"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/connection.js:169
msgid "Stay Connected"
msgstr "연결상태로 두기"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/control.js:91
msgid "Hotend"
msgstr "핫엔드"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:54
msgid "Your available free disk space is critically low."
msgstr "남은 디스크 공간이 매우 적습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:56
msgid "Your available free disk space is starting to run low."
msgstr "남은 디스크 공간이 적어지고 있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:58
msgid "Your current disk usage."
msgstr "현재 디스크 사용량입니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:214
msgid "Only show model files"
msgstr "모델 파일 만 표시"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:215
msgid "Only show machine code files"
msgstr "기계어 코드 파일 만 표시"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:225
#, python-format
msgid "Only show %(type)s files"
msgstr "%(type)s 파일 만 표시"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:587
#, python-format
msgid "You are about to delete the folder \"%(folder)s\" which still contains files and/or sub folders."
msgstr "파일 및 / 또는 하위 폴더가 아직 포함 된 \"%(folder)s\"폴더를 삭제하려고합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:624 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:439
msgid "This will start a new print job. Please check that the print bed is clear."
msgstr "그러면 새 인쇄 작업이 시작됩니다. 프린트 베드가 깨끗한 지 확인하십시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:627 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:442
msgid "Do you want to start the print job now?"
msgstr "지금 인쇄 작업을 시작 하시겠습니까?"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:628 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:443
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:629 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:444
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:735
msgid "Unable to move file or folder"
msgstr "파일 또는 폴더를 이동할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:739
msgid "to"
msgstr "to"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:980
msgid "Last printed"
msgstr "최근 출력"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:986
msgid "Last print time"
msgstr "최근 인쇄 시간"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1051
#, python-format
msgid "Object in %(name)s exceeds the print volume of the currently selected printer profile, be careful when printing this."
msgstr "%(name)s의 오브젝트가 현재 선택된 프린터 프로필의 프린트 볼륨을 초과합니다. 출력할 때 조심하세요."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1069
msgid "Object exceeds print volume in width.<br>"
msgstr "오브젝트가  프린트 가능 너비를 초과했습니다.<br>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1075
msgid "Object exceeds print volume in depth.<br>"
msgstr "오브젝트가 프린트 가능 깊이를 초과했습니다.<br>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1081
msgid "Object exceeds print volume in height.<br>"
msgstr "오브젝트가 프린트 가능 높이를 초과했습니다.<br>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1088
msgid "Object's bounding box: (%(object.minX).2f, %(object.minY).2f, %(object.minZ).2f) &times; (%(object.maxX).2f, %(object.maxY).2f, %(object.maxZ).2f)"
msgstr "오브젝트의 바운딩박스: (%(object.minX).2f, %(object.minY).2f, %(object.minZ).2f) &times; (%(object.maxX).2f, %(object.maxY).2f, %(object.maxZ).2f)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1095
msgid "Print volume: (%(profile.minX).2f, %(profile.minY).2f, %(profile.minZ).2f) &times; (%(profile.maxX).2f, %(profile.maxY).2f, %(profile.maxZ).2f)"
msgstr "프린트 볼륨: (%(profile.minX).2f, %(profile.minY).2f, %(profile.minZ).2f) &times; (%(profile.maxX).2f, %(profile.maxY).2f, %(profile.maxZ).2f)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1107
msgid "Object doesn't fit print volume"
msgstr "오브젝트가 프린트 볼륨과 맞지 않습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1289
msgid "Slicing ..."
msgstr "슬라이싱 중 ..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1313
msgid "Slicing done"
msgstr "슬라이싱 완료"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1315
#, python-format
msgid "Sliced %(stl)s to %(gcode)s, took %(time).2f seconds"
msgstr "%(stl)s 을 %(gcode)s 로 슬라이싱했으며, %(time).2f초 걸렸습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1334
#, python-format
msgid "Could not slice %(stl)s to %(gcode)s: %(reason)s"
msgstr "%(stl)s 을 %(gcode)s 로 슬라이싱 할 수 없습니다: %(reason)s"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1342
msgid "Slicing failed"
msgstr "슬라이싱에 실패했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1360
msgid "Streaming ..."
msgstr "스트림 전송 중 ..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1369
msgid "Streaming done"
msgstr "스트림 전송이 끝났습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1371
#, python-format
msgid "Streamed %(local)s to %(remote)s on SD, took %(time).2f seconds"
msgstr "%(local)s에서 SD의 %(remote)s(으)로 스트림 전송을 진행했으며, %(time).2f초 걸렸습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1392
msgid "Streaming failed"
msgstr "스트리밍 실패"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1394
#, python-format
msgid "Did not finish streaming %(local)s to %(remote)s on SD"
msgstr "스트리밍을 끝내지 못했습니다. %(local)s to %(remote)s on SD"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1466
msgid "Refreshing list ..."
msgstr "목록 새로 고침 중 ..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1493
#, python-format
msgid "Could not upload the file. Make sure that it is a readable, valid file with one of these extensions: %(extensions)s"
msgstr "파일을 업로드 할 수 없었습니다. 이런 확장자를 가지는 유효한 파일인지 확인해주세요:%(extensions)s"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1523
msgid "Saving ..."
msgstr "저장 중 ..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/files.js:1523
msgid "Uploading ..."
msgstr "업로드 중 ..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:31 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:41 src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:2
#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:15
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:37
#, python-format
msgid "Logged in as %(name)s"
msgstr "\"%(name)s\" 사용자로 로그인 했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:53
msgid "API key based login"
msgstr "API 키 기반 로그인"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:54
msgid "Authorization header based login"
msgstr "인증 헤더 기반 로그인"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:57
#, python-format
msgid "Logout not supported for %(method)s, please close the browser instead"
msgstr "%(method)s에 대해 로그 아웃이 지원되지 않습니다. 대신 브라우저를 닫으십시오"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:63
msgid "Logout of OctoPrint"
msgstr "OctoPrint에서 로그 아웃"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:119
#, python-format
msgid ""
"<p>It seems that you are connecting to OctoPrint over the public internet.</p><p>This is strongly discouraged unless you have taken proper network security precautions. Your printer is an appliance you "
"really should not be giving access to everyone with an internet connection.</p><p><strong>Please see <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">this blog post</a> for ways to "
"safely access your OctoPrint instance from remote.</strong></p><p><small>If you know what you are doing or you are sure this message is mistaken since you are in an isolated LAN, feel free to ignore it."
"</small></p>"
msgstr ""
"<p> 공용 인터넷을 통해 OctoPrint에 연결하는 것 같습니다. </p> <p> 적절한 네트워크 보안 예방 조치를 취하지 않은 경우 사용하지 않는 것이 좋습니다. 귀하의 프린터는 인터넷에 연결된 모든 사람에게 액세스 권한"
"을 부여해서는 안되는 어플라이언스입니다. </p> <p> <strong> <a href = \"%(url)s\"target = \"_ blank\"rel =\"noreferrer noopener \">를 참조하십시오. 원격에서 OctoPrint 인스턴스에 안전하게 액세스하는 방법"
"에 대한 이 블로그 게시물 </a>입니다. </strong> </p> <p> <small> 현재 수행중인 작업을 알고 있거나이 메시지가 확실한 경우 격리 된 LAN에 있기 때문에 실수 한 것이므로 무시해도됩니다. </small> </p>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:139
msgid "Possible external access detected"
msgstr "외부 접속 가능성이 감지됨"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:233
msgid "Login successful"
msgstr "로그인 성공"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:235
#, python-format
msgid "You are now logged in as \"%(username)s\""
msgstr "\"%(username)s\" 사용자로 로그인 했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:263
msgid "Login failed"
msgstr "로그인 실패"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:264
msgid "User unknown, wrong password or account deactivated"
msgstr "알 수 없는 사용자 또는 잘못된 암호입니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:288
msgid "Logout successful"
msgstr "로그아웃에 성공했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/loginstate.js:289
msgid "You are now logged out"
msgstr "로그아웃했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:151
msgid "Identifier must be set"
msgstr "식별자를 설정해야 합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:153
msgid "Invalid characters, only a-z, A-Z, 0-9, -, ., _, ( and ) are allowed"
msgstr "잘못된 문자가 있습니다. a-z, A-Z, 0-9, -, ., _, (, )  문자만 허용합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:157
msgid "A profile with such an identifier already exists"
msgstr "해당 식별자를 지닌 프로필이이미 있습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:170 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:83 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:113
msgid "default"
msgstr "기본 색상"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:171 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:84 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:97
msgid "red"
msgstr "빨간색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:172 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:85 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:99
msgid "orange"
msgstr "주황색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:173 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:86 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:101
msgid "yellow"
msgstr "노랑색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:174 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:87 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:103
msgid "green"
msgstr "초록색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:175 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:88 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:105
msgid "blue"
msgstr "파랑색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:176 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:90 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:109
msgid "black"
msgstr "검정색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:183
msgid "Lower Left"
msgstr "하단 좌측"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:184
msgid "Center"
msgstr "가운데"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:564
msgid "There was unexpected error while saving the printer profile, please consult the logs."
msgstr "프린터 프로필을 저장하던 중 예기치 않은 오류가 발생했으니 로그를 참고하십시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:568
msgid "Could not add profile"
msgstr "프로필을 추가하지 못했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:592
msgid "Cannot delete the default profile or the currently active profile."
msgstr "기본 프로필이나 현재 사용중인 프로필은 삭제할 수 없습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:596
msgid "There was unexpected error while removing the printer profile, please consult the logs."
msgstr "프린터 프로필을 제거하던 중 예기치 않은 오류가 발생했으니 로그를 참고하십시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:601
msgid "Could not delete profile"
msgstr "프로필을 제거하지 못했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:612
#, python-format
msgid "You are about to delete the printer profile \"%(name)s\"."
msgstr "\"%(name)s\" 프린터 프로필을 삭제하려고 합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:636
msgid "There was unexpected error while updating the printer profile, please consult the logs."
msgstr "프린터 프로필을 업데이트하던 중 예기치 않은 오류가 발생했으니 로그를 참고하십시오."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:640
msgid "Could not update profile"
msgstr "프로필을 업데이트하지 못했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:659
msgid "Add Printer Profile"
msgstr "프린터 프로필 추가"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerprofiles.js:660
#, python-format
msgid "Edit Printer Profile \"%(name)s\""
msgstr "\"%(name)s\" 프린터 프로필 편집"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:94
msgid "Restarts the print job from the beginning"
msgstr "인쇄 작업 처음부터 다시 시작"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:97
msgid "Starts the print job"
msgstr "인쇄 작업 시작"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:98
msgid "Resumes the print job"
msgstr "인쇄 작업 재개"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:99
msgid "Pauses the print job"
msgstr "인쇄 작업 일시정지"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:137
msgid "Still stabilizing..."
msgstr "여전히 안정화 중입니다 ..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:157
msgid "Based on a linear approximation (very low accuracy, especially at the beginning of the print)"
msgstr "선형 근사치를 기반으로 함 (특히 인쇄 시작 부분에서 매우 낮은 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:162
msgid "Based on the estimate from analysis of file (medium accuracy)"
msgstr "파일 분석의 추정치를 기반으로 함 (중간 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:167
msgid "Based on a mix of estimate from analysis and calculation (medium accuracy)"
msgstr "분석 및 계산에서 얻은 추정치의 혼합을 기반으로 함 (중간 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:172
msgid "Based on the average total of past prints of this model with the same printer profile (usually good accuracy)"
msgstr "동일한 프린터 프로필을 사용하여이 모델의 과거 인쇄 평균 총계를 기반으로 함 (일반적으로 우수한 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:177
msgid "Based on a mix of average total from past prints and calculation (usually good accuracy)"
msgstr "과거 인쇄 및 계산의 평균 합계를 기반으로 함 (일반적으로 우수한 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:182
msgid "Based on the calculated estimate (best accuracy)"
msgstr "계산 된 추정치를 기반으로 함 (최상의 정확도)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:218
msgid "Continue"
msgstr "계속하기"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:219 src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:31
msgid "Pause"
msgstr "멈춤"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:229 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:16
msgid "On Z Change"
msgstr "Z축 이동시"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:232 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:15
msgid "Timed"
msgstr "시간"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:236 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:27 src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:38
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:58
msgid "sec"
msgstr "초"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:400
#, python-format
msgid ""
"<p>%(ratio)d%% of transmitted lines have triggered resend requests. The communication with the printer is unreliable and this will cause print artefacts and failures.</p><p>Please see <a href='%(url)s' "
"target='_blank'>this FAQ entry</a> on tips on how to solve this.</p>"
msgstr ""
"<p> %(ratio)d%%의 전송 된 회선이 재전송 요청을 트리거했습니다. 프린터와의 통신은 신뢰할 수 없으며 이로 인해 인쇄 오류 및 오류가 발생합니다. </p> <p> <a href='%(url)s' target='_blank'>이 FAQ 항목 </a>을 "
"참조하십시오. 이 문제를 해결하는 방법에 대한 팁. </p>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:412
msgid "Critical resend ratio!"
msgstr "중요한 재전송 비율!"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:427
msgid "This will restart the print job from the beginning."
msgstr "이 동작은 프린트 작업을 처음부터 다시 시작합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:471
msgid "This will cancel your print."
msgstr "프린트 작업이 중단됩니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:472
msgid "No, continue the print"
msgstr "아니요, 인쇄를 계속합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/printerstate.js:473
msgid "Yes, cancel the print"
msgstr "예, 인쇄를 취소합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:89 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:107
msgid "violet"
msgstr "보라색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:91 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:111
msgid "white"
msgstr "하얀색"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:124
msgid "Autodetect from browser"
msgstr "브라우저에서 자동 감지"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:427
msgid "If you see your webcam stream below, the entered stream URL is ok."
msgstr "아래에 웹캠 스트리밍 화면이 표시된다면, 입력된 스트림URL은 정상입니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:454
msgid "Stream test"
msgstr "스트림 테스트"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:472
msgid "Could not retrieve snapshot URL, please double check the URL"
msgstr "스냅샷 URL을 불러올 수 없습니다. URL을 꼼꼼히 확인해주세요"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:475
msgid "Snapshot test failed"
msgstr "스냅샷 테스트 실패"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:495
#, python-format
msgid ""
"Could retrieve the snapshot URL, but it didn't look like an image. Got this as a content type header: <code>%(content_type)s</code>. Please double check that the URL is returning static images, not "
"multipart data or videos."
msgstr ""
"스냅샷 URL을 불러왔지만 이미지가 아닌 것 같습니다. content type header를 <code>%(content_type)s</code>로 설정해주세요. URL이 다중데이터 또는 비디오가 아닌 정지이미지를 반환하는지 꼼꼼히 확인해주세요."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:524
msgid "If you see your webcam snapshot picture below, the entered snapshot URL is ok."
msgstr "아래에 웹캠 스냅샷 사진이 보인다면, 입력된 스냅샷 URL은 정상입니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:528
msgid "Snapshot test"
msgstr "스냅샷 테스트"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:570
msgid "The path doesn't exist"
msgstr "경로가 존재하지 않습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:572
msgid "The path is not a file"
msgstr "경로가 파일이 아닙니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:575
msgid "The path is not an executable"
msgstr "경로가 실행 파일이 아닙니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:579 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:680
msgid "The path is valid"
msgstr "경로가 유효합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:604
msgid "The server is not reachable"
msgstr "서버에 연결할수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:607
msgid "The server is reachable"
msgstr "서버에 연결 가능합니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:628
msgid "Name cannot be resolved"
msgstr "이름을 확인할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:632
msgid "Name can be resolved"
msgstr "이름을 확인할 수 있습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:664
msgid "The path is a broken symlink."
msgstr "이 경로는 심링크가 깨졌습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:668
msgid "The path does not exist and cannot be created."
msgstr "경로가 존재하지 않아 생성할 수 없습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:672
msgid "The path is not a folder."
msgstr "이 경로는 폴더가 아닙니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:676
msgid "The path is not writable."
msgstr "이 경로는 쓰기 금지입니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/settings.js:818 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/usersettings.js:120
msgid "This will generate a new API Key. The old API Key will cease to function immediately."
msgstr "이것은 새로운 API 키를 생성할 것입니다. 오래된 API키는 즉시 기능이 중단됩니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:127
msgid "Do nothing"
msgstr "아무것도 안 함"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:128
msgid "Select for printing"
msgstr "인쇄 선택"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:129
msgid "Start printing"
msgstr "인쇄 시작"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:154
#, python-format
msgid "Slicing %(filename)s"
msgstr "%(filename)s 슬라이싱"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:198
msgid "Cannot slice on the same device while printing"
msgstr "프린트 중인 같은 기기에서는 슬라이싱 할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:200
msgid "Cannot slice, not all parameters specified"
msgstr "모든 매개변수가 입력되지 않아서 슬라이싱 할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/slicing.js:203
msgid "Start the slicing process"
msgstr "슬라이싱 시작"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/system.js:57
#, python-format
msgid "The command \"%(command)s\" was triggered asynchronously"
msgstr "\"%(command)s\" 커맨드는 비동기로 트리거되었습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/system.js:61
#, python-format
msgid "The command \"%(command)s\" executed successfully"
msgstr "\"%(command)s\" 명령을 성공적으로 수행했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/system.js:81
#, python-format
msgid "The command \"%(command)s\" could not be executed."
msgstr "\"%(command)s\" 명령을 수행할 수 없습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/system.js:91
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:65
#, python-format
msgid "Changing Offset of %(name)s"
msgstr "%(name)s의 오프셋 변경"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:71
#, python-format
msgid "Use the form below to specify a new offset to apply to all temperature commands sent from printed files for \"%(name)s\""
msgstr "아래 양식을 사용하여 \"%(name)s\"에 대해 출력된 파일에서 보낸 모든 온도 커맨드에 적용할 새 오프셋을 지정하세요."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:95 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:164 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:379
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:35
msgid "Bed"
msgstr "베드"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:99 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:172 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:382
msgid "Chamber"
msgstr "챔버"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:365
#, python-format
msgid "Set %(name)s (%(value)s)"
msgstr "%(name)s (%(value)s) 설정"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:369 src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:18 src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:56
#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:14
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:464
msgid "min"
msgstr "분"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:524 src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:11
msgid "Actual"
msgstr "상태"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/temperature.js:534 src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:13
msgid "Target"
msgstr "목표온도"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:109
#, python-format
msgid "showing %(displayed)d lines (%(filtered)d of %(total)d total lines filtered, buffer full)"
msgstr "%(displayed)d 줄 표시 중 (전체 %(total)d줄 중 %(filtered)d줄 필터링됨, 버퍼 가득참)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:116
#, python-format
msgid "showing %(displayed)d lines (%(filtered)d of %(total)d total lines filtered)"
msgstr "%(displayed)d 줄 표시 중(전체 %(total)d줄 중 %(filtered)d줄 필터링 됨)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:125
#, python-format
msgid "showing %(displayed)d lines (buffer full)"
msgstr "%(displayed)d 줄 표시 중 (전체 버퍼)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:129
#, python-format
msgid "showing %(displayed)d lines"
msgstr "%(displayed)d 줄 표시 중"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:528
#, python-format
msgid "The command <code>%(command)s</code> was not sent to the printer:"
msgstr "<code> %(command)s </code> 명령이 프린터로 전송되지 않았습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:535
msgid "Suppressed command"
msgstr "억제 된 명령"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:544
msgid "Invalid tool reported"
msgstr "잘못된 도구가보고되었습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/terminal.js:546
#, python-format
msgid "Your printer reported tool T%(tool)d as invalid, reverting back to T%(fallback)d"
msgstr "프린터에서 도구 T%(tool)d가 유효하지 않은 것으로보고하여 T%(fallback)d로 되돌립니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:49
#, python-format
msgid "Rendering %(target)s..."
msgstr "%(target)s 렌더링 중 ..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:58
#, python-format
msgid "Rendering %(target)s... (%(progress)d%%)"
msgstr "%(target)s 렌더링 중 ... (%(progress)d%%)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:335
#, python-format
msgid "Failed to remove timelapse %(name)s.</p><p>Please consult octoprint.log for details.</p>"
msgstr "타임랩스%(name)s를 삭제하는데 실패했습니다.</p><p>자세한 사항은octoprint.log를 참고해주세요.</p>"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:346
msgid "Could not remove timelapse"
msgstr "타임랩스를 삭제하지 못했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:355
#, python-format
msgid "You are about to delete timelapse file \"%(name)s\"."
msgstr "지금 \"%(name)s\" 타임랩스 파일을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:373
#, python-format
msgid "You are about to delete %(count)d timelapse files."
msgstr "지금 %(count)d개의 타임랩스 파일을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:413
#, python-format
msgid "You are about to delete unrendered timelapse \"%(name)s\"."
msgstr "지금 렌더링되지 않은 \"%(name)s\" 타임랩스 파일을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:434
#, python-format
msgid "You are about to delete %(count)d unrendered timelapses."
msgstr "지금 %(count)d개의 렌더링되지 않은 타임랩스 파일을 삭제하려고 하고있습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:445
msgid "Deleting timelapse files"
msgstr "타임랩스 파일 삭제"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:446
#, python-format
msgid "Deleting %(count)d timelapse files..."
msgstr "%(count)d개의 타임랩스 파일 삭제..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:476
msgid "Deleting unrendered timelapses"
msgstr "렌더링되지 않은 타임랩스 삭제"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:478
#, python-format
msgid "Deleting %(count)d unrendered timelapses..."
msgstr "%(count)d개의 렌더링되지 않은 타임랩스 삭제..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:591
msgid "Capturing timelapse postroll"
msgstr "타임랩스 포스트롤 캡처"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:596
msgid "Now capturing timelapse post roll, this will take only a moment..."
msgstr "타임랩스 포스트롤을 캡처중입니다. 이제 얼마 안남았습니다..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:606
#, python-format
msgid "%(minutes)d min"
msgstr "%(minutes)d 분"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:610
#, python-format
msgid "Now capturing timelapse post roll, this will take approximately %(duration)s (so until %(time)s)..."
msgstr "타임랩스 포스트롤을 캡처중입니다. %(duration)s정도 걸립니다.(현재까지 %(time)s)"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:616
#, python-format
msgid "%(seconds)d sec"
msgstr "%(seconds)d 초"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:620
#, python-format
msgid "Now capturing timelapse post roll, this will take approximately %(duration)s..."
msgstr "타임랩스 포스트롤을 캡처중입니다. %(duration)s 정도 걸립니다..."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:659
msgid "Failed repeatedly to capture timelapse frame from webcam - is the snapshot URL configured correctly and the camera on?"
msgstr "웹캠으로부터 타임랩스 프레임을 캡처하는데 연속적으로 실패했습니다. - 스냅샷 URL이 잘설정되어있고 카메라는 켜져있나요?"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:670
msgid "Could not capture snapshots"
msgstr "스냅샷을 캡처하지 못했습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:679
msgid "Rendering timelapse"
msgstr "타임랩스 렌더링"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:681
#, python-format
msgid "Now rendering timelapse %(movie_prefix)s. Due to performance reasons it is not recommended to start a print job while a movie is still rendering."
msgstr "%(movie_prefix)s 타임랩스를 렌더링하고 있습니다. 성능적인 문제로 렌더링 중에는 프린트 작업을 시작하지 않는 것이 좋습니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:703
msgid "Cannot render timelapse"
msgstr "타임랩스를 렌더링할 수 없습니다"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:707
#, python-format
msgid "Rendering of timelapse %(movie_prefix)s is not possible since no frames were captured. Is the snapshot URL configured correctly?"
msgstr "%(movie_prefix)s타임랩스는 캡처된 프레임이 없어서 렌더링할 수 없습니다. 스냅샷 URL이 잘 설정되어있나요?"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:714 src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:731
msgid "Rendering timelapse failed"
msgstr "타임랩스 렌더링 실패"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:718
#, python-format
msgid "Rendering of timelapse %(movie_prefix)s failed with return code %(returncode)s"
msgstr "%(movie_prefix)s타임랩스 렌더링이 실패했습니다. return code:%(returncode)s"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:735
#, python-format
msgid "Rendering of timelapse %(movie_prefix)s failed due to an unknown error, please consult the log file"
msgstr "%(movie_prefix)s타임랩스 렌더링이 알 수 없는 오류로 인해 실패했습니다. 로그파일을 참조해주세요"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:757
msgid "Timelapse ready"
msgstr "타임랩스 준비"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/timelapse.js:759
#, python-format
msgid "New timelapse %(movie_prefix)s is done rendering."
msgstr "새로운 타임랩스 %(movie_prefix)s가 렌더링을 종료합니다."

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/usersettings.js:14
msgid "Site default"
msgstr "사이트 기본"

#: src/octoprint/static/js/app/viewmodels/usersettings.js:135
msgid "This will delete the API Key. It will cease to to function immediately."
msgstr "API 키가 삭제됩니다. 즉시 작동이 중지됩니다."

#: src/octoprint/templates/footer.jinja2:7
msgid "Web"
msgstr "웹"

#: src/octoprint/templates/footer.jinja2:8
msgid "Forum"
msgstr "포럼"

#: src/octoprint/templates/footer.jinja2:9
msgid "Discord"
msgstr "디스코드"

#: src/octoprint/templates/footer.jinja2:10
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: src/octoprint/templates/footer.jinja2:11
msgid "Docs"
msgstr "문서"

#: src/octoprint/templates/footer.jinja2:12
msgid "About"
msgstr "정보"

#: src/octoprint/templates/footer.jinja2:13 src/octoprint/templates/navbar/systemmenu.jinja2:1
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: src/octoprint/templates/index.jinja2:34
msgid "You don't seem to have JavaScript enabled"
msgstr "JavaScript를 활성화하지 않은 것 같습니다"

#: src/octoprint/templates/index.jinja2:35
msgid "OctoPrint's UI requires JavaScript to work. Please enable JavaScript and reload."
msgstr "OctoPrint의 UI가 작동하려면 JavaScript가 필요합니다. JavaScript를 활성화하고 다시로드하십시오."

#: src/octoprint/templates/index.jinja2:49
msgid "Connecting to OctoPrint's server..."
msgstr "OctoPrint의 서버에 연결 중 ..."

#: src/octoprint/templates/login.jinja2:44
msgid "Please log in"
msgstr "로그인 해주세요"

#: src/octoprint/templates/login.jinja2:46
msgid "Incorrect username or password."
msgstr "사용자 이름 또는 비밀번호가 잘못되었습니다."

#: src/octoprint/templates/login.jinja2:47 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:70
msgid "Server is currently offline."
msgstr "서버가 현재 오프라인 상태입니다."

#: src/octoprint/templates/login.jinja2:47 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:70
msgid "Reconnect..."
msgstr "다시 연결 ..."

#: src/octoprint/templates/login.jinja2:50
msgid "An account with the following permissions is required:"
msgstr "다음 권한이있는 계정이 필요합니다"

#: src/octoprint/templates/login.jinja2:55 src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:9
msgid "Forgot password?"
msgstr "비밀번호를 잊으 셨나요?"

#: src/octoprint/templates/login.jinja2:57 src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:13
msgid "Remember me"
msgstr "계정저장"

#: src/octoprint/templates/login.jinja2:59
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:62
msgid "Navigation"
msgstr "네비게이션"

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:63 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:74
msgid "System commands"
msgstr "시스템 명령"

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:64 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:81
msgid "Printer control"
msgstr "프린터 제어"

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:65
msgid "Backups"
msgstr "백업"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:52 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:66 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:141
msgid "System info"
msgstr "시스템 정보"

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:71
msgid "You lack admin permissions."
msgstr "관리자 권한이 없습니다."

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:82
msgid "Cancel print"
msgstr "인쇄 취소"

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:83
msgid "Disconnect printer"
msgstr "프린터 연결 해제"

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:88
msgid "Online restore is not supported on your system."
msgstr "시스템에서 온라인 복원이 지원되지 않습니다."

#: src/octoprint/templates/recovery.jinja2:136
msgid "There are no backups yet."
msgstr "아직 백업이 없습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/about/systeminfo.jinja2:10 src/octoprint/templates/recovery.jinja2:145
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: src/octoprint/templates/dialogs/about.jinja2:4 src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:51
msgid "About OctoPrint"
msgstr "OctoPrint 정보"

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:4
msgid "Create Folder"
msgstr "새 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:7
msgid "Please specify the name of the folder to create."
msgstr "생성할 폴더의 이름을 지정해주세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:10
msgid "Folder name"
msgstr "폴더 명"

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:19
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:26
msgid "Move File or Folder"
msgstr "파일 또는 폴더 이동"

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:31
msgid "Select destination folder for "
msgstr "대상 폴더 선택 "

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:31
msgid "Currently:"
msgstr "현재 :"

#: src/octoprint/templates/dialogs/files.jinja2:41 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:27 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:41 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:52
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:4
msgid "OctoPrint Settings"
msgstr "OctoPrint 설정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:60
msgid "Settings update detected"
msgstr "설정 업데이트 감지됨"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:63
msgid ""
"\n"
"            The settings have been updated on the server. You may reload all settings,\n"
"            overwriting any changes you might have done locally, or alternatively\n"
"            only reload those settings you haven't changed locally.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            서버에서 설정이 업데이트되었습니다. 모든 설정을 다시로드 할 수 있습니다.\n"
"            로컬에서 수행 한 변경 사항을 덮어 쓰거나\n"
"            로컬에서 변경하지 않은 설정 만 다시로드하십시오.\n"
"        "

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:68
msgid ""
"\n"
"            How do you want to proceed?\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            어떻게 진행 하시겠습니까?\n"
"        "

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:74
msgid "Reload all"
msgstr "모두 새로 고침"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings.jinja2:75
msgid "Reload only non-conflicting changes"
msgstr "충돌하지 않는 변경 사항 만 다시로드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:8
msgid "Slicing is currently disabled since no slicer has been configured yet. Please configure a slicer under \"Settings\"."
msgstr "아직 슬라이서를 설정하지 않아 현재 슬라이싱 기능을 비활성화한 상태입니다. \"설정\" 메뉴에서 슬라이서를 설정하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:11
msgid "Please configure which slicer and which slicing profile to use and name the GCode file to slice to below, or click \"Cancel\" if you do not wish to slice the file now."
msgstr "어떤 슬라이서를 사용할지, 어떤 슬라이싱 프로필을 사용할지 설정한 후, 슬라이싱할 GCode 파일 이름을 지정하십시오. 지금 파일을 슬라이싱하기 싫으시면 \"취소\"를 클릭하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:14
msgid "Slicer"
msgstr "슬라이서"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:16
msgid "Select a slicer..."
msgstr "슬라이서 선택 ..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:20
msgid "Runs locally"
msgstr "로컬로 실행"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:23
msgid "For performance reasons locally run slicers are disabled while printing"
msgstr "성능적인 이유로 프린트중에는 로컬 슬라이싱은 비활성화됩니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:27
msgid "Slicing Profile"
msgstr "슬라이싱 프로필"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:29
msgid "Select a slicing profile..."
msgstr "슬라이싱 프로필 선택..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:33 src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:5
msgid "Printer Profile"
msgstr "프린터 프로필"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:35
msgid "Select a printer profile..."
msgstr "프린터 프로필선택..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:39
msgid "Output Filename"
msgstr "결과 파일 이름"

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:48
msgid "After slicing..."
msgstr "슬라이싱 후처리..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/slicing.jinja2:58 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:43
msgid "Slice"
msgstr "슬라이싱"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:10
msgid "Current Offset"
msgstr "현재 오프셋"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:16
msgid "New Offset"
msgstr "새로운 오프셋"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:19
msgid "-1"
msgstr "-1"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:22
msgid "+1"
msgstr "+1"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:24 src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:74
msgid "Delete Offset"
msgstr "오프셋 삭제"

#: src/octoprint/templates/dialogs/temperature.jinja2:25
msgid "Hint: Hitting <kbd>Enter</kbd> in the input field will also submit the form"
msgstr "힌트: 입력창에서 <kbd>엔터</kbd>를 눌러도 제출됩니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/timelapse.jinja2:4
msgid "Timelapse Preview"
msgstr "타임 랩스 미리보기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings.jinja2:4 src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:19
msgid "User Settings"
msgstr "사용자 설정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings.jinja2:46 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:112 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:128
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:171 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:37
msgid "Abort"
msgstr "정보"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings.jinja2:47 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:113 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:129
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:172 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditor.jinja2:38
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:3
msgid "Setup Wizard"
msgstr "설치 마법사"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:41
msgid ""
"\n"
"                                            <strong>Mandatory Step!</strong> You need to fill this out now.\n"
"                                        "
msgstr ""
"\n"
"                                            <strong>필수 항목!</strong> 이 항목을 작성해야합니다.\n"
"                                        "

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:56
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:60
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard.jinja2:63
msgid "Unless otherwise noted, you may just skip any wizard page by clicking \"Next\" or \"Finish\"."
msgstr "달리 명시되지 않는한, \"다음\"이나 \"마침\"을 눌러서 스킵할 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/about/about.jinja2:3
msgid "The snappy web interface for your 3D printer"
msgstr "당신의 3D 프린터를 위한 멋진 웹 인터페이스"

#: src/octoprint/templates/dialogs/about/systeminfo.jinja2:1
msgid "System Information"
msgstr "시스템 정보"

#: src/octoprint/templates/dialogs/about/systeminfo.jinja2:3
msgid ""
"Please copy/paste the following when requesting support on the forums or\n"
"    when opening a new bug report:"
msgstr ""
"포럼에서 지원을 요청할 때 다음을 복사 / 붙여 넣기하십시오.\n"
"    새 버그 보고서를 열 때 :"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:3
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/accesscontrol.jinja2:6 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:16
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:73
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:3
msgid "CORS"
msgstr "CORS"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:7
#, python-format
msgid "Allow <a href=\"%(url)s\">Cross Origin Resource Sharing (CORS)</a>"
msgstr "<a href=\"%(url)s\">Cross Origin Resource Sharing (CORS)</a> 허용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:7
msgid "Needs restart"
msgstr "재시작 필요"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:13 src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:26
msgid "Global API Key"
msgstr "글로벌 API 키"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:15
msgid ""
"\n"
"                The global API key should best not be used anymore. It's one single key that gives full admin access to\n"
"                your whole OctoPrint instance. Instead of using it you should create individual Application Keys for\n"
"                your third party clients. That way they get permissions matching the user account used for key\n"
"                creation and you can also revoke access to one app without having to change the keys for all other apps.\n"
"                It's also recommended to create a user account without admin access and use that for third\n"
"                party clients where possible.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                글로벌 API 키는 더 이상 사용하지 않는 것이 가장 좋습니다. 전체 관리자 액세스 권한을 부여하는 단일 키입니다.\n"
"                전체 OctoPrint 인스턴스. 그것을 사용하는 대신에 개별 응용 프로그램 키를 만들어야합니다.\n"
"                서드파티 클라이언트. 이렇게하면 키에 사용 된 사용자 계정과 일치하는 권한을 얻습니다.\n"
"                다른 모든 앱의 키를 변경하지 않고도 하나의 앱에 대한 액세스 권한을 취소 할 수도 있습니다.\n"
"                또한 관리자 액세스없이 사용자 계정을 생성하고 가능한경우 서드파티 클라이언트를 사용하는 것이 좋습니다.\n"
"            "

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:23
msgid "Access Application Keys"
msgstr "API키에 접속"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:29 src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:27 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:159
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/api.jinja2:33
msgid "Please note that changes to the API key are applied immediately, without having to \"Save\" first."
msgstr "API 키에 대한 변경 사항은 먼저 저장할 필요없이 즉시 적용됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:2
msgid "Name of this OctoPrint instance, will be shown in the navigation bar and broadcast on the network"
msgstr "OctoPrint 인스턴스의 이름은 탐색 표시줄에 나타나며 네트워크에 공개합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:3
msgid "Title"
msgstr "타이틀"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:8
msgid "Personalize the color of the navigation bar - maybe to match your printer?"
msgstr "탐색 표시줄의 색상을 개별 설정합니다 - 프린터와 일치해야겠죠?"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:9
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:15
msgid "For acrylic printers ;)"
msgstr "아크릴 프린터용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:18
msgid "Transparent color"
msgstr "투명색"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:22
msgid "Also personalize the icon of the browser tab"
msgstr "브라우저탭 아이콘도 색상적용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:25
msgid "Colorize favicon (in supported browsers)"
msgstr "파비콘 색상적용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:30
msgid "Language Packs"
msgstr "언어팩"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:32
msgid "Manage..."
msgstr "관리..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:36
msgid "Default Language"
msgstr "기본 언어"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:43
msgid "Changes to the default interface language will only become active after a reload of the page and only be active if not overridden by the users language settings."
msgstr "기본 인터페이스 언어 변경은 페이지를 다시 로드한 후에 적용됩니다. 사용자 언어 설정에 의해 덮어씌워지지 않은 경우에만 활성화됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:49
msgid "Show temperatures in Fahrenheit as well as Celsius"
msgstr "섭씨 대신 화씨 온도 보여주기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:56
msgid "Show fuzzy print time estimates"
msgstr "퍼지 인쇄 시간 추정 표시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:63
msgid "Close dialogs by clicking outside"
msgstr "외부를 클릭하여 대화상자 닫기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:70
msgid "Show internal filename in the files sidebar (if available)"
msgstr "파일 사이드바에 내부 파일이름 표시 (사용 가능한 경우)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:79
msgid "Manage Language Packs..."
msgstr "언어 팩 관리..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:83
msgid "There is currently no central repository for language packs like there is for plugins - any help to change that is appreciated!"
msgstr "플러그인에 있는것 같은 중앙 저장소가 아직 언어팩에는 없습니다. - 이것을 개선할만한 어떤 도움도 감사히받겠습니다!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:86
#, python-format
msgid "Until a repository is available, please see <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" >the wiki</a> for language packs provided by the community."
msgstr "저장소가 이용가능해질 때 까지, 커뮤니티에 의해 제공되는 언어팩 <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" >위키</a>를 봐주세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:89
msgid "Available Language Packs"
msgstr "존재하는 언어 팩"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:100
msgid "Last update:"
msgstr "최종 업데이트:"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:114
msgid "No additional Language Packs are installed at the moment."
msgstr "현재 설치한 추가 언어팩이 없습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:119
msgid "Upload additional Language Packs"
msgstr "추가 언어팩 업로드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:130 src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:10 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:70
#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:81
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:132
msgid "This does not look like a valid language pack. Valid language packs should be either zip files or tarballs and have the extension \".zip\", \".tar.gz\", \".tgz\" or \".tar\""
msgstr "올바른 언어팩이 아닌 것 같습니다. 올바른 언어팩은 zip 파일 또는 \".zip\",  \".tar.gz\", \".tgz\", \".tar\" 확장자를 가진 타르볼 파일중 하나여야 합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/appearance.jinja2:135
msgid "Please note that you will have to reload the page in order for any newly added language packs to become available."
msgstr "새로 추가한 언어팩을 사용하려면 페이지를 다시 불러와야 합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:5
msgid "Enable Temperature Graph"
msgstr "온도 그래프 활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:12
msgid "Enable model size detection and warn if model exceeds print bed"
msgstr "모델 크기 감지, 모델이 프린트 베드를 넘을 때 경고 기능을 활성화합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:12
msgid "Beta"
msgstr "베타"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:19
msgid "Confirm before starting a print"
msgstr "인쇄를 시작하기 전에 확인"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:26
msgid "Confirm before cancelling a print"
msgstr "인쇄를 취소하기 전에 확인"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:33
msgid "Enable SD support"
msgstr "SD 지원 활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:40
msgid "Enable Keyboard Control"
msgstr "키보드 제어 활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:47
msgid "<code>G90</code>/<code>G91</code> overrides relative extruder mode"
msgstr "<code>G90</code>/<code>G91</code>은 상대적 익스트루더 모드를 덮어씁니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:47
msgid "Smoothieware"
msgstr "스무디웨어"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:48
msgid "This is used by the GCODE analysis in the backend and the viewer in the frontend to interpret your sliced files correctly."
msgstr "이것은 백엔드에서의 GCode 분석과 프론트엔드에서의 뷰어가 당신의 슬라이스 파일을 올바르게 해석하기 위해 사용됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:52
msgid "Commands to not completely auto uppercase in the terminal tab"
msgstr "터미널 탭에서 자동 대문자화 하지 않을 커맨드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:53
msgid "Terminal Auto Uppercase Blacklist"
msgstr "터미널 자동 대문자화 블랙리스트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:56
msgid "Use this to specify the commands that should not have their parameters automatically uppercased in the terminal tab. Just the G or M code, comma separated."
msgstr "터미널 탭에서 매개 변수를 자동으로 대문자화 하지 않아야 하는 커맨드를 지정하려면 이 옵션을 사용하세요. GCode와 MCode만 가능, 쉼표로 구분합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:61
msgid "Analyze gcode for time and model size estimates"
msgstr "시간 및 모델 크기 추정을 위해 GCode 분석"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:64
msgid "Always "
msgstr "항상 "

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/features.jinja2:67
msgid "Only when idle (not printing)"
msgstr "유휴 상태 일 때만 (인쇄하지 않음)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:4
msgid "Upload Folder"
msgstr "업로드 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:8 src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:18 src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:28
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:38 src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:48
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckTestConnectivity.jinja2:1 src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckTestResolution.jinja2:1
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegPath.jinja2:6 src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotUrl.jinja2:6
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamUrl.jinja2:6
msgid "Test"
msgstr "테스트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:14
msgid "Timelapse Folder"
msgstr "타임랩스 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:24
msgid "Timelapse Temp Folder"
msgstr "타임랩스 임시 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:34
msgid "Logs Folder"
msgstr "로그 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:44
msgid "Watched Folder"
msgstr "감시 폴더"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:56
msgid "Actively poll the watched folder. Check this if files in your watched folder aren't automatically added otherwise."
msgstr "능동적으로 감시폴더를 폴링합니다. 감시 폴더 파일이 자동으로 추가되지 않는다면 체크하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:61
msgid ""
"\n"
"            Two or more of the folders configured share a location. This is not\n"
"            supported. You need to fix this, until then no changes to your folder\n"
"            configuration will be persisted when saving the settings.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            구성된 두 개 이상의 폴더가 위치를 공유합니다. 이것은 아니다\n"
"            지원됩니다. 폴더를 변경하지 않을 때까지이 문제를 해결해야합니다.\n"
"            설정을 저장할 때 구성이 유지됩니다.\n"
"        "

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:68
msgid "Disk space thresholds"
msgstr "디스크 사용량 경고"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:70
msgid "If the free disk space falls below these thresholds, OctoPrint will warn the user."
msgstr "이 한계값 아래로 디스크의 용량이 떨어지면, OctoPrint에서 사용자에게 경고합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/folders.jinja2:79
msgid "Critical"
msgstr "위험"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:3
msgid "Before print job starts"
msgstr "인쇄 작업 시작 전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:6 src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:37
msgid "Anything you put here will be executed <em>before</em> any lines in your files."
msgstr "여기에 입력 한 모든 내용은 파일의 모든 행앞에 실행됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:10
msgid "After print job completes"
msgstr "인쇄 작업 끝난 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:13 src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:21 src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:30
msgid "Anything you put here will be executed <em>after</em> any lines in your files."
msgstr "여기에 입력 한 모든 내용은 파일의 모든 행뒤에 실행됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:17
msgid "After print job is cancelled"
msgstr "인쇄 작업 취소 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:22
#, python-format
msgid "If you ever need to you can find the default cancel script that OctoPrint ships with <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">here</a>."
msgstr "필요한 경우 OctoPrint가 <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\"> 여기 </a>에서 제공하는 기본 취소 스크립트를 찾을 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:27
msgid "After print job is paused"
msgstr "인쇄 작업 일시정지 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:34
msgid "Before print job is resumed"
msgstr "인쇄 작업 재개 전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:41
msgid "Before tool change"
msgstr "툴체인지 이전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:44
msgid "Anything you put here will be executed <em>before</em> any tool change commands <code>Tn</code>."
msgstr "여기에 입력 한 모든 내용은 툴체인지 변경 명령 ​​<code>Tn</code> 전에 실행됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:48
msgid "After tool change"
msgstr "툴체인지 이후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:51
msgid "Anything you put here will be executed <em>after</em> any tool change commands <code>Tn</code>."
msgstr "여기에 입력 한 모든 내용은 툴체인지 변경 명령 ​​<code>Tn</code> 이후 실행됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:55
msgid "After connection to printer is established"
msgstr "프린터 연결에 성공한 후"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:61
msgid "Before connection to printer is closed"
msgstr "프린터와 연결을 끊기 이전"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/gcodescripts.jinja2:64
msgid "Anything you put here will only be executed when closing the connection actively. If the connection to the printer is suddenly lost nothing will be sent."
msgstr "여기에 입력 한 모든 것은 연결을 적극적으로 닫을 때만 실행됩니다. 프린터 연결이 갑자기 끊어지면 아무것도 전송되지 않습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/printerprofiles.jinja2:5
msgid "Add Profile..."
msgstr "프로필 추가..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:2
msgid "Note: "
msgstr "안내 : "

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:2
msgid "Changing most of these settings requires restarting the connection with your printer for your changes to become effective."
msgstr "설정의 변경 사항을 적용하려면 프린터를 재연결해야합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:8
msgid "Intervals &amp; timeouts"
msgstr "주기 &amp; 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:9
msgid "Firmware &amp; protocol"
msgstr "펌웨어 &amp; 프로토콜"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:10
msgid "Behaviour"
msgstr "동작"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:17
msgid "Serial port to connect to, setting this to AUTO will make OctoPrint try to automatically find the right setting"
msgstr "연결할 직렬 포트입니다. AUTO로 설정하면 OctoPrint에서 자동으로 올바른 설정을 찾습니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:18 src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:1
msgid "Serial Port"
msgstr "직렬 포트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:23
msgid "Serial baud rate to connect with, setting this to AUTO will make try to automatically find the right setting"
msgstr "직렬 포트 연결시 전송속도입니다. AUTO로 설정하면 OctoPrint에서 자동으로 올바른 설정을 찾습니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:24 src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:3
msgid "Baudrate"
msgstr "전송 속도"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:29
msgid "Makes OctoPrint try to connect to the printer automatically during start up"
msgstr "OctoPrint를 시작하는 동안 프린터에 자동으로 연결하도록 합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:32
msgid "Auto-connect to printer on server start"
msgstr "서버를 시작할때 프린터에 자동연결"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:37
msgid "Additional serial ports"
msgstr "직렬포트 추가"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:40
#, python-format
msgid ""
"Use this to define additional <a href=\"%%(glob_url)s\">glob patterns</a> matching serial ports to list for connecting against, e.g. <code>/dev/ttyAMA*</code>. One entry per line. Please note that "
"ports will only be offered to connect to if they get also detected by the <em>operating system</em>. Adding a port here will not make it magically appear in OctoPrint. If the operating system doesn't "
"see your printer you need to solve this first."
msgstr ""
"연결 리스트에 나타나는 직렬 포트와 일치되는 심볼릭링크를 정의합니다.\n"
"<code>/etc/udev/rules.d</code>에 등록이 되어있어야하고\n"
"한 줄에 하나씩 직렬포트를 <code>/dev/tty</code> 형식으로 입력하고 \n"
"포트를 추가해도 OctoPrint에 바로 나타나지는 않고 OctoPI 에서 직렬포트가\n"
"감지되는 경우에만 연결 리스트에 나타납니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:44
msgid "Additional baud rates"
msgstr "전송속도 추가"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:47
msgid "Use this to define additional serial port baud rates to list for connecting with, e.g. <code>123456</code>. Comma separated."
msgstr "추가로 사용할 직렬 포트 전송속도를 등록합니다 <code>9600, 19200</code>"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:51
msgid "Blacklisted serial ports"
msgstr "직렬포트 블랙리스트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:54
#, python-format
msgid "Use this to define <a href=\"%%(glob_url)s\">glob patterns</a> matching serial ports to blacklist for connecting against, e.g. <code>/dev/ttyS*</code>. One entry per line."
msgstr "블랙리스트에 추가할 직렬포트를 등록합니다. <code>/dev/ttyS*</code>"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:58
msgid "Blacklisted baud rates"
msgstr "전송속도 블랙리스트"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:61
msgid "Use this to define serial port baud rates to blacklist for connecting with, e.g. <code>123456</code>. Comma separated."
msgstr "블랙리스트에 추가할 전송속도를 등록합니다. <code>9600, 19200</code>"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:67
msgid "Request exclusive access to the serial port"
msgstr "직렬 포트에 대한 독점 액세스 요청"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:68
msgid "Uncheck this if you are having problems connecting to your printer."
msgstr "프린터 연결에 문제가있는 경우 체크를 해제하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:73
msgid "Apply parity double open workaround"
msgstr "패리티 이중 열기 해결"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:77
#, python-format
msgid "Use this if you are running into <a href=\"%%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">this problem</a>."
msgstr "<a href=\"%%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferer\">이 문제</a>가 발생하는 경우 사용하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:80
msgid "If detected as potentially needed"
msgstr "잠재적으로 필요한 것으로 감지 된 경우"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:84
msgid "Use this if connecting to your printer fails with <code>(22, 'Invalid argument')</code>."
msgstr "<code>(22, 'Invalid argument')</code>로 인해 프린터 연결에 실패 할 경우 체크하세요"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:90
msgid "Serial logging"
msgstr "로그기록 설정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:94
msgid "Log communication to <code>serial.log</code>"
msgstr "<code>serial.log</code> 로그 기록 활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:95
msgid "While this can negatively impact performance, a <code>serial.log</code> can be incredibly useful for debugging any issues observed in the communication between OctoPrint and your printer."
msgstr "성능에 안좋은 영향을 미칠 수 있지만, 로그 기록은 OctoPrint와 프린터간 통신에서 발견되는 문제에 대한 디버깅에 매우 유용합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:103
msgid "Query intervals"
msgstr "주기 설정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:104
msgid "Interval in which to poll for the temperature information from the printer"
msgstr "프린터로부터 온도정보를 폴링할 주기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:105
msgid "Temperature interval (polling)"
msgstr "온도측정 주기(폴링)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:111
msgid "When printing or idle"
msgstr "프린트중이거나 유휴상태일 때"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:118
msgid "When idle and a target temperature is set"
msgstr "유휴상태이고 목표온도가 설정되었을 때"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:121
msgid "Temperature report interval to request from autoreport capable firmwares. A value of 0 disables autoreporting by the firmware and forces polling."
msgstr "자동 보고가 가능한 펌웨어에서 요청할 온도 보고 주기. 0은 자동보고를 비활성화하고 폴링을 강제합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:122
msgid "Temperature interval (autoreport)"
msgstr "온도측정 주기(자동보고)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:128 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:148
msgid "Autoreport interval to request from firmware"
msgstr "펌웨어에 요청할 자동보고 주기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:131
msgid "Interval in which to poll for the SD printing status information from the printer while printing"
msgstr "인쇄 작업을 수행할 때 프린터에서 SD 인쇄 상태 정보를 주기적으로 가져오는 시간 간격"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:132
msgid "SD status interval (polling)"
msgstr "SD상태 주기(폴링)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:138
msgid "When printing from the printer's SD"
msgstr "프린터의 SD에서 인쇄하는 경우"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:141
msgid "SD status interval to request from autoreport capable firmwares. A value of 0 disables autoreporting by the firmware and forces polling."
msgstr "자동보고가 가능한 펌웨어에 요청할 SD상태 보고주기. 0은 자동보고를 비활성화하고 폴링을 강제합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:142
msgid "SD status interval (autoreport)"
msgstr "SD상태 주기(자동보고)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:153
msgid "Timeouts"
msgstr "제한시간 설정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:154
msgid ""
"Time after which the communication with your printer will be considered timed out if nothing was sent by your printer (and an attempt to get it talking again will be done). Increase this if your "
"printer takes longer than this for some moves."
msgstr ""
"프린터에 의해 아무 것도 전송되지 않은 경우 프린터와의 통신이 제한시간을 초과한 것으로 간주되는 시간(그리고 응답하게 하려는 시도가 수행될 것입니다). 일부 명령에 대해 프린터가 이보다 오랜 시간이 걸리는 경"
"우 이 값을 늘리세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:155
msgid "Communication timeout"
msgstr "통신 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:161
msgid "<code>busy</code> protocol support not detected"
msgstr "<code>busy</code> 프로토콜 지원이 발견되지 않음"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:168
msgid "<code>busy</code> protocol support detected"
msgstr "<code>busy</code> 프로토콜 지원이 발견됨"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:171
msgid "Time after which a connection attempt to the printer will be considered as having failed"
msgstr "프린터 연결 시도에 실패했다고 간주할 시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:172
msgid "Connection timeout"
msgstr "연결 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:180
msgid "Time after which to consider the auto detection handshake attempt to have failed if no successful connection is detected"
msgstr "성공적 연결을 감지하지 못하여 자동 감지 시도에 실패했다고 간주할 시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:181
msgid "Autodetection timeout"
msgstr "자동 감지 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:187
msgid "First handshake attempt"
msgstr "첫 번째 핸드셰이크 시도"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:194
msgid "Consecutive handshake attempts"
msgstr "반복적인 핸드셰이크 시도"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:197
msgid "Time after which to consider a position query on pause or cancel to have failed"
msgstr "일시중지 또는 취소시에 포지션쿼리가 실패했다고 간주할 시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:198
msgid "Position query timeout"
msgstr "위치 쿼리 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:209
msgid "Time to wait after opening the serial connection before starting baudrate detection"
msgstr "전송 포트 속도 감지를 시작하기 전에 직렬 연결을 연 후 대기하는 시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:210
msgid "Initial baudrate detection pause"
msgstr "초기 전송속도 감지 일시정지"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:216
msgid "Some controllers need a bit of a breather before baudrate detection after initial connect. If baudrate detection fails due to a hanging controller, try increasing this value."
msgstr "일부 컨트롤러는 초기 연결 후 전송속도를 감지하기 전에 약간의 시간을 필요로 합니다. 전송속도 검출에 실패할 경우 이 값을 증가시켜 보세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:219
msgid "Maximum consecutive communication timeouts while idle. More than this and the printer will be considered to be gone. Set to 0 to disable."
msgstr "유휴상태일때 최대 연속 통신 제한시간. 이 값보다 오래되면 프린터가 사라진 것으로 간주될 것입니다. 비활성화 하려면 0으로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:220
msgid "Max. consecutive timeouts while idle"
msgstr "유휴상태일때 최대 연속 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:223 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:230
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:237
msgid "Set to 0 to disable consecutive timeout detection and handling."
msgstr "연속 제한시간 감지와 핸들링을 비활성화하려면 0으로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:226
msgid "Maximum consecutive communication timeouts while printing. More than this and the printer will be considered to be gone. Set to 0 to disable."
msgstr "프린트중 일때 최대 연속 통신 제한시간. 이 값보다 오래되면 프린터가 사라진 것으로 간주될 것입니다. 비활성화 하려면 0으로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:227
msgid "Max. consecutive timeouts while printing"
msgstr "프린트중 최대 연속 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:233
msgid "Maximum consecutive communication timeouts while a long running command is active. More than this and the printer will be considered to be gone. Set to 0 to disable."
msgstr "오래걸리는 커맨드가 동작중일 때 최대 연속 통신 제한시간. 이 값보다 오래되면 프린터가 사라진 것으로 간주될 것입니다. 비활성화 하려면 0으로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:234
msgid "Max. consecutive timeouts during long running commands"
msgstr "오래걸리는 커맨드가 동작중일때 최대 연속 제한시간"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:246
msgid "Firmware specific settings"
msgstr "펌웨어 설정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:250
msgid "Enable automatic firmware detection"
msgstr "자동 펌웨어 감지 사용"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:251
msgid ""
"\n"
"                                If enabled, OctoPrint will try to figure out your printer's firmware automatically and adjust some communication parameters based on that.\n"
"                                If that doesn't work out, or you want more granular control, uncheck this and the parameters in question will become visible for you to adjust.\n"
"                            "
msgstr ""
"\n"
"                                OctoPrint는 프린터의 펌웨어를 자동으로 파악하여 그에 따라 일부 통신 매개변수를 조정하려고 할 것입니다.\n"
"                                제대로 작동하지 않거나 보다 세밀한 제어를 원하는 경우 이 옵션을 선택 해제하면 해당 매개 변수를 조정할 수 있게됩니다.\n"
"                            "

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:262
msgid "Select SD files by relative path"
msgstr "상대경로로 SD 파일 선택"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:262
msgid "RepRap Firmware"
msgstr "RepRap 펌웨어"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:269
msgid "Always assume SD card is present"
msgstr "항상 SD 카드가 있다고 간주"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:269 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:283
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:290 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:297
#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:304 src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:315
msgid "Repetier"
msgstr "반복자"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:276
msgid "Disable SD printing detection"
msgstr "SD 인쇄 감지 비활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:276
msgid "Ultimaker 2/2+"
msgstr "Ultimaker 2/2+"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:283
msgid "Ignore consecutive resend requests for the same line"
msgstr "동일 선상의 연속 재전송 요청 무시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:290
#, python-format
msgid "Support <code>TargetExtr%%n</code>/<code>TargetBed</code> target temperature format"
msgstr "<code>TargetExtr%%n</code>/<code>TargetBed</code> 타겟 온도 형식 지원"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:297
msgid "Disable detection of external heatups"
msgstr "외부 히트-업 감지 비활성화"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:304
msgid "Actively pause communication during <code>G4</code> dwell command"
msgstr "<code>G4</code> dwell 커맨드 중 통신을 능동적으로 일시중지"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:309
msgid "Send a checksum with the command"
msgstr "커맨드와 함께 체크섬 보내기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:312
msgid "When printing"
msgstr "인쇄중일 때"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:329
msgid "Support temperature autoreporting by firmware, if detected"
msgstr "펌웨어로부터 온도 자동보고 지원"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:336
msgid "Support sd status autoreporting by firmware, if detected"
msgstr "펌웨어로부터 SD카드 상태 자동보고 지원"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:343
msgid "Send emergency GCODES <code>M108</code> and <code>M410</code> without waiting for acknowledgement, if detected as supported by the firmware"
msgstr "펌웨어에서 지원되는 것으로 감지된 경우, 확인을 기다리지 않고 비상 GCode <code>M108</code> 및 <code>M410</code> 전송"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:350
msgid "Support <code>busy</code> protocol, if detected"
msgstr "<code>busy</code>프로토콜 지원"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:357
msgid "Simulate <code>ok</code> for <code>M29</code>"
msgstr "<code>M29</code>에 대하여 <code>ok</code> 시뮬레이션"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:358
msgid ""
"Most Marlin forks that were derived from Marlin versions &lt; v1.1.0 do not send an acknowledging <code>ok</code> for a <code>M29</code>. Check this if you run into communication stalls following "
"streaming of a file to your printer's SD."
msgstr "Marlin 버전 v1.1.0이하에서 파생된 대부분의 Marlin 포크는 <code>M29</code>에 대하여 <code>ok</code>를 보내지 않습니다. 파일을 프린터 SD로 스트리밍한 후 통신 중지가 발생하면 체크하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:363
msgid "Simulate <code>ok</code> for resend requests"
msgstr "재전송 요청에 대하여 <code>ok</code> 시뮬레이션"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:366
msgid "If detected as necessary"
msgstr "필요에의해 감지된 경우"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:374
msgid "Some Marlin forks lack an acknowledging <code>ok</code> with their resend requests. Set this to \"always\" or \"if detected as necessary\" if you run into communication stalls on resend requests."
msgstr "일부 Marlin 포크는 그들의 재전송 요청에 대해 <code>ok</code> 인정이 빠져있습니다. 재전송 요청 시 통신 중지가 발생 하면 \"항상\" 또는 \"필요에의해 감지된 경우\"로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:381
msgid "Protocol fine tuning"
msgstr "프로토콜 설정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:385
msgid "Wait for <code>start</code> on connect"
msgstr "연결시 <code>start</code>코드 대기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:386
msgid "Try checking this if you run into connection timeouts due to your printer taking too long to respond to OctoPrint's handshake attempts on connect."
msgstr "프린터 연결시 OctoPrint의 핸드셰이크 시도의 응답이 제한시간을 초과된 경우 체크하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:391
msgid "Blocked commands"
msgstr "차단된 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:394
msgid ""
"Use this to specify commands that should never be sent to the printer. Just the G or M code, comma separated. Defaults to <code>M0</code> and <code>M1</code> since most firmware will block until a "
"button on the controller has been pressed if it receives either of those two commands."
msgstr ""
"프린터로 보내서는 안되는 명령을 설정합니다. GCode와 MCode만 쉼표로 구분합니다. 대부분의 펌웨어는 두 명령 중 하나를 수신하면 컨트롤러의 버튼을 누를 때까지 차단되므로 기본값은 <code>M0, M1</code>입니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:398
msgid "Pausing commands"
msgstr "일시중지 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:401
msgid "Use this to specify commands on which OctoPrint should pause the print job. Just the G or M code, comma separated. Defaults to <code>M0</code>, <code>M1</code> and <code>M25</code>."
msgstr "OctoPrint가 인쇄 작업을 일시 중지해야하는 명령을 지정합니다. GCode와 MCode만 쉼표로 구분합니다. 기본값은 <code>M0, M1, M25</code>입니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:405
msgid "Emergency commands"
msgstr "비상 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:408
msgid ""
"Use this to specify emergency commands which should jump any queues and - if supported by the firmware - be force sent. Just the G or M code, comma separated. Defaults to <code>M112</code>, <code>M108</"
"code> and <code>M410</code>."
msgstr "펌웨어에서 지원하는 경우 대기열을 건너 뛰고 강제로 전송해야하는 비상 명령을 지정합니다. GCode와 MCode만 쉼표로 구분합니다. 기본값은 <code>M112, M108, M410</code>입니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:413
msgid "Command to send to the firmware on first handshake attempt."
msgstr "첫 번째 핸드셰이크 시 펌웨어로 전송할 커맨드."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:414
msgid "\"Hello\" command"
msgstr "\"Hello\" 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:417
msgid "Use this to specify a different command than the default <code>M110</code> to send to the printer on initial connection to trigger a communication handshake."
msgstr "초기 연결 시 프린터로 전송하여 통신 핸드셰이크를 트리거하는 기본<code>M110</code>커맨드 대신 다른 명령을 지정하려면 이 옵션을 사용하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:420
msgid "Commands that are know to run long and hence should suppress communication timeouts from being triggered."
msgstr "오래 실행되는 것으로 알려진 명령은 통신 제한시간 초과가 트리거되지 않도록 억제해야 합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:421
msgid "Long running commands"
msgstr "오래걸리는 커맨드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:424
msgid "Use this to specify the commands known to take a long time to complete without output from your printer and hence might cause timeout issues. Just the G or M code, comma separated."
msgstr "프린터로부터 어떤 출력도 없이 끝내는데 오래걸려서 제한시간 초과 문제가 발생하는 커맨드를 지정하는데 사용하세요. 커맨드는 GCode와 MCode이며 쉼표로 구분합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:427
msgid "Commands that always require a line number and checksum to be sent with them."
msgstr "보낼 때 항상 라인 번호와 체크섬을 필요로 하는 커맨드."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:428
msgid "Commands that always require a checksum"
msgstr "항상 체크섬을 필요로 하는 커맨드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:431
msgid "Use this to specify which commands <strong>always</strong> need to be sent with a checksum. Comma separated list."
msgstr "보낼 때 항상 체크섬을 필요로 하는 커맨드를 지정하세요. 쉼표로 구분."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:434
msgid "ok buffer size"
msgstr "ok 버퍼 크기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:435
msgid "<code>ok</code> buffer size"
msgstr "<code>ok</code> 버퍼 크기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:438
msgid "Only modify if told to do so"
msgstr "지시가있는 경우에만 수정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:447
msgid "Error handling"
msgstr "오류 처리"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:449
msgid "What to do on a firmware error (<code>Error:</code> or <code>!!</code>)"
msgstr "펌웨어 오류시 어떻게 할까요 (<code>오류:</code> 또는 <code>!!!</code>)"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:452
msgid "Disconnect from the printer"
msgstr "프린터와 연결 끊기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:455
msgid "Cancel any ongoing prints but stay connected to the printer"
msgstr "진행중인 출력을 취소하고 프린터와 연결은 유지"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:456
msgid ""
"Please note that if you choose this, OctoPrint will still disconnect from the printer in case of <em>fatal</em> errors reported by your firmware (e.g. <code>kill() called</code>, <code>fatal:</code>)."
msgstr "이 옵션을 선택하면 펌웨어에서보고 된 치명적인 오류 (<code>kill() called</code>, <code>fatal:</code>).에도 프린터의 연결은 유지합니다"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:460
msgid "Only choose this if your firmware sends error messages that are not actual errors. Might mask printer issues (even fatal errors!), be careful!"
msgstr "펌웨어가 실제 오류가 아닌 오류메시지를 보낼 때에만 체크하세요. 프린터의 문제를 감출 수 있으니 조심하세요!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:466
msgid "Send <code>M112</code> on disconnect due to error"
msgstr "오류로 인해 연결 해제시 <code>M112</code> 전송"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:467
msgid "If this is checked, OctoPrint will try to send an <code>M112</code> prior to a disconnect due to a (fatal) error in order to disable heaters and motors."
msgstr "이 옵션을 선택하면 OctoPrint는 히터와 모터를 비활성화하기 위해 (치명적인) 오류로 인해 연결 해제되기 전에 <code>M112</code>를 전송하려고 시도합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:475
msgid "Log position on pause"
msgstr "일시중지할 때 위치 로그 기록"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:476
msgid "If you disable this, the <code>pause_position</code> placeholders in your pause/resume GCODE scripts will stay unpopulated! However, pausing speed might improve slightly."
msgstr "비활성화 하면 일시중지/재개 GCode 스크립트의 <code>pause_position</code> 치환자가 비어있게됩니다! 하지만 일시중지 속도는 약간 개선될 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:484
msgid "Log position on cancel"
msgstr "취소할 때 위치 로그 기록"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:485
msgid ""
"If you disable this, the <code>cancel_position</code> placeholders in your cancel GCODE script and the corresponding data in the print recovery data will stay unpopulated! However, cancelling speed "
"might improve slightly."
msgstr "비활성화 하면 일시중지/재개 GCode 스크립트의 <code>cancel_position</code> 치환자와 인쇄복구 데이터의 관련 데이터가 비어있게됩니다! 하지만 취소 속도는 약간 개선될 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:490
msgid "Attempt to abort any blocking heatups on cancel via <code>M108</code>."
msgstr "<code>M108</code>로 취소할 때 가열차단 중지 시도."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:491
msgid "Uncheck this if your firmware doesn't support <code>M108</code> for aborting blocking heatups!"
msgstr "펌웨어에서 <code>M108</code>에 대해 예열차단 중단을 지원하지 않는 경우 이 옵션 선택을 해제하세요!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:496
msgid "Sanity Checking"
msgstr "온전성 검사"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:499
msgid "Sanity check tool commands"
msgstr "온전성 검사 도구 명령"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:500
msgid ""
"If enabled, OctoPrint will not send tool commands to your printer that exceed the number of extruders configured in the active printer profile, or for which the firmware has reported an \"invalid "
"extruder\" error. Only uncheck this if OctoPrint or your firmware mistakingly mark valid tools as invalid and be sure to investigate the reason for that, it might be a misconfiguration you need to "
"correct for proper operation."
msgstr ""
"활성화 된 경우 OctoPrint는 활성 프린터 프로필에 구성된 압출기 수를 초과하거나 펌웨어에서 \"잘못된 압출기\"오류를보고 한 프린터에 도구 명령을 보내지 않습니다. OctoPrint 또는 펌웨어가 유효한 도구를 잘못"
"된 것으로 잘못 표시 한 경우에만 선택을 취소하고 그 이유를 조사해야합니다. 올바른 작동을 위해 수정해야하는 잘못된 구성 일 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:504
msgid "Display notifications for suppressed commands"
msgstr "억제 된 명령에 대한 알림 표시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:507
msgid "Show notifications of severity \"info\" and \"warning\""
msgstr "심각 \"정보\" 및 \"경고\" 알림 표시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:510
msgid "Show notifications of severity \"warning\""
msgstr "심각 \"경고\" 알림 표시"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:513
msgid "Never show notifications"
msgstr "알림 표시 안함"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:519
msgid "Resend Tracking"
msgstr "추적 재전송"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:520
msgid "Resend ratio threshold. Percentage of resend requests among all sent lines to consider critical."
msgstr "비율 임계 값을 다시 보냅니다. 중요한 것으로 간주하기 위해 전송 된 모든 회선 중 재전송 요청의 백분율입니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:521
msgid "Critical resend ratio"
msgstr "중요한 재전송 비율"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:529
msgid "Start tracking resend request after these many transmitted lines."
msgstr "이렇게 많은 전송 된 회선 이후에 재전송 요청 추적을 시작하십시오."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/serialconnection.jinja2:530
msgid "Tracking start"
msgstr "추적 시작"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/server.jinja2:4
msgid "Commands"
msgstr "커맨드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/server.jinja2:10
msgid "Connectivity check"
msgstr "연결성 확인"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/server.jinja2:15
msgid "Plugin blacklist processing"
msgstr "플러그인 블랙리스트 처리"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/server.jinja2:20
msgid "Debug options"
msgstr "디버그 옵션"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:2
msgid "Graph"
msgstr "그래프"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:4
msgid "Graph cutoff"
msgstr "그래프 절단"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:10
msgid "Needs a restart of OctoPrint to become active."
msgstr "기능을 활성화하려면 옥토 프린트를 다시 시작해야합니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:13
msgid "Fine adjustments"
msgstr "정밀도 조정"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:17
msgid "Send temperature fine adjustments automatically"
msgstr "자동으로 온도 미세 조정 보내기"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:19
msgid "Enable this to have temperature fine adjustments you do via the + or - button be sent to the printer automatically."
msgstr "+ 또는 - 버튼을 통한 온도 미세조절이 자동으로 프린터로 전송되도록 하려면 이 옵션을 활성화하세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:23
msgid "Sending delay"
msgstr "전송 지연값"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:29
msgid "OctoPrint will use this delay to limit the number of sent temperature commands should you perform multiple fine adjustments in a short time."
msgstr "짧은 시간안에 여러번의 미세조절을 할경우 이 지연값을 사용해 온도 커맨드 전송을 제한할 것입니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:32
msgid "Presets"
msgstr "프리셋"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/temperatures.jinja2:34
msgid "Extruder"
msgstr "핫엔드"

#: src/octoprint/templates/dialogs/settings/terminalfilters.jinja2:4
msgid "RegExp"
msgstr "정규 표현식"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:5
msgid "If you do not wish to change your password, just leave the following fields empty."
msgstr "암호를 바꾸고 싶지 않다면 다음 입력칸을 비워두세요."

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:8 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:141
msgid "New Password"
msgstr "새 비밀번호"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:14 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:95
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:147
msgid "Repeat Password"
msgstr "비밀번호 반복"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:24 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:156
msgid "Current API Key"
msgstr "현재 API 키"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/access.jinja2:32
msgid "Please note that changes to the API key are applied immediately, without having to \"Confirm\" first."
msgstr "API키에 대한 변동사항은 \"확인\"을 누르지 않아도 즉시 적용됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/interface.jinja2:3
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/octoprint/templates/dialogs/usersettings/interface.jinja2:11
msgid "Changes to the interface language will only become active after a reload of the page."
msgstr "인터페이스 언어 변경은 페이지를 다시 불러온 후 활성화됩니다."

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:1
msgid "All Done!"
msgstr "완료되었습니다!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:3
msgid ""
"\n"
"    Your OctoPrint installation is now all set up and ready to go.\n"
msgstr ""
"\n"
"이제 OctoPrint 설치가 완료되었고 사용할 준비가 되었습니다.\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:7
msgid "For your printer's safety"
msgstr "프린터 안전을 위해서"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:10
msgid ""
"\n"
"    Even with OctoPrint attached you should <strong class=\"text-error\">never leave\n"
"    your printer running completely unattended</strong>. The electronics in our consumer printers can and\n"
"    sometimes sadly do catch fire, so stay or have someone else stay close enough to physically intervene\n"
"    in case of such catastrophic failure.\n"
msgstr ""
"\n"
"OctoPrint가 설치되어 있더라도 <strong class=\"text-error\">절대 프린터를 방치해두고 떠나지 마세요.</strong> 프린터의 전자제품들은 화재를 일으킬 수도 있고 실제로도 화재를 일으킵니다. 그러므로 이런 치명적"
"인 고장이 발생할 경우 물리적으로 개입할 수 있을 만큼 충분히 가까이 있거나 다른 누군가가 가까이 있도록 하세요.\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You also should <strong class=\"text-error\">never make your OctoPrint instance available for everyone on the\n"
"    public internet</strong>, even with Access Control enabled. Your instance <em>will</em> be found, and bad people\n"
"    <em>will</em> try to abuse it. Don't put yourself at risk,\n"
"    <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">use a safe way to access your instance remotely</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"또한 접근 제어가 활성화된 경우라도 <strong class=\"text-error\">절대 공용 인터넷 상의 모든 사용자가 OctoPrint 인스턴스를 사용할 수 있도록 해서는 안 됩니다.</strong> 당신의 인스턴스는 <em>발견될 것</em>"
"이고, 나쁜 사람들이 그것을 <em>남용하려고 할 것</em>입니다. 위험에 빠지지 말고 <a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">안전한 방법으로 원격으로 액세스하세요.</a>\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:23
msgid "If you enjoy OctoPrint..."
msgstr "OctoPrint를 즐기고 있다면..."

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:26
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Please consider <strong><a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\">supporting OctoPrint's ongoing development</a></strong>,\n"
"    which can only continue with funding by users like you! You can also find this link in the \"About\" dialog.<br>\n"
"    <strong>Thank you!</strong>\n"
msgstr ""
"\n"
"여러분과 같은 사용자의 자금 지원을 통해서만 계속할 수 있는<strong><a href=\"%(url)s\" target=\"_blank\"> OctoPrint의 지속적인 개발을 위해 지원</a></strong>을 고려해 보세요! 또한 \"About\" 대화상자에서 "
"이 링크를 찾을 수 있습니다. <br>\n"
"    <strong>감사합니다!</strong>\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_end.jinja2:32
msgid ""
"\n"
"    With all that being said, <strong>Happy and Safe Printing</strong>!\n"
msgstr ""
"\n"
"<strong>행복하고 안전한 프린팅하세요!</strong>\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_start.jinja2:1
msgid "Hello!"
msgstr "안녕하세요!"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_start.jinja2:3
msgid ""
"\n"
"    Thank you for installing OctoPrint!\n"
msgstr ""
"\n"
" OctoPrint를 설치 해 주셔서 감사합니다!\n"

#: src/octoprint/templates/dialogs/wizard/firstrun_start.jinja2:6
msgid ""
"\n"
"    This wizard will guide you through the final steps to get your OctoPrint instance all set up and ready to go. We'll\n"
"    get you printing in no time!\n"
msgstr ""
"\n"
"이 마법사는 OctoPrint 인스턴스를 모두 설정하고 바로 사용할 수 있는 단계까지 안내해 줄 것입니다. \n"
"곧 프린팅하게 해드릴게요!\n"

#: src/octoprint/templates/navbar/login.jinja2:20
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: src/octoprint/templates/navbar/settings.jinja2:1
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:5
msgid "Upload locally"
msgstr "로컬에 업로드"

#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:7 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:75
msgid "Upload to SD"
msgstr "SD로 업로드"

#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:7
msgid "Cannot upload to printer's SD while printing"
msgstr "출력중에는 프린터의 SD카드로 업로드할 수 없습니다"

#: src/octoprint/templates/overlays/dragndrop.jinja2:7
msgid "SD not initialized"
msgstr "SD카드가 시작되지 않음"

#: src/octoprint/templates/overlays/offline.jinja2:9
msgid "Attempt to reconnect"
msgstr "연결하기"

#: src/octoprint/templates/overlays/reloadui.jinja2:6
msgid "Please reload"
msgstr "서버가 준비되었습니다"

#: src/octoprint/templates/overlays/reloadui.jinja2:7
msgid ""
"\n"
"                    There is a new version of the server active now, a reload\n"
"                    of the user interface is needed. This will not interrupt\n"
"                    any print jobs you might have ongoing. Please reload the\n"
"                    web interface now by clicking the button below.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"Octoprint 서버가 감지되었습니다. 연결하기를 눌러서 접속하세요"

#: src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:8
msgid "Save connection settings"
msgstr "연결설정 저장"

#: src/octoprint/templates/sidebar/connection.jinja2:11
msgid "Auto-connect on server startup"
msgstr "서버시작시 자동연결"

#: src/octoprint/templates/sidebar/connection_header.jinja2:2
msgid "Refresh connection options"
msgstr "연결 새로고침 옵션"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:9
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:10
msgid "Currently in"
msgstr "현재"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:18
msgid "Additional data"
msgstr "추가 정보"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:20 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:36 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:49
msgid "Internal"
msgstr "내부"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:22 src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:37 src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:5
msgid "Uploaded"
msgstr "업로드됨"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:29
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:30
msgid "Load and Print"
msgstr "불러오기 및 인쇄"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:58
msgid "Free"
msgstr "남은 공간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:58
msgid "Total"
msgstr "총 용량"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:63
msgid "Create folder..."
msgstr "새 폴더..."

#: src/octoprint/templates/sidebar/files.jinja2:93
msgid "Hint: You can also drag and drop files on this page to upload them."
msgstr "힌트: 이 페이지에 끌어다 놓으면 업로드할 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:2
msgid "File list settings"
msgstr "파일 목록 설정"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:6
msgid "Apply filters to search results"
msgstr "검색 결과에 필터 적용"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:9
msgid "Sort by upload date"
msgstr "업로드 날짜로 정렬"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:10
msgid "Sort by date of last print"
msgstr "마지막 인쇄 날짜로 정렬"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:15
msgid "Sort by Folders, Files"
msgstr "폴더, 파일 순으로 정렬"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:16
msgid "Sort by Files, Folders"
msgstr "파일, 폴더 순으로 정렬"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:17
msgid "Mixed"
msgstr "섞어서"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:28
msgid "Only show files stored locally"
msgstr "로컬에 저장한 파일만 표시"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:29
msgid "Only show files stored on SD"
msgstr "SD에 저장한 파일만 표시"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:32
msgid "Hide successfully printed files"
msgstr "성공적으로 출력한 파일 숨김"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:37
msgid "Refresh file list"
msgstr "파일 목록 새로 고침"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:44
msgid "SD Card operations"
msgstr "SD 카드 사용"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:48
msgid "Initialize SD card"
msgstr "SD 카드 시작"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:49
msgid "Refresh SD files"
msgstr "SD 파일 새로 고침"

#: src/octoprint/templates/sidebar/files_header.jinja2:50
msgid "Release SD card"
msgstr "SD 카드 빼기"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:1
msgid "Current printer state"
msgstr "현재 프린터 상태"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:2
msgid "Count of resend requests, transmitted lines and resend ratio"
msgstr "재전송 요청 수, 전송 된 회선 및 재전송 비율"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:2
msgid "Resend ratio"
msgstr "재전송 비율"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:2
msgid "resend requests"
msgstr "재전송 요청"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:2
msgid "transmitted lines"
msgstr "전송 된 라인"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:2
msgid "resend ratio"
msgstr "재전송 비율"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:4
msgid "Name of file currently selected for printing"
msgstr "현재 선택된 파일 이름"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:4
msgid "File"
msgstr "파일"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:5
msgid "Upload date of the file currently selected or printing"
msgstr "현재 선택되었거나 인쇄중인 파일의 업로드 날짜"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:7
msgid "User who selected this file for printing"
msgstr "이 파일을 선택한 유저"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:10
msgid "Current timelapse configuration"
msgstr "현재 타임랩스 설정"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:15
msgid "Estimated total print time based on analysis of the file or past prints"
msgstr "파일 분석 또는 지난 출력 기준 총 예상 출력 시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:15
msgid "Approx. Total Print Time"
msgstr "총 예상 인쇄 시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:17
msgid "Total print time so far"
msgstr "현재까지 총 출력 시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:17
msgid "Print Time"
msgstr "인쇄 시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:18
msgid "Estimated time until the print job is done. This is only an estimate and accuracy depends heavily on various factors!"
msgstr "인쇄가 완료 될 때까지의 예상 시간입니다. 이것은 단지 추정치이며 정확성은 다양한 요소에 크게 의존합니다!"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:18
msgid "Print Time Left"
msgstr "남은 인쇄 시간"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:19
msgid "Bytes printed vs total bytes of file"
msgstr "출력된 바이트 vs 전체파일 바이트"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:19
msgid "Printed"
msgstr "출력됨"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:30
msgid "Restart"
msgstr "다시 시작"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:30
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:31
msgid "Resume"
msgstr "재개"

#: src/octoprint/templates/sidebar/state.jinja2:32
msgid "Cancels the print job"
msgstr "인쇄 작업 취소"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/group_list.jinja2:6
msgid "Fixed groups can't be added or removed to users."
msgstr "고정 그룹은 사용자에게 추가하거나 제거 할 수 없습니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/group_list.jinja2:6 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/subgroup_list.jinja2:8
msgid "Fixed"
msgstr "고정된"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:12
msgid "Default group"
msgstr "기본 그룹"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:20 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:63
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:20
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:24 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:66
msgid "Subgroups"
msgstr "하위 그룹"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:30
msgid "Update group"
msgstr "그룹 업데이트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:30
msgid "Delete group"
msgstr "그룹 삭제"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:47
msgid "Add group..."
msgstr "그룹 추가 ..."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:79
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:87
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/groups.jinja2:89
msgid "Marking a group as default will make it get pre selected when creating new users."
msgstr "그룹을 기본값으로 표시하면 새 사용자를 만들 때 미리 선택됩니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/permission_list.jinja2:8
msgid "Plugin"
msgstr "플러그인"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/permission_list.jinja2:8 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/subgroup_list.jinja2:8
msgid "Dangerous"
msgstr "위험한"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/subgroup_list.jinja2:8
msgid "Fixed groups can't be added or removed to other groups."
msgstr "고정 그룹은 다른 그룹에 추가하거나 제거 할 수 없습니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:6 src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:104
msgid "Active"
msgstr "유효한"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:31
msgid "Update User"
msgstr "사용자 업데이트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:31
msgid "Change password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:31
msgid "Delete user"
msgstr "사용자 삭제"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:48
msgid "Add user..."
msgstr "사용자 추가..."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:76
msgid "Additional permissions"
msgstr "추가 권한"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/accesscontrol/users.jinja2:136
#, python-format
msgid "Change password for user \"%(user)s\""
msgstr "사용자 \"%(user)s\"의 암호 변경"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:4
msgid "Please define the maximum speed/feedrate of the individual axes and whether their control should be inverted or not."
msgstr "개별 축의 최대 속도/피드 속도를 정의하고 각 축의 컨트롤을 반전해야 하는지 여부를 정의하세요."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:8
msgid "X"
msgstr "X"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:15 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:27
#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:39
msgid "Invert control"
msgstr "인버터 제어"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:20
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:32
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:44
msgid "E"
msgstr "E"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorAxes.jinja2:54
msgid "This information is used for manual control via the \"Control\" tab."
msgstr "이 정보는 \"제어\"탭을 통한 수동 제어에 사용됩니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:3
msgid "Form Factor"
msgstr "폼팩터"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:5
msgid "Rectangular"
msgstr "사각"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:8
msgid "Circular"
msgstr "원"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:13
msgid "Origin"
msgstr "원점"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:21
msgid "Heated Bed"
msgstr "히팅베드"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:27
msgid "Heated Chamber"
msgstr "히팅챔버"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:35
msgid "Please define the print volume."
msgstr "프린터 출력크기를 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:41
msgid "Width (X)"
msgstr "폭(X)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:50
msgid "Depth (Y)"
msgstr "깊이(Y)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:61
msgid "Diameter (X/Y)"
msgstr "지름(X/Y)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:71
msgid "Height (Z)"
msgstr "높이(Z)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:81
msgid ""
"\n"
"            If your printer's print head may move slightly outside the print volume (e.g. for nozzle cleaning routines)\n"
"            you can define a custom safe bounding box for its movements below.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            만약 프린터의 헤드가 프린트가능영역를 살짝 넘어갈 수 있다면(노즐 청소절차 등을 위해), \n"
"            그런 움직임에 대해 안전한 사용자정의 바운딩박스를 정의할 수 있습니다.\n"
"        "

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:88
msgid "Custom bounding box"
msgstr "사용자 정의 바운딩박스"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:95
msgid "X Coordinates"
msgstr "X 좌표"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:108
msgid "Y Coordinates"
msgstr "Y 좌표"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:121
msgid "Z Coordinates"
msgstr "Z 좌표"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorBuildvolume.jinja2:136
msgid "This information is used for the temperature tab, the bounding box check, the GCode Viewer and/or when slicing from OctoPrint."
msgstr "이 정보는 온도 탭, 경계 상자 확인, GCode 뷰어 및 / 또는 OctoPrint에서 슬라이싱 할 때 사용됩니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:4
msgid "Nozzle Diameter"
msgstr "노즐 직경"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:13
msgid "Number of Extruders"
msgstr "익스트루더 개수"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:16
msgid "Make sure to specify number of extruders available on your printer or you might run into issues"
msgstr "프린터에서 사용할 수있는 익스트루더의 개수를 지정해야합니다. 그렇지 않으면 문제가 발생할 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:21
msgid "Shared nozzle"
msgstr "공유된 노즐"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:24
msgid "Check this if your printer has a single nozzle and heater shared among its extruders instead of one nozzle and heater per extruder"
msgstr "당신의 프린터가 익스트루더마다 노즐과 히터가 있는게 아니라 노즐 한개로 히터를 공유한다면 이것을 체크하세요."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:31
msgid "Please specify the nozzle offsets of the extruders relative to the first nozzle T0 <strong>if you haven't already done so in your firmware</strong>. Otherwise leave them at (0,0)."
msgstr "<strong>이미 펌웨어에서 설정한게 아니면</strong> 첫번째 T0 노즐과의 상대적인 offset을 지정해주세요. 이미 설정했다면 (0,0)으로 두세요."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:37 src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:29
msgid "Offset"
msgstr "오프셋"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorExtruder.jinja2:56
msgid ""
"This information is used for the graph and controls available in the \"Temperature\" tab, the GCode viewer, when slicing from within OctoPrint and for deciding which toolchange commands are safe to "
"send to the printer."
msgstr "이 정보는 \"온도\" 탭, GCode 뷰어에서 사용할 수있는 그래프 및 컨트롤에 사용되며 OctoPrint 내에서 슬라이싱 할 때 프린터로 보낼 수있는 도구 변경 명령을 결정할 때 사용됩니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorGeneral.jinja2:6
msgid "Name must be set"
msgstr "이름을 설정해야합니다"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profileEditorGeneral.jinja2:17 src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:5
msgid "Model"
msgstr "모델"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:14
msgid "Set as default profile"
msgstr "기본 프로필로 설정"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:14
msgid "Edit Profile"
msgstr "프로필 편집"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/printerprofiles/profiles.jinja2:14
msgid "Delete Profile"
msgstr "프로필 삭제"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverAllowFraming.jinja2:4
msgid "Allow embedding the web interface into a frame or iframe"
msgstr "프레임 또는 iframe에 웹 인터페이스 삽입 허용"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandServerRestart.jinja2:1
msgid "Command to restart the OctoPrint server"
msgstr "OctoPrint 서버를 다시 시작하는 명령"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandSystemRestart.jinja2:1
msgid "Command to restart the system OctoPrint is running on"
msgstr "OctoPrint를 실행하고 있는 시스템을 다시 시작하는 명령"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandSystemRestart.jinja2:2
msgid "Restart system"
msgstr "시스템 다시 시작"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverCommandSystemShutdown.jinja2:1
msgid "Command to shut down the system OctoPrint is running on"
msgstr "OctoPrint를 실행하고 있는 시스템을 끄는 명령"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheck.jinja2:6
msgid ""
"\n"
"                Define a check interval, a host and a port to check against. If you don't know what to set here, the\n"
"                default values (using Google's DNS server) should work. If you have concerns about using\n"
"                that, define the IP and port of a different online server that you trust and that has a high\n"
"                availability.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                확인 주기, 확인에 사용할 호스트 및 포트를 정의하세요. \n"
"                만약 잘 모르겠으면 기본 값(구글의 DNS서버)이 잘 작동할 것입니다.\n"
"                이러한 서버 사용에 대한 우려가 있는 경우 신뢰할 수 있고 가용성이 높은\n"
"                다른 온라인 서버의 IP 및 포트를 정의하세요.\n"
"            "

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheck.jinja2:22
msgid ""
"\n"
"                If you also want to check if name resolution works (strongly recommended), define a host name\n"
"                to check name resolution against. If you don't know what to set here, the default value\n"
"                (OctoPrint's domain) should work. If you don't want to perform regular resolution checks along\n"
"                side with the general connectivity check, leave the field empty.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                이름 확인이 작동하는지 확인하려면 (적극 권장) 호스트 이름을 정의하십시오.\n"
"                이름 확인을 확인합니다. 여기서 무엇을 설정해야할지 모르는 경우 기본값은\n"
"                (OctoPrint의 도메인)이 작동합니다. 정기적 인 해결 검사를 수행하고 싶지 않은 경우\n"
"                일반 연결 확인이있는 쪽에서는 필드를 비워 둡니다.\n"
"            "

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckDescription.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"    If the connectivity check is enabled, OctoPrint will regularly check if it's connected to the internet.\n"
"    This is <strong>useful to prevent resource intensive operations</strong> (such as checking for updates) if it's already\n"
"    clear that they won't succeed anyhow.\n"
msgstr ""
"\n"
"연결 검사가 활성화되면 OctoPrint는 정기적으로 인터넷에 연결되었는지 확인할 것입니다.\n"
"무거운 작업(예: 업데이트 확인)이 인터넷 연결 문제로 완료하지 못할 것이 이미 확실할 때 실행을 미리 방지하는 데 유용합니다.\n"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckEnabled.jinja2:4
msgid "Enable regular connectivity check"
msgstr "정기적인 연결 확인 사용"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckHost.jinja2:1
msgid "Host against which to check for internet connectivity"
msgstr "인터넷 연결을 확인할 호스트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckHost.jinja2:2
msgid "Host IP"
msgstr "호스트 IP"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckInterval.jinja2:1
msgid "Interval in which to check for internet connectivity"
msgstr "인터넷 연결 확인 주기"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckInterval.jinja2:2
msgid "Check interval"
msgstr "확인 주기"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckName.jinja2:1
msgid "Hostname to try to resolve to check for internet connectivity"
msgstr "인터넷 연결을 확인하기 위해 확인할 호스트 이름"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckName.jinja2:2
msgid "Hostname"
msgstr "호스트 이름"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckPort.jinja2:1
msgid "Port against which to check for internet connectivity"
msgstr "인터넷 연결을 확인할 포트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckPort.jinja2:2
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckTestConnectivity.jinja2:3
msgid "Test host & port"
msgstr "호스트&포트 테스트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverOnlineCheckTestResolution.jinja2:3
msgid "Test name resolution"
msgstr "이름 확인 테스트"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistDescription.jinja2:1
msgid ""
"\n"
"    <strong>To protect against known severe issues with certain versions of third party plugins</strong>, OctoPrint supports\n"
"    the use of a centralized plugin version blacklist to automatically disable such plugins before they can interfere\n"
"    with normal operation.\n"
msgstr ""
"\n"
"<strong>특정 버전의 서드파티 플러그인에서 알려진 심각한 문제를 방지하기 위해</strong>, OctoPrint는 중앙화된 플러그인 버전 블랙리스트를 사용하여 이러한 플러그인이 정상적인 작동을 방해하기 전에 자동으로 "
"비활성화되도록 지원합니다.\n"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistEnabled.jinja2:4
msgid "Enable plugin blacklist processing on startup"
msgstr "시작시 플러그인 블랙리스트 처리 활성화"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistEnabled.jinja2:5
msgid "Any changes take effect only on the next server start."
msgstr "변경사항들은 다음 서버 시작 때 적용됩니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistTtl.jinja2:1
msgid "How long to cache the blacklist, in minutes. You should normally not have to change this."
msgstr "블랙리스트를 캐시할 시간(분). 일반적으로 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistTtl.jinja2:2
msgid "Blacklist cache TTL"
msgstr "블랙리스트 캐시 TTL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistUrl.jinja2:1
msgid "Plugin blacklist URL. You should normally not have to change this."
msgstr "플러그인 블랙리스트 URL, 일반적으로 변경할 필요가 없습니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginBlacklistUrl.jinja2:2
msgid "Blacklist URL"
msgstr "블랙리스트 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginTimings.jinja2:4
msgid "Enable <code>plugintimings.log</code>"
msgstr "<code> plugintimings.log </code> 활성화"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/server/serverPluginTimings.jinja2:5
msgid "While this can negatively impact performance, a <code>plugintimings.log</code> can be incredibly useful for debugging any performance issues observed outside of safe mode."
msgstr "이는 성능에 부정적인 영향을 미칠 수 있지만 <code> plugintimings.log </code>는 안전 모드 외부에서 관찰 된 성능 문제를 디버깅하는 데 매우 유용 할 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegBitrate.jinja2:1
msgid "Bitrate to use for encoding the timelapse video"
msgstr "타임랩스 동영상 인코딩에 사용할 비트 전송율"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegBitrate.jinja2:2
msgid "Timelapse bitrate"
msgstr "타임랩스 비트 전송율"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegPath.jinja2:1
msgid "Full path to the FFMPEG binary"
msgstr "FFMPEG 라이브러리 전체 경로"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegPath.jinja2:2
msgid "Path to FFMPEG"
msgstr "FFMPEG 경로"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegThreads.jinja2:1
msgid "Number of FFMPEG encoding threads"
msgstr "FFMPEG 인코딩 스레드 수"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegThreads.jinja2:2
msgid "FFMPEG threads"
msgstr "FFMPEG 스레드"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegVideoCodec.jinja2:1
msgid "Video codec used for encoding"
msgstr "인코딩에 사용되는 비디오 코덱"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/ffmpegVideoCodec.jinja2:2
msgid "Video codec"
msgstr "비디오 코덱"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/timelapseEnabled.jinja2:4
msgid "Enable timelapse support"
msgstr "타임 랩스 지원 활성화"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/watermark.jinja2:4
msgid "Enable OctoPrint watermark in timelapse movies"
msgstr "타임랩스 무비에 옥토 프린트 워터마크 사용"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamEnabled.jinja2:4
msgid "Enable webcam support"
msgstr "웹캠 지원 활성화"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamOrientation.jinja2:4
msgid "Flip webcam horizontally"
msgstr "웹캠 수평으로 뒤집기"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamOrientation.jinja2:9
msgid "Flip webcam vertically"
msgstr "웹캠 수직으로 뒤집기"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamOrientation.jinja2:14
msgid "Rotate webcam 90 degrees counter clockwise"
msgstr "웹캠 시계 반대방향으로 90도 회전"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotSslValidation.jinja2:4
msgid "Validate SSL on snapshot URL (if applicable)"
msgstr "스냅샷 URL에서 SSL 확인(해당하는 경우)"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotTimeout.jinja2:1
msgid "Timeout for taking a snapshot"
msgstr "스냅샷 촬영 제한시간"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotTimeout.jinja2:2
msgid "Snapshot timeout"
msgstr "스냅샷 제한시간"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotUrl.jinja2:1
msgid "URL to use for retrieving webcam snapshot images for timelapse creation"
msgstr "타임랩스를 만들 웹캠 스냅샷 이미지 전송에 사용할 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotUrl.jinja2:2
msgid "Snapshot URL"
msgstr "스냅샷 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamSnapshotUrl.jinja2:8
msgid "Fully qualified URL, needs to be reachable by OctoPrint's server"
msgstr "완전히 갖춰진 URL, OctoPrint 서버에서 접속할 수 있어야 합니다"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamRatio.jinja2:1
msgid "Aspect ratio of the webcam stream, either 16:9 or 4:3"
msgstr "16:9나 4:3같은 웹캠 스트리밍 화면비율"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamRatio.jinja2:2
msgid "Stream aspect ratio"
msgstr "스트리밍 화면 비율"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamRatio.jinja2:5
msgid "If the stream has a different aspect ratio than configured here it will be letterboxed."
msgstr "스트리밍 화면 비율이 여기 설정된 값과 다르면 레터박스가 생길 것입니다."

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamTimeout.jinja2:1
msgid "Timeout after which to unload the stream if the control tab is not visible"
msgstr "컨트롤탭이 보이지 않을 때 스트림을 언로드할 제한시간"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamTimeout.jinja2:2
msgid "Stream timeout"
msgstr "스트림 제한시간"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamUrl.jinja2:1
msgid "URL to embed into the UI for live viewing of the webcam stream"
msgstr "웹캠 스트림을 실시간으로 보는 UI에 들어갈 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamUrl.jinja2:2
msgid "Stream URL"
msgstr "스트림 URL"

#: src/octoprint/templates/snippets/settings/webcam/webcamStreamUrl.jinja2:8
msgid "Needs to be reachable from the browser displaying the OctoPrint UI, used to embed the webcam stream into the page."
msgstr "이 페이지에 웹캠 스트리밍을 내장하기위해, OctoPrint UI를 표시하는 브라우저에서 연결할 수 있어야합니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:9
msgid "Webcam stream loading..."
msgstr "웹캠 스트리밍이 로딩 중..."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:12
msgid "Webcam stream not loaded"
msgstr "웹캠 스트리밍이 로딩되지 않음"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:13
msgid "It might not be configured correctly or require authentication. To have this fixed, get in touch with an administrator of this OctoPrint instance."
msgstr "설정이 잘 못 되었거나 인증이 필요한 것 같습니다. 문제를 해결하려면 이 OctoPrint 인스턴스 관리자에게 문의하세요."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:14
msgid ""
"It might not be configured correctly or require authentication. You can change the URL of the stream under \"Settings\" > \"Webcam & Timelapse\" > \"Webcam\" > \"Stream URL\". If you don't have a "
"webcam you can also just disable webcam support there."
msgstr "설정이 잘 못 되었거나 인증이 필요한 것 같습니다. \"설정\" > \"웹캠 & 타임랩스\" > \"스트리밍 URL\"에서 스트리밍 URL을 변경할 수 있습니다. 웹캠이 없으면 URL을 빈 칸으로 설정하세요."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:15
msgid "Currently configured stream URL"
msgstr "현재 설정된 스트리밍 URL"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:26
msgid "Keyboard controls active"
msgstr "키보드 제어 활성화"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:29
msgid "X Axis"
msgstr "X축"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:30
msgid "Y Axis"
msgstr "Y축"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:31
msgid "Page&uarr;"
msgstr "페이지 &uarr;"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:31
msgid "Page&darr;"
msgstr "페이지 &darr;"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:31
msgid "Z Axis"
msgstr "Z축"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:34
msgid "Home X/Y"
msgstr "홈 X/Y"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:35
msgid "Home Z"
msgstr "홈 Z"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:36
msgid "Stepsize"
msgstr "스탭 간격"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:42
msgid "Hint: If you move your mouse over the picture, you enter keyboard control mode."
msgstr "힌트: 그림에 마우스를 가져다 올려놓으면, 키보드 제어 모드로 진입합니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:88
msgid "Feed rate modifier:"
msgstr "이송 속도 수정:"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:88 src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:116 src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:121
msgid "Please note!"
msgstr "참고하십시오!"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:88
msgid "The feed rate can only be set, it cannot be read back from the firmware due to a limitation of the communication protocol. There is no way to show the current setting."
msgstr "이송 속도는 설정 만 가능하며 통신 프로토콜의 제한으로 인해 펌웨어에서 다시 읽을 수 없습니다. 현재 설정을 표시 할 방법이 없습니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:104
msgid "Extrude"
msgstr "압출"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:105
msgid "Retract"
msgstr "리트랙션"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:109
msgid "Switch Tool..."
msgstr "툴 변경중..."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:116
msgid "The selected tool can only be set, it cannot be read back from the firmware due to a limitation of the communication protocol. There is no way to show the current setting."
msgstr "선택한 도구는 설정 만 가능하며 통신 프로토콜의 제한으로 인해 펌웨어에서 다시 읽을 수 없습니다. 현재 설정을 표시 할 방법이 없습니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:121
msgid "Flow rate modifier:"
msgstr "이송 속도 수정 :"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:121
msgid "The flow rate can only be set, it cannot be read back from the firmware due to a limitation of the communication protocol. There is no way to show the current setting."
msgstr "이송속도는 설정 만 가능하며 통신 프로토콜의 제한으로 인해 펌웨어에서 다시 읽을 수 없습니다. 현재 설정을 표시 할 방법이 없습니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:134
msgid "Motors off"
msgstr "모터 끔"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:135
msgid "Fan on"
msgstr "냉각 팬 켬"

#: src/octoprint/templates/tabs/control.jinja2:136
msgid "Fan off"
msgstr "냉각 팬 끔"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:11
msgid "Current actual temperature as reported by your printer"
msgstr "프린터에서 보고된 현재 실제 온도"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:12
msgid "Current target temperature as reported by your printer"
msgstr "프린터에서 보고된 현재 목표 온도"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:15
msgid "Set temperature profile"
msgstr "온도 프로파일 설정"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:29
msgid "Offset to apply to temperature commands sent from files"
msgstr "파일에서 전송된 온도 커맨드에 적용할 오프셋"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:44
msgid "Fine adjust: -1째C"
msgstr "미세 조절: -1°C"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:47
msgid "Fine adjust: +1째C"
msgstr "미세 조절: +1°C"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:50
msgid "Set"
msgstr "세트"

#: src/octoprint/templates/tabs/temperature.jinja2:73
msgid "Change Offset"
msgstr "오프셋 변경"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:7
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:11
msgid "Autoscroll"
msgstr "자동 스크롤"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:13
msgid "Scroll to end"
msgstr "끝으로 스크롤"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:16
msgid "Copy all"
msgstr "모두 복사"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:17
msgid "Clear log window"
msgstr "로그 창 지우기"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:17
msgid "Clear all"
msgstr "모두 지우기"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:20
msgid "For performance reasons only a limited amount of terminal functionality is enabled right now."
msgstr "성능상의 이유로 현재 제한된 양의 터미널 기능만 사용할 수 있습니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:38
msgid "Fake Acknowledgement"
msgstr "가짜 승인(Fake Acknowledgement)"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:39
msgid ""
"If acknowledgements (\"ok\"s) sent by the firmware get lost due to issues with the serial communication to your printer, OctoPrint's communication with it can become stuck. If that happens, this can "
"help. Please be advised that such occurrences hint at general communication issues with your printer which will probably negatively influence your printing results and which you should therefore try to "
"resolve!"
msgstr ""
"프린터와의 직렬 통신 문제로 펌웨어에서 보낸 승인(\"ok\")이 손실되면 OctoPrint와 통신이 막힐 수 있습니다. 만약 그런 일이 일어난다면, 이것이 도움이 될 수 있습니다. 이런 문제의 발생은?인쇄 결과에 부정적인 "
"영향을 미칠 수 있기 때문에 해결해야 하는 프린터와의 일반적인 통신 문제에 대한 힌트를 제공한다는 것을 숙지하세요!"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:42
msgid "Force fancy functionality"
msgstr "기능 강제 실행"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:43
msgid "Force terminal output during printing"
msgstr "인쇄 중 터미널 출력"

#: src/octoprint/templates/tabs/terminal.jinja2:44
msgid ""
"Some functionality of the terminal will be disabled if OctoPrint detects that your browser is too slow for that. You may force it back on here, but be aware that this might make your browser "
"unresponsive."
msgstr "OctoPrint 브라우저가 너무 느린 것을 감지하면 단말기의 일부 기능을 사용할 수 없습니다. 다시 강조하지만, 이것은 브라우저가 응답 하지 않을 수 있음에 유의해야 합니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:4
msgid "Take note that timelapse configuration is disabled while your printer is printing."
msgstr "프린터가 인쇄할 때는 타임랩스 설정이 불가능함을 참고하십시오."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:7
msgid "Timelapse Configuration"
msgstr "타임랩스 설정"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:11
msgid "Timelapse Mode"
msgstr "타임랩스 모드"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:18
msgid "Note"
msgstr "노트"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:18
msgid "Does not work when printing from the printer's SD Card (no way to detect the change in Z reliably). Use \"Timed\" mode for those prints instead."
msgstr "프린터의 SD 카드에서 인쇄 할 때 작동하지 않습니다 (Z축의 변화를 감지할 수 없습니다). 대신에 그 인쇄에 \"타이머\" 모드를 사용합니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:23
msgid "Minimum interval"
msgstr "최소 간격"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:29
msgid "OctoPrint will rate limit snapshots to this minimum interval. This it to prevent against performance issues with vase mode/continuous z prints."
msgstr "OctoPrint는 이 최소간격으로 스냅샷 속도를 제한할 것입니다. 이는 vase모드/연속z출력 등에서의 성능 문제를 막기 위함입니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:34
msgid "Snapshot interval"
msgstr "스냅샷 간격"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:44
msgid "Timelapse frame rate"
msgstr "타임랩스 프레임 레이트"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:48
msgid "fps"
msgstr "fps"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:54
msgid "Timelapse post roll"
msgstr "타임랩스 포스트롤"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:60
msgid "OctoPrint will use the final picture to add this many seconds to the end of your rendered timelapse."
msgstr "OctoPrint는 렌더링된 타임랩스 끝부분에 마지막 사진을 몇초동안 추가로 사용할 것입니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:65
msgid "Retraction Z-Hop"
msgstr "리트랙션 Z-hop"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:71
msgid ""
"Enter the retraction z-hop used in the firmware or the gcode file to trigger snapshots for the timelapse only if a real layer change happens. For this to work properly your retraction z-hop has to be "
"different from your layerheight!"
msgstr "실제 레이어 변경이 발생했을 때, 타임랩스를 위한 스냅샷을 트리거할 펌웨어 또는 gcode에 사용되는 리트랙션 Z-hop을 입력하세요. 이것이 제대로 작동하려면 리트랙션 Z-hop이 레이어높이와 달라야 합니다!"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:78
msgid "Save as default"
msgstr "기본값으로 저장"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:79
msgid "Check this to make your selected timelapse mode and options persist across restarts."
msgstr "다시 시작할 때마다 선택한 타임랩스 모드 및 옵션이 유지되도록 하려면 이 옵션을 선택하세요."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:86
msgid "You have unsaved changes. Don't forget to save them."
msgstr "변경 사항이 저장되지 않았습니다.  저장 하시기 바랍니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:87
msgid "Save changes"
msgstr "설정 저장"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:88
msgid "Reset to active configuration"
msgstr "활성 환경설정으로 리셋"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:94
msgid "Timelapse not fully configured"
msgstr "타임랩스가 완전히 구성되지 않음"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:95
msgid "The snapshot URL and/or the path to FFMPEG are missing. To have this fixed, get in touch with an administrator of this OctoPrint instance."
msgstr "스냅 샷 URL 및 / 또는 FFMPEG의 경로가 누락되었습니다. 이 문제를 해결하려면이 OctoPrint 인스턴스의 관리자에게 문의하십시오."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:96
msgid ""
"The snapshot URL and/or the path to FFMPEG are missing. You can change both under \"Settings\" > \"Webcam & Timelapse\" > \"Timelapse\". If you don't have a webcam or don't want to enable timelapse "
"support you can also just disable it there."
msgstr ""
"스냅 샷 URL 및 / 또는 FFMPEG 경로가 누락되었습니다. \"설정\"> \"웹캠 및 타임 랩스\"> \"타임 랩스\"에서 둘 다 변경할 수 있습니다. 웹캠이 없거나 타임 랩스 지원을 활성화하지 않으려면 여기서 비활성화 할 수"
"도 있습니다."

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:98
msgid "Currently configured snapshot URL"
msgstr "현재 구성된 스냅숏 URL"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:99
msgid "Currently configured path to FFMPEG"
msgstr "현재 FFMPEG로 구성된 경로"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:104
msgid "Timelapse Render Progress"
msgstr "타임랩스 렌더링 진행율"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:113
msgid "Finished Timelapses"
msgstr "완료된 타임랩스"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:120
msgid "Sort by date"
msgstr "날짜순 정렬"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:169
msgid "Unrendered Timelapses"
msgstr "렌더링 되지 않은 타임랩스"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:188
msgid "Frames"
msgstr "프레임"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:201
msgid "Delete unrendered timelapse"
msgstr "렌더링 되지 않은 타임랩스 삭제"

#: src/octoprint/templates/tabs/timelapse.jinja2:201
msgid "Render timelapse"
msgstr "렌더링 타임랩스"
